<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boston on 高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/tags/boston/</link>
    <description>Recent content in Boston on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magshadow.github.io/tags/boston/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>太空漫游2001</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</guid>
      <description>年龄越大，写年终总结就越像便秘。首先得打开过往的篇目认真检阅一下要涵盖哪些内容，再扒拉扒拉看看今年看了玩了哪些东西，最后稀里糊涂凑成一文了事。总而言之，就是被生活拿着碎龙骨不停地按趴，终于失去了文学闯作的能力。但无论如此，还是要交上这么一篇，以图诸君一乐。
   今年去过的地方倒还真是不少：除了长居的波士顿，还去了Providence，Hawaii / Maui，San Francisco，New Haven，纽约，DC，还要加上明日启程的水牛城、雪城之旅，还算是比较丰富的一年。夏天在一片混乱中匆匆忙忙飞去了夏威夷度假两月，本以为就将会是本年度最后的出行。没想到啊没想到，搞着搞着又多出了纽约之行，纽约之行的后续就是又去了DC，又加上了明天的Road Trip。我只能说是世事难料！
二月份终于买了属于自己的车，虽然不是什么Dream Car，但终于还是！像一个立派的大人了！不过，因为住的离学校不远，不常开车通勤，里程真的开的很少，最远不过开去过纽约。大部分时间本人开车的主要任务不是买菜就是接送机场，现在Logan开回学校要拐几个弯我都能记得一清二楚。本来规划着要趁road trip好好跑一跑，没想到就在出发前被某人直接干上高速路牌，现在还躺在拖车公司没法动弹呢。只能明年再好好跑一跑它了！
六月的时候搬了家，离开学校宿舍，也换了新的室友（虽然还是校友以及系友就是了）。大客厅，大沙发，大电视，大钢琴（虽然不弹），大茶几，最重要的是不贵。真的太爽了！可是太穷了，买不起房，就只能每个月给资本家滋滋滋送钱的样子。
随着疫苗的铺开，人员流动终于也开始了。二月份时王老逼从JHU一路开车来boston，顺带揪上了了在Yale的兄弟，大家在毕业之后终于第一次相见。出差去SF时，见到了峻哥，但时间太紧甚至没能见到峻嫂。八月份，在国内等了一年半的帆帆终于拿到签证得以重回波士顿，西岸肥佬哥终于不鸽一次，也从LA飞来，430白给群得以在波士顿重聚——除了一个仍然龟缩在UCSD的自闭怪。九月，高中时的好朋友姚小姐搬来波士顿工作，当年省队的两个学长沈狗和小阳痿也飞来boston敲了我一顿饭。大家来来往往，我又仿佛回到了在北京的第一个学期，似乎每个周末都要会见旧时的朋友。虽然复归平常已是不可能的事情，但如今也未尝不算是一个Brave New World。
  学业嘛，可以说是一事无成。总共只有春季学期上了一门无关紧要也无甚内容的固体物理课，秋季学期本想不上课把Oral一鼓作气给拿下，没想到拖啊拖，一直拖到最后也没有来得及准备。和我一届的哥们和我说他准备推迟一学期，我一听：还有这等好事？那我也就开开心心一起延期了。
上半年发出了本组建组以来的一篇Paper——当然也是目前为止唯一的paper。本人作为划水二作时而心中有愧，时而十分坦荡。我白捡的一作文章在审稿三个多月后得到了还不错的意见，但是补数据一事拖了茫茫久。五月份一块十分有希望的样品在就快要测完之时忽地原地爆炸，使我一度天旋地转不知我究竟犯了什么罪过。自夏威夷回来以后，又测了师兄新做的几块样品，但都不太理想。我们最后的希望留在了合作者曾经的一块好样品上，可是因为时间太久，样品的inhomogeneity也让整个测量无功而返。最后，老板决定就这样吧，把已有的数据拾掇拾掇又交了回去。前两天看到审稿意见已经回到了编辑手里，是发是拒，应该快有个定数了。
这一年还是在无尽地修仪器中度过。换了两次压缩机都出了问题，第二次还是厂商拍着胸脯说给你们换了我们很成熟的设计，绝对不会出事！好，两个月后就炸了。好在还有一台备用机可以用，要不然这年都过不好了。水冷也是问题重重，当年设计时老板不知要多留些功率，性能稍一下降，我们就得提心吊胆它是否会忽地停掉。好在上个月我们终于捡了一台别人退役下来的水冷，测试了一下还能用就给换了上去，目前来看终于是把这个问题解决了。Spectrometer问题很大，解决了一点，还有些完全没解决的问题。老板搞了间新实验室和一点新钱，所以又开始添置仪器。在经历了前一年的考验之后，我的心态倒是好了很多，反正日子还长，一点一点修嘛。
今年给了两次重要的talk。三月份第一次开March Meeting，老板指挥我们狂练两个月，最后讲出来确实挺不错。可惜的是依然是online，没有重要的social环节。十月份讲系里的Journal Club，居然是chalkboard talk的形式，加上选了一篇我们组没人熟悉的领域的文章，直到开讲前一个礼拜我的理解居然还是错的，也是耗得我身心俱疲。好消息是自从seminar恢复线下之后，我去的倒是勤了很多。Paper读的还是少，不过看在我还没准备完Oral的份上，就先放自己一马。
老板也不像去年那么push了，我逐渐意识到，it is the time to start self-driving。虽然满打满算在美国呆了还不到两年，但是时候像一个成熟的grad student一样独立起来了。希望明年可以把手里这篇paper发出来，帮合作者测的几个项目也快点结束。然后应该差不多要开始我的thesis项目了——虽然我现在还完全没有idea。
  今年终于读完了拖了很多年的《禅与摩托车维修艺术》，但我最喜欢的还是《漫长的告别》。这和《奇巧计程车》以及《极乐迪斯科》都形成了某种对照——做个硬汉。在飞机上读完了何伟的《江城》，写得很好，更好的是在今天而非二十年前去读。
今年看过最好的电影有点想选《婚姻故事》或是《真爱至上》，但选来选去最后还是选了《午夜守门人》，兰普林真是美得摄人心魄。看完了蓝白红三部曲，看完了星球大战三部正传三部前传加一部外传。《奇巧计程车》真的很好。令人激动的事情是终于看了期待已久的《兰心大剧院》和EVA终——“ さらば,全てのエヴァンゲリオン”——或许这才是我的年度电影吧。可惜的事情是错过了《梅艳芳》。原本有些遗憾，人在北美看不到《平原上的摩西》，但现在可能大家都看不到了。
年度音乐总结不写了，反正年度歌手还是王菲。
打游戏方面，今年算是宫崎英高之年，一口气打通了三部老贼游戏。《黑暗之魂》自不必说，游戏地图设计的巅峰之作，每个人都应该不看攻略跑一次魂一的地图。《血源诅咒》是本人目前认为PS4上最好的游戏，鲜血与野兽，癫狂与病态，维多利亚与克苏鲁的交织，造就了这部可能无法被超越的作品。《恶魂》就比较普通了，稚嫩的早期作品，重置后视听效果无敌，但是粪作的部分一点没改。其他比较喜爱的游戏包括两部北欧战斗之旅——《地狱之刃》和《战神》，还有迷人的《凯瑟琳》。又打了一遍《博德之门3》的第一章，CRPG是真的好玩啊，真希望能早点玩到正式版。明年，我要玩到老头环老头环老头环！！！
去年年终总结的时候刚刚自豪的宣布了一下体重，今年就又完蛋了。这和下半年受伤不太能动有一定关系，但是归根结底还是我太懒。明年一定！！
  搞对象还是蛮快乐的，就是有点伤身体。
  长大了，不许愿了。
最后的最后，祝大家武运昌隆！
2021.12.28 于Boston</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Bostonian</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</guid>
      <description>在夏威夷冲浪的时候，教练问大家都是哪里来的，我自然而然地说我们是boston过来的。过了一会冲起来的时候，教练喊，look at our Bostonian!
我一下子有点没反应过来。我是Bostonian了吗？
不知不觉在美帝已经待了一年半了，回答问题的习惯也都变了：从哪里来，答案不再是南京而是Boston；在哪里读的本科，答案不再是北京而是国内；以后要做什么，答案不是去读phd，而是含含糊糊的，可能会留在学术界吧。
苦涩的感觉。确实不知不觉人生已经又走出去一大步了。
今天独立日，想起来有烟火表演，晚上十点多开车出去，把车停在实验室，撑了伞慢慢走到查尔斯河河畔。查尔斯河那么美那么美，可我凝视它的时间少的可怜。河畔站满了人，河滨的公寓阳台上也都是人影。
沿着河畔走，我一边就在想上一次看烟火表演是什么时候？想来想去大概是一六年去日本在大阪看的花火大会。再想就只能想到错过的那些烟火，日本的，长沙的。但这些都不重要了，从明天起，这个问题的答案就会变成二零二一年七月四日。于波士顿。
烟火表演不长，二十分钟就结束了。在度过了一年半的疲惫生活之后，哪怕是一场不那么精彩的演出，也是很有意义的。一边想着，一边沿着河往回走，突然闻到了熟悉的大麻的味道。
Well, welcome to Boston ^ ^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好好睡觉，别的去他妈的</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</guid>
      <description>凌晨两点半，终于写完了本学期固体理论2的Term Paper。一个学年算是告一段落了。
自从室友搬走以后，本人作息已经飘到了阿拉斯加时间，所以这一个多月以来过的极其混乱。凌晨三四点钟睡是常态，有时早晨睡到九点钟跳起来开个组会，开完再继续倒头睡到十二点。缓慢地作息回调，一个礼拜能调回去一小时，熬夜打一会游戏就一夜回到解放前。总的来说这也是过去一整年的缩影，有时在实验室有规律的作息和进度，一旦开始做实验，就开始日夜颠倒，泡在实验室里。有样品测的时候连着高强度测量，没有样品测就开始摸鱼，小事情一直拖一直拖——比如写到这里我就想起来，要找dealer要一个水冷的quote，因为打不通电话就被我抛之脑后，老板已经催了两回了，但我还是没拿到。最近两个月两个大样品测到头痛，课也不上，作业也不写，才会在学期的最后一天拼命赶term paper。
Work-Life Balance，去他妈的。
不可否认的是，本人真的效率非常低。今天吃完晚饭，和老板讨论完出问题的仪器该怎么处理，便立下宏愿，今晚写完term paper必健身。半小时后发现今晚有登宝在篮网的第一场季后赛，计划立刻改变为看比赛。看完比赛意犹未尽，又上湿乎乎看了会吹三巨头和黑字母哥的贴子，心满意足了才开始继续糊弄term paper。之前写草稿和准备图的时候就一知半解，和两个懂这个的朋友讨论了，还是一知半解，遂放弃，就在一知半解中把学术垃圾生产完了。
在过去一年里，我常常为此感到羞愧，并且觉得我不能获得更多的娱乐时间还是因为我自己不够自律。从客观角度来说，虽然我做的实验类型决定了必须要长时间地physically呆在实验室，但是由于很多时间在采数据，我理应可以其他的事情：上课、听报告、看paper，处理数据、写作业、处理邮件。如果我能高效地多线程工作，把这些并行的时间利用好，我可以玩得更好。而且没有硬性规定非得哪一天工作，所以按理说是更灵活的一种状态。可实际上，头昏脑胀的状态下，经常半小时工作，半小时摸鱼，中间还要转去看看仪器，调调参数采下一条曲线，有时候再去沙发上咪个二十分钟，一晚上时间过去了，却没干出来什么事情。
直到前段时间刷豆瓣看到有人讨论北京上海出来耍的区别——一个可以说走就走，一个鸽了就罪大恶极——我才意识到，这种需要仔细规划才能过上的快乐不是正常的。当你的娱乐活动变成被计划的一部分的时候，快乐已经被先天地消减了。我开始明白为什么生活中时常有一种憋屈感：这个周末能不能出去玩，一般周一开始就要详细规划，看看这周测量什么安排，但因为实验室里的各种意外，往往得到周四周五才能最终决定。临时安排的活动更是完全不能参与，周五下午天气好好，群里喊人临时加一场野球——可我在lab做实验。这种非规划不能出游的状态是一道无形的锁：要规划的时候紧张兮兮，不是特别想去的活动一般都不去；在没有什么规划的时候，想想没什么正当理由不干活，就又出现在lab里了。
PhD和PhD是很不一样的。有的人每天工作，但是没有什么怨言。有的人过的很chill，小日子精精彩彩。而本人就属于那种，既想过精彩生活，又要干好多活的那种别扭小孩。如果再看看朋友圈里面的ms，那就要更自闭了：吃香的喝辣的，拿着家里的钱过日子一点不紧张，刷刷题找找工作，进了大厂就大package过生活，小厂startup有股权也很赚的那种。没事出去旅旅游，开开party，逛逛街，简而言之就是还不用承压的生活状态。
为什么活成了这个样子呢？显然有一个压力怪老板占了很大因素，本人在广播里辱骂老板次数已经足够多了，现在就儒雅随和一点，少骂两句。组里面的另一个ABC也要负很大责任，声称在家不知道干什么，除了看korean drama和看valorant直播没有别的生活，求他不来lab都做不到，堪称工贼。但显然不能把责任都推给别人。从小我以为自己是天选之子，牛逼哄哄，没有老子想做就做不到的事情，天天就想着为往圣继绝学为万世开太平。等到本科读了两三年，挨了真正有天赋的人的重锤，知道自己那点三瓜两枣的天赋也就是比上不足比下有余的时候，胃口已经改不回来了。读实验学科的phd，有点野心，没天赋，没钱，没性生活，没人爱，这是再正常不过的事情了，可我偏偏觉得这不正常，觉得惋惜，觉得委屈，觉得恶心。唯独有的，是二十大几岁了，还在打可悲的数理基础。
“追求”是一个很令人疑惑的东西。今天我看到别人转的一亩三分地的帖子，分享求职经验，“&amp;hellip;如果你真的热爱data这个岗位的话&amp;hellip;”我就冷笑。找工作挣个钱还热爱，挺搞笑的，直说转码不成功但是还是想挣钱，不丢人。可我又在追求什么东西呢？我也想挣钱，但是我知道我做的职业选择都和挣钱无关。虚无缥缈的“学术理想”，如果落到实处，也不过是个tenure position，能以做研究成为自己终生的工作。是，做实验真的很令人兴奋，有太多有意思有价值的东西了，可这东西，是我想做就能做的吗?
前段时间借March Meeting，本科组里的alumini开了个简短的小会。当年和我同届的、碾压我几乎是全球最强本科生的jenny，也在说感觉不知道要不要继续做物理。她说自己有些迷茫，感觉做来做去也就那样，但是组里的师兄师姐都劝她继续做，因为她真的很适合做科研——她当然适合，有这种天赋的人不适合就怪了。我又想起另一个同学和我聊天时说起组里师兄的去向，说一个大兄弟，nature science正刊发了三四篇，但是phd结束不去学术界也不去工业界，拍拍屁股转行做quant去了。“大概是腻了”，我想，正刊随便发，这不就是游戏打穿了，不过如此，所以可以去做些别的。
有天赋的人不想做，没天赋的人做不来。这么一想，也有点苦涩。
四点钟了，我决定去睡觉。连骂人都骂的狗屁不通，表明我心情并不好。现在唯一的希望就是，下个学期，不要我一知半解地迷迷糊糊瞎写term paper了。
Term Paper，去他妈的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买车故事</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</guid>
      <description>今天终于是把车买到手了，但是这几天买车过程中一次次被搞心态，现在想来也还是余波未平。正好在修仪器的时候得等着，决定写一写这笔烂账。
故事1：周日晚上做完组会PPT闲来无事，打开二手车网站看存下来的几辆车，显示其中某辆我很喜欢的车上周降了五百块。估算了一下觉得这个价格非常OK了，周一早上开完组会给Dealer打电话，被告知周末刚刚卖掉。
故事2：昨天晚上决定把买车这事认真对待起来，把做梦的车通通从列表里划掉，在可选项里面框定了性价比最好的几个，并且给最心水的一辆车的dealer发了邮件。今天早上起来收到邮件说车还在，于是约了中午去试车，然后不慌不忙起床处理了会邮件，准备洗了碗就出门。洗最后一个碗的时候电话响了，告知我刚刚卖掉了。
故事3：没办法，从列表里挑了第二好的一个，打电话过去问说还在，我说我吃完饭大概一个小时后过来。路上稍微绕了点路，进门以后和dealer先闲聊了一下选车的一些问题，我还和他说了错过前面一辆车的事情。他起身帮我去拿钥匙，结果回来坐下来，看着我没说话。过了一会憋出来一句：“hey bro, maybe this is just not your day.” 十五分钟以前刚刚卖掉。
故事4：来都来了，我说你给我再找辆同一个车型的试试呗。他在电脑上扒拉半天找了辆贵了八百块的。我试完觉得价格不是很满意，决定换另外一个dealer试另外一款车。电话打过去，sorry，你看到的那款车也卖了。
故事5：好在那位大哥话锋一转，说我们库存里还有一辆价格里程都一样但是颜色不一样的，你要不要来试一试？我急忙兴冲冲地跑过去试了车。试完车我一个哥们给我发消息说也要过来试试看，参谋一下，我就和dealer说我先不急着下结论，等一下我朋友。五分钟之后，进来另外一家人，也要试这辆车。当时我脸就绿了。
故事6：等到我的好兄弟宝马哥过来，那家人也试完车了。万幸他们没有决定买，我和好兄弟上车试了一圈，觉得就这样吧，反正也很合适，别的deal再好抢不到都白搭。一拍板就直接签合同了。心态崩溃的一天终于结束了。
后记：在签合同的时候，前面那个dealer给我发了短信，告知我刚刚试的那辆车也卖掉了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我去2000年</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/</guid>
      <description>从各种意义上，今年都是很特殊的一年，所以今年的年终总结也发生了一点点小小的改变。以往都是拖到年终岁末的最后一天下午才急急忙忙打开文档糊弄点东西，然后赶在日期变更之前发出来。现在有了难得的假期，来实验室视察了一圈我亲爱的顽皮的不省心的仪器们，坐在办公室里也不想干点啥活，于是早早地就开始动笔了。另一个变化是，按照惯例，去年的标题写作《恋曲1990》， 今年就该是大国解体的1991了，但既然要发生改变，不如直接一步十年，迈入新世纪。不过，说是改变，写了这么多年年终总结，最后会写下哪些东西其实也早有预期。
   和去年相比，今年的轨迹倒是简单了不少。按城市计：南京、射阳、上海、波士顿、里斯本（New Hampshire的某一山中小镇）、Rochester（纽约上州那个）、Providence（罗德岛那个），Falmouth（Cape Cod那个）。
一月底离开中国落地波士顿，在波士顿匆匆忙忙呆了不到两个月就遇上了前所未有的shutdown。和室友合计了一下，觉得这是千载难逢的机会，于是趁着实验室全部关停，学校也鼓励大家搬出宿舍的东风，打包了家当脚底抹油从波士顿跑了，跑毒去了New Hampshire大山中的小镇，住进了荒郊野外的一个小木屋。小镇离波士顿两个半小时车程，镇上可能只有几百户居民，离最近的M记开车也要二十分钟。。小镇民风淳朴热情好客，人人家里二十来把枪，夜里偶尔还有熊熊来访，可以说真的是一个跑毒圣地了。
在NH的三个月，生活十分惬意，早上起来开个组会，开完组会睡个回笼觉，爬起来进山里走一圈，回来以后室友做好了饭，下午随便上上课做做作业，或者读读文献，晚上和朋友打游戏。每两个礼拜去一趟沃尔玛，采购整整一冰箱食材。有闲情逸致的时候，就动动手做次饭，也给室友放个假。楼下还有烧烤架，切点肉弄点酱，随时都能搞BBQ。室友有时有事要回波士顿，还可以从波士顿的中超带回点奶茶粉、辣条、冬瓜茶种种战略物资，真真是啥也不缺的神仙日子啊。
当然，美好的时光总是短暂的。六月初，随着实验室逐步开始复工，不得不从世外桃源又搬回了查尔斯河边。再往后，出行的次数就非常少了。去Rochester是有个新仪器要验收加培训，于是老板带着组里三个学生，从凌晨四点的波士顿出发，三人轮流开车六小时赶到Rochester，培训一天之后又开回来，凌晨一点多才回到家里。师兄的老婆在布朗，有时会开车送他去和老婆团聚，顺便去罗德岛拜访一下老同学。唯一的出游是在夏天，和一个朋友开车去到Cape Cod上的小岛Martha&amp;rsquo;s Vineyard，短暂地玩了一个周末。
再后来，九月份开学之后，课程和实验室的双重压力让我逐渐变得忙碌起来。另一方面，随着全美感染人数节节攀升，焦虑感也开始时隐时现。期待了很久的感恩节去纽约的行程，也因为种种原因最后未能成行。现在年终岁末，甚至都失去了规划远行的动力。在这个黎明将至未至的时点，一切都不确定了。
 2020飙车图鉴   这一年里坐的唯一一班飞机是如今已经不复存在的海航。落地之后，出行方式便只剩下一个——开车。我是真的很喜欢开车，喜欢到现在的ID和头像就是在秋名山飙车的冠希哥。因为没有自己的车，所以这一年开过很多很多不一样的车。不管开什么，在开车的时候，我都能保持一种高度的精神集中，插上手机，放上音乐，然后进入一种人车合一的感觉。特别是在恶劣天气开车，大雨中双手紧握方向盘，雨刮器疯狂摇摆也看不清路，然后从咆哮的大卡车身侧滑过稳稳超车，给人以特别的安心感。一路开下来，到停车的时刻，踩下手刹，熄火，长舒一口气，有说不清的痛快。
另一个爱好是在水边开车。特别是傍晚，斜阳照在被风吹动的水面上破碎开，是我永远着迷的画面。住在NH的时候，I93经过白山的那一段从山谷中过的路，一直贴着小河，河中的石块阻拦水流，掀起小小的浪花，两侧是威严的山，路弯弯绕绕伸向远方，也是极为难忘的记忆。
 低空飞行，危险动作，请勿模仿   一个苦恼是还没有买得起属于自己的车。凉介的FC肯定是买不到也买不起了，GTR也只在梦中存在着。很想买辆BRZ去做一个真正的飙车手，但是又觉得自己完全没有时间精力投入到严肃的汽车运动当中去。也可能就买辆普通的家用车，又觉得有些失去了个性。最重要的是，要做爹系男孩的第一要义是经济独立，所以不找家里要钱的话，看看钱包，只能走一步看一步了（笑
  四舍五入是上了两个学期的网课，还是有点失望的。第一个学期初来咋到，选了一门非本专业的AMO课和一门英语课。AMO课是诺奖大佬教的，学得倒是还行，就是第一次在美帝上课非常焦虑，总觉得这也没学好那也没学好。也是第一次感受到美帝课程的惊人的workload，时间管理水平不佳，到期末的时候也好生赶了一阵作业才放心过关。上英语课是因为入学英语能力测试里面写作放飞自我，所以被加入了推荐列表，academic advisor看到之后大笔一挥就让我务必来好好学学。最大的感触就是，同样是写作课，同样是上课讨论 - 回家写essay - 课上同学讨论修改的模式，摆京大学的高级英语写作和这里的课完全不是一个level。在鳖大上高写的时候，写作内容都四平八稳，同学讨论也基本上限于修改语法错误，随便看个十几分钟就完事。而在这边，上来就给你发一张表格，讨论之前得先一项一项写评价意见，别人的文章哪里好，哪里不好，哪里用到了课上教的技巧，哪里流露真情，完全不存在划水的可能。另一个突破在于，第一次尝试用英文写了non-scientific的内容，在老师的鼓励之下，把自己毕业时的drama故事用英文做了一次尽量克制的叙述，并且作了文学化的处理。
第二个学期也是两门课，一门是本专业的必修课，老师是搞理论的，但是上课极度无聊，比读ppt还难接受，约等于是自言自语。再加上面对Zoom的聊天框，完全没有兴致听本科几乎全部学过的东西，于是这门课就变成了纯做作业课。期末考试是开卷，所以考试之前随便突击了一下，就顺利结束了。另一门是在哈佛注册了一门比较advance的课，不能计算毕业学分，但是对内容很有兴趣，所以咬咬牙也注册了Pass/Fail而不是旁听。现在看来这个决定有好处也有坏处，好处是前半学期的时候有作业驱动，把老师教的东西都认真地啃了下来，还读了不少一直以来想要读的经典教材；坏处是到了后半学期进度越落越后，实验室也越来越忙，为了通过课程不得不抄了同学作业，浪费了许多时间。最后的报告也是偷懒选了本科就比较熟悉的课题，稍加准备就糊弄过去了，学到的新东西并不多。
科研上面的东西倒是可以好好说说。虽说是和本科方向不太一样的实验室，但是一月份初来咋到接到的工作，还基本上是和本科在林老板那里好好历练过的东西。没做多久，高我一级的博士师兄烧了一块非常重要的样品，无法承受，决定转组离开，紧接着就是shutdown，一下子打乱了所有节奏。在shutdown期间，接手了师兄留下来的数据，又从合作者那里拿到了模拟代码的框架，开始做模拟和分析。这部分工作在年底终于收尾，因为种种原因，一作没有比我更合适的人，所以如果能够顺利发表的话，应该会是整个博士期间第一篇一作的paper。
复工之后，我一下子成为了组里最重要的一套仪器的负责人。这半年里可以说我是受尽折磨。里面有各种原因：老板贪便宜买的烂仪器本身的质量问题，师兄留下来的系统的设计问题，楼里面非常不稳定的冷却水的问题，还有各种各样我完全无法控制的意外。从八月份开始，整整大修了两次，再加上无数次的小修小补，又改了系统设计，一直弄到十月底，才勉勉强强把系统整到了一个可用的状态。那段时间常常被噩梦惊醒，梦里面都是仪器花式爆炸的画面。早上去了学校，也时常没有勇气走进lab，生怕一打开实验室门，就是一个烂摊子等着我去收拾。从某种程度上来说，这是我选择了一个刚刚建立的实验组的一个闭然结果，这些坑是每个组都要踩的。只是，从本科时代那种随随便便干干也有师兄顶着的玩票状态，转换到如今要真正扛起组里最核心的重任，对于刚刚开始phd生活的我还是有些难熬。好在最近两个月除了楼里的冷却水依然不够稳定，没再出过什么特别大的幺蛾子，我的日子也好过了很多。老板又新招了一个博后，有人分摊重任，压力也没之前那么大了。
把仪器整好之后就开始了测量。我们组的技术比较独特，算是光学和输运的交叉领域，虽然想法很简单，但是没有什么别的组能做得来。一开始我还不太能理解，但是上手以后，老板要求我push信噪比的极限，又煎熬了好几个礼拜，我才能理解其中的独特之处。一套技术，决定它能不能用的，很多时候只是细节。在文章里老板比较了我们当前的噪声水平和他三年前做博后时搭的那套东西的表现，可以说是前进了两大步，这也就是为什么我们能够测量到别人完全无法触及到的能量区间——也就是能够测到别人无法玩到的物理。技术差不多玩会了，就开始和博后师兄合作，推进一个比较现实的课题。这部分工作也已经成稿投出，我负责了大部分的测量，所以理所应当地拿了二作。在测量过程中还顺便为另外一篇文章积累了数据，等理论分析的部分搞完投出去，估计也会有个三作。
总的来说，虽然因为shutdown耽误了很多，但是作为真正开始科研的第一年，还是可以算得上收获颇丰的。比较遗憾的部分是由于把绝大部分精力投入到了推进实验进度上，后半年paper读的太少了一点，只读了很少的和项目直接相关的东西。后来seminar去得也不够勤，经常一忙起来就抛在脑后，所以对其他人在做什么了解的还是不够。另外一个遗憾是很多细节处也偷了懒，明明知道要保持好给仪器做log的习惯，还准备写些manual把经验累积下来，不过到最后都没有做成。
  托隔离的福，读书记录总算不是很难看。在森林小屋里的住的时候，常常晚饭后搬一把椅子下楼，倒杯酒，坐在门厅里一边看雨一边读书。今年读的第一本书是《奥德赛》，读完的最后一本书是《暗室手册》。最喜欢的可能是黄锦树的《雨》，摄人心魄的短篇小说，南洋胶林无边无际的大雨里的魔幻生活。读了不少诗，摘抄本落在了国内没有带来，所以又新开一本，最喜欢的应该是臧棣老师的长诗《在埃德加·斯诺墓前》。
 埃德加·斯诺：梦想的长子
理想主义最卓越的患者
像马刀一样寒光灼灼
出没于历史之鞘。像漂木在歌词的拐弯处
撞到了耸立的慧血
一个神秘的创伤有着井底的形状
它的幽暗和潮湿是简单的，但在其中
水触及到的深度，引得我们心跳加快
 今年看的第一部电影是《如沐爱河》，最后一部是《紫蝴蝶》。唯一一部走进电影院里看的片子是《八佰》。比较喜欢的是《燃烧女子的肖像》和《美国丽人》，看了期待已久的《热带雨》和《火口的两人》，全年最最最最喜欢的是徐克的《梁祝》。最最最最喜欢。杨采妮唱的同名歌曲也好听极了。因为饭桌上放了台电视，所以有时候和室友会随便一起看看Netflix，但总得来说没什么值得一提的东西。明年比较期待能看到的片子有EVA的新剧场版和《兰心大剧院》，真的不要再鸽我了，球球了。
 今世前世 双双飞过万世千生去   听的倒是比较随意。不出意外地，连续第三年了，王菲都是我的网易云年度歌手。QQ音乐告诉我我最喜欢的是叶倩文的《伤逝》，但是我看看播放列表，私心想选梁博的《日落大道》——开车的时候我总听这一首。出国以后用spotify多一些，年度歌手变成了南京市民李先生。这也挺正常，但今年毕竟有所进步，睡不着的时候不再听《山阴路的夏天》，而是一遍遍地听《结婚》。如果这个列表上要再多选一首，我就选张敬轩的《春秋》。
打游戏应该认真说一说。我还记得去年年底发了条广播，统计了去年一年的游戏时间，因为大四下无所事事加上家里蹲半年，所以打了五百小时游戏。原话是“我疯了！！太奢侈了吧！！以后再也不会有这么多时间给我打游戏了！！”——谁晓得，才过去一年，事情就不一样了。在搬去NH隔离之前，做的最重要的一件事就是光速买了一台PS4pro，又趁着免税州的福利配了台配置相当OK的台式，再加上从国内带过来的Switch，设备完全不缺，钱也不缺，缺的只是时间。光是打dota就超过两百小时，只狼三个周目加上刷Boss Rush超过110小时，粗略估计下来今年打游戏超过七百小时。今年玩得最投入的肯定是《只狼》，但年度游戏我还是选《最后生还者2》。再选一个的话我选《极乐迪斯科》，可惜篇幅有些短。还有《WA2》，这游戏真是，常玩常新。略微有些失望的是《2077》。明年希望能玩到的游戏是老头环和血源2——好吧能看到新消息就成。另一块有可能的饼是《珍珠/钻石》的重置，今天刚刚看到增田在推特上放了新图，看来大有希望。
今年喝了很多酒。自己拿工资之后，买酒也很有底气，在家里整了一柜子，虽然没什么好酒，但是也尝试了不少新东西。整了调酒工具和好看的杯子，朋友来家里的时候，也可以玩一玩招待一下（维护了一个Cocktail Home Menu！有机会来波士顿玩的友邻可以找我喝酒！）。今年试出来我最喜欢的是Whisky Sour，其次是Vesper；做出来最受欢迎的是Moscow Mule。明年的话，愿望是搞一瓶山崎12年。另一个小目标是，作为真正的爹系男孩，一定得搞一瓶飞天茅台，发大paper了就喝！
 酒鬼生活   最后，终于有一年，写下关于体重的年终总结的时候我可以不用无地自容。今年十一月，终于瘦到八十公斤以下，这是两三年来从未见过的数字了。年中刚刚复工的时候因为压力大又天天熬夜，胡吃海喝，健身房也不开放，一度胖到过八十七公斤。后来痛定思痛，开始用健身环监督自己重新开始运动。室友买了篮球，常常两个人在夏天宜人的晚风中去家旁边的篮球场打篮球。接着朋友拉我进了偷偷踢球的群，又回到了每周踢一次球的状态。虽然仍然没有办法恢复到大二大三那会的身体状态，但是已经算是很有进步了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨天日记</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</guid>
      <description>献给每一个感冒患者
 和九月的每个清晨一样
和世界上每个心事重重的人一样
我从难堪的梦中醒来
然后如常地与昨日告别
这是一个雨天
忘川左岸不可抑制地决堤
我寸步难行
停车场里没有一匹马
走神的司机匆匆忙忙地停下
将我赶进模糊的冷雨
在没有窗户的实验室里
我的头脑拒绝工作
压缩机是催眠的咒语
永不沉默永不停息
可空白的笔记本时时令我懊恼令我坐立不安
只好在这压抑的一天里选择压抑的每一刻
雨水在傍晚止歇
难言之隐是橘色的云边
布满石砾的归程
在这里我曾追逐一只野兔
但此刻，路面潮湿，我无法奔跑
闪着惨白灯光的警车和救护车尖啸着碾过我
停在公寓楼下
我知道
我该为这位我未曾谋面的邻居的不幸命运感到哀伤
可今天我什么也不关心
责任
身体被劈开的苦痛
愤怒
做爱，直到精疲力竭
死亡
那时我们为恩格斯和托洛斯基激烈争吵
谈论农奴、赤潮和雨伞
“做个左派”
我关心一代人的爱与死
不关心我自己
但关心你
今天，我真的什么也不关心了
我终于学会做一个不可置信的叙述者
我是永远流放在应许之地的假行僧
忘掉情欲 也忘掉你
只在自慰时流下一颗万分之一真的眼泪
用这滴黑色的眼泪写下不洁的欺骗的诗
然后沉沉地睡去
我多么高兴
——在梦里你告诉我你不开心
你说你不原谅
你还恨我
你不许我就这样无声无息地逃走
不许告别
可我又能怎么告别？
二十四时时空错乱
我再次在凌晨四点的雨声中醒来
亲爱的阿伽门农呵
虽然我曾无情地背叛你
但请你不计前嫌行行好告诉我
怎样才能造出那高明的木马
能带着狼狈的我
逃出着这模糊又雷同的一日？
2020.10-11</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春秋</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/chun_qiu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/chun_qiu/</guid>
      <description>一个心碎的夜晚
我错误地走近一座金色大楼
侍者带着不知疲倦的笑容走近
走错路的尴尬凝固着
他疑惑地透过车窗
看着我
为什么要抱歉？
这里不是十二点的波士顿
这是不眠不休的极乐天堂
高矮胖瘦
车来车往
每一只饥渴的野兽
都能在桌边达到高潮
我仓皇地离开
回到无人的街道
温度骤然下降
一个流浪汉出现在街角
捏着烟头
看着我
他身后蜷卧在公交站牌下的老人
是他的父亲
还是他悲伤的情人
终于我来到海港
注视着潮水对面的金色大楼
风车无言地旋转
把那咸湿的海风吮入地下的血脉
点亮那座不眠的碑
人们会忘记何时它被立起
人们看不见审判日几时才会到来
在这前后不见的迷雾中
是否也有一双眼睛
在肉体的交缠欢愉之后
透过金色的窗帘
居高临下
看着我
看我伤春悲秋
看我一梦如昨
看我迟疑
看我悔恨又沉默
历史的眼睛是否也这般雪亮
看得到空旷的海港里燃尽的每一颗火柴
我无法回答
但我知道
此刻
透过春秋
它一定也在某处
看着金色大楼
看着我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>彗星出现</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/</guid>
      <description>面对一扇陌生的的大海
我被粗糙的礁石紧紧包围
摇摇晃晃 站在世界的尽头
迎面吹来温柔的潮水
也吹走冷酷的层云
于是，在天狼星之下
此刻
一颗眼泪从裂帛中庄严地升起
这万年不落的、阿芙洛狄忒的眼泪！
你为何如此黯淡，又沉默不语？
看见你
我涌起的血霎地落下
我第一次感到未来与过去是如此的澄澈透明
我想亲吻这兵荒马乱的岁月
我想在围墙下扮演一条龙
我想把一切都献给你
我的野望
我的鲁莽
我的残忍
我的心碎
还有那株只在梦里出现的 坚韧的薄荷草
这眼泪究竟属于海子
属于全人类
还是只属于握不住的、那特殊的一个
石头不会给我答案
但我还是想穿越夜空去问问你
此时此刻 你是否也看见了这高悬的泪滴
你好吗
你也会哭吗</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏夜</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/a_summer_night/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/a_summer_night/</guid>
      <description>一只烟头丑陋地趴在路牙上
白色的身体被踩扁
扭曲地浸泡在破碎的雨水里
肿胀又狰狞
谁也不愿拿正眼多看它一秒
它好可怜
它曾经不是这样的
因为我看见，它曾燃烧
在这声嘶力竭的树下
像卡珊德拉的眼睛
——我那未曾蒙面的朋友
当你失落地蹲在这里时
是否曾透过它，看见了你
生命中一切持久而锋利的，寒光闪闪的哀伤
你是否也曾抬头
透过黑漆漆的树叶和白渺渺的烟雾
寻找那狂热的情郎
想偷偷学会它们献祭身体换来的本领
把你那些被堵住的，火热的欲望
赤裸裸地送到一颗不复存在的心上
又或者
当你站起身
遗弃这一瞬的快乐时
是否短暂地相信了自己
相信自己也有努力去幸福的资格
相信自己被赋予了重头来过的勇气
现在，另一颗流星坠落了
带着六十亿分之一的理想
躺在了这具不洁身躯的左侧
亲爱的朋友
请原谅我在这过去三分钟里对你善意的猜度
让我为你献上小小的祝福
希望，当你再次穿过空荡荡的街道
再来到这棵树下时
不再那么仓皇
追逐着你的那些可怕的问题
你都找到了一个
至少半个
答案</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
