<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boston on 高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/tags/boston/</link>
    <description>Recent content in Boston on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magshadow.github.io/tags/boston/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>虚拟法庭N日游 - 续</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip_2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip_2/</guid>
      <description>书接上文：《虚拟法庭一日游》
上回说到，在NJ吃了莫名其妙的罚单，在Zoom法庭里转了一圈，交钱消灾罚单三变一。当时我觉得事情已经搞定，也没管他们最后给我留的是哪一张，但没想到这个法官随意的选择给我带来了更多的麻烦。
二月的一天，我开开心心地早下班，准备打会游戏，回家时在信箱里却发现了RMV的一封信。我寻思着registration和parking permit不是早就renew过了吗，而驾照renew还早得很，这时来信是个啥子哦！没想到一拆信就是开幕雷击，说大哥您好！您的驾照被吊销了！60天！因为你有一个“Careless/Improper Driving”的offence！谢谢！
想必各位和我当时一样十分懵逼，怎么人在家中坐，罪从天上来？仔细一看这条offence就是我在NJ吃的那条careless driving，应该就是那边法庭处理完了，把信息transfer回了麻省的RMV。可是我没超速没逆行，一个没让警车的小错，何以至于吊销60天这么狠的操作？
于是赶忙开始网上冲浪搜索相关信息，大概花了半个小时就把事情的原委搞清楚了。事情还得要从麻省RMV早年的不作为说起。多年以前，你在外州犯了事驾照给吊销了，麻省的RMV是不会管你的。据说RMV甚至看都不看一眼外州送来的相关记录的信件，就随手往档案库里一丢，这就导致许多危险司机依然在麻省逍遥法外随便开车。直到某一次一个司机酿下大祸撞死了好几个人，结果发现他麻省的驾照早已在NH被吊销，却依然可以在麻省开车。这件事引起了不小的民愤，19年的时候RMV终于在人民群众的骂声中搞起了一个半自动的处理系统，实现了对外省送来的违章记录的快速导入。
但是好景不长，大家很快发现这个半自动系统有点弱智。最明显的例子就是我吃到的这一条careless driving。在NJ、VA、NC、FL等几个州，这是一条非常轻的罪名，交警也很喜欢开。你超速可以吃一条，胡乱变道可以吃一条，甚至不小心撞了路边上的分隔栅栏也可能会吃一条。真正严肃的罪名叫reckless driving，表明你可能严重地违反了交规，例如大幅超速、酒驾醉驾毒驾等等。但是问题在于麻省的code system里既没有M81 (careless)也没有M84 (reckless)，当transfer回麻省时这两种罪名都会被归到一个类似于&amp;quot;like to endanger others&amp;quot;的重罪上，which will 狠狠地扣了你的驾照。
这么弱智的事情在2020年的时候就已经被NBC所报道了。在他们调查的500多个案例中，只有14个最终被证明是正确的suspension。甚至还有个老姐吃到了suspension以后十分懵逼，查来查去最终查到源头是自己十五年前在FL吃的一张非常minor的超速罚单。NBC取的标题是《The Mass. RMV Issued Hundreds of Invalid Suspensions. It Doesn&amp;rsquo;t Plan To Stop.》，紧接着下一年还有一份报道《Mass. Lawmaker Files Bill To Stop ‘Nightmare&#39; License Suspensions》。只可惜它说的太对了，不然我也不会到2023年还要再遭遇一回这么离奇的事情。
那该怎么办呢？继续上网搜索，发现有些律所专门就写了文章评析这类案件。大概流程是先向RMV提出申请做hearing，在hearing之后如果不满意结果则需要向Board of Appeal提交一个case来进行仲裁。律所和Reddit上都说RMV的hearing基本上屁用没有，都还得走appeal的流程。我差一点点就要点下按钮花钱找律所帮忙了，不过想了想凡事重在体验，不如还是先自己试一试。
RMV的hearing依然是virtual的，甚至用的是电话而不是zoom。在hearing前我十分紧张，不知道该如何同不讲理的RMV工作人员battle。我甚至还写了一份情真意切的statement，告诉他们这个问题非常离谱并且由来已久，已经被NBC和律所报道多次，请你们好好想想，给咱把这莫名其妙的罪名卸了！（注：润色这个statement还是本人第一次使用ChatGPT）等电话的时候站了坐坐了站，不知道该说些什么。没想到电话一响，对面的老姐上来就说，你这情况，小意思了！咱老鼻子熟悉了！我搞了50多个case了都你这款的！我喜出望外，说那你能给我把这suspension去了不？老姐嘿嘿一笑，不行，咱们没这权限，你还是得去交appeal，得等他们下一个order of removal咱才能合法合规地处理你的case。我又小心翼翼地问，那board of appeal的hearing我是不是得找个律师啊？老姐又嘿嘿一笑，不用！他们都是忽悠你的！完全没必要！
做完这个hearing，悬着的心下来了一大半，接下来就是漫长的等待流程。从收到RMV的吊销驾照通知到开hearing过了一周，等RMV给我寄appeal表格又是一周。二月底寄出了appeal后（还痛失五十块钱处理费+邮费！）一直处于焦急的等待状态，每天看信箱有没有寄来新的hearing通知。一直到上周三的晚上，滞留纽约在陪护小武的时候，打完游戏一看手机，board of appeal给我发了个邮件说大哥你好！你的case我们看过了！我们开了内部的讨论会，给你把这弱智suspension给annul了！你也不用来跟我们开hearing，直接回去找RMV吧！我心说好在这通知不是纸质的，不然我人不在家还真就错过了。于是今天又和RMV打电话开hearing，接了电话老姐也不说话，就说你等一下，就开始噼里啪啦狂敲键盘，过了几分钟跟我说好了哥，你的case结束了！立刻马上就能开车了！
终于，在兜兜转转了这么久之后，我又能重新开车了。虽然我的suspension是个完全错误的decision，但是RMV的信件上专门指出，即使你要hearing/appeal，在此期间依然不能开车，否则将被视为felony！所以从2月17号开始，我就老老实实地一次也没碰过车。小武在就小武开，小武不在就要么骑车要么打车。最麻烦的事情是上上个周末去纽约玩，小武突发阑尾炎做了个手术没法开车，我也没有办法违法开车，我俩只好大眼瞪小眼滞留纽约。朋友问了一圈，差点就要把我室友摇来纽约接人了，最后好在小武恢复的比较快，宾馆躺了一礼拜后还是由她开回去了。今天重新获得驾车权利，60天已经过去了一大半。期间因只能打车造成的经济和时间损失，我只能说是不计其数。
本人现在感想就是，你们搞法制社会搞得很好，但是下回还是动动脑子吧。虽然事情是有惊无险地解决了（让我们看看这个系列还会不会有续二！），但是真的让人精疲力尽。我有计划等忙完手里这一阵，给state senator写个信反应一下，虽然效果估计聊胜于无，但还是准备尝试一下。如果有比较懂美国law/policy或者有过类似经历的朋友欢迎联系我，给我一些小小的指南。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚拟法庭一日游</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip/</guid>
      <description>今天为了处理之前在NJ吃到的一个莫名其妙的ticket，上了一回Zoom法庭，实在是大涨见识，别开生面，决定在此做一个简单的记录，想到哪写到哪，仅供一乐。
  我自己的Case没啥可说的，开Uhaul的时候后面有警车打闪灯但是没鸣笛。我愣了一下没有siren要不要让，大概半分钟到一分钟，警车超过去把我pull停了。警察是个傻逼白男，趾高气昂地给我教育了一番，然后刷刷刷开了5张ticket——没有move over，没有pull over，careless driving（说我乱变道？），然后外加车子没有registration和insurance（这两个甚至一开始都没找我要registration和insurance card）。然后他想了想好像uhaul不会没有，也太离谱了，就问我要，于是把后面两张给删掉了。后来上网一搜，NJ的警察是臭名昭著的，就喜欢一天到晚给你找麻烦。
  然后就是上庭，一开始发传单说是要回NJ上庭，但是后来又改为Zoom。一开始有律师给我发广告，我开始还想着要不要找个他们代劳，后来一看反正也不用大老远跑一趟，就这点屁事，不如自己亲自体验一番。大概流程和网上说的差不多，进去先和prosecutor谈，给你一个plea offer，认一两个然后dismiss剩下的。然后plea了以后就和法官走个流程。认罪认罚，交钱了事。不plea guilty的话就得battle了。
  今天的procecutor是全场态度最差的一个人，迟来不说，说话一顿一顿的，但是别人以为她说完了开始说话，她就会巨不高兴然后开始说don&amp;rsquo;t interupt me。在我的case里，一开始我还想和她解释一下发生了什么，但是显然她并没有兴趣听，上来就说给你dismiss两个，你要不要这个plea offer？我心说这和我之前网上online plea的不是一模一样吗，为啥不干脆给我直接accept了非要让我再进来一趟？不过我表现的很开心说sure sure i will accept it.
  等到了judge那边发现不太对，法官说你有4个，plea guilty for 2 of them。我说不对啊我刚和prosecutor谈完是留一个dimiss两个，法官说我这里看就是4个，还把一张小纸条伸到摄像头前面来给我看。我说那我再和prosecutor确认一下。切回到prosecutor room之后她一开始根本不听，上来就是the court is absolutely right, you have four。我就和她说我一开始有5个但是有两个当场就划掉了，summon上面就是三个。她迟疑了一下问我original court在哪，然后就开始翻材料，接着就像变了一个人一样，和和气气地和我说 you are very kind, yes you are absolutely right, you only have three&amp;hellip;呵呵。
  然后就再回去见一次法官，这回就没啥问题，直接plea guilty for one，然后交钱走人。但是法官说话实在是太快了，快的像机关枪一样，感觉读一些文本条例的时候根本就不是想让人听完，而是按流程她必须读完。等到和人交流的时候会稍微慢一点，但是还是super hard，所以我最后也没听清楚到底有没有罚分——应该是没有的，因为我没有听到points这个词，并且罚款增加了。这应该就是常见情形，即认一个稍微高一点的罚款但是不计分，这样来年保险不会大涨。全弄完之后就进payment room，一个慈祥的老奶奶搁那慢悠悠地收钱，收完以后就结束了，网上立刻能查到ticket clear了。
  说完了我的事情，再说说我观察到的东西。我一开始想，是不是上法庭好歹尊重一点，换个衬衫，但是太懒就没换。等进到Zoom里面一看，好家伙，绝大多数人就拿个手机，穿个背心或者短袖搁那晃来晃去，除了律师都没几个人用的是电脑，好几个人是一边开车一边上庭，还有个老哥带着安全帽，看起来是在打灰。好多人明显是第一次用，不知道怎么设置，也有用的是小孩的手机的。负责的工作人员倒是非常和善，一个个地确认姓名，再告诉他们应该干些什么。
  律师的优先级比较高，不管是prosecutor还是法官都是优先和带了律师的或者由律师代理的人谈。不过很遗憾没有听到任何一个真正的法庭辩论，凡是提这个的似乎都说有新的discovery之类的东西，要求延后。大部分case法官都同意，只有一个老哥说他的client今天刚刚跟他说有新的discovery所以他还需要至少一个月才能把它处理完，法官就很不乐意说这踏马都去年九月的case了，拖了这么久才给你，意思是还想继续拖？然后两人拉拉扯扯选了一个时间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一天</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/one_day/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/one_day/</guid>
      <description>讲Talk，吃三明治，睡午觉，听Talk，整理数据，处理邮件，下班，骑车回家，和小武一起去吃乌冬面，去Wholefoods买瓜，开车回去上班，车窗打开，听《河流》，吹吹夏夜晚风。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>太空漫游2001</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</guid>
      <description>年龄越大，写年终总结就越像便秘。首先得打开过往的篇目认真检阅一下要涵盖哪些内容，再扒拉扒拉看看今年看了玩了哪些东西，最后稀里糊涂凑成一文了事。总而言之，就是被生活拿着碎龙骨不停地按趴，终于失去了文学闯作的能力。但无论如此，还是要交上这么一篇，以图诸君一乐。
   今年去过的地方倒还真是不少：除了长居的波士顿，还去了Providence，Hawaii / Maui，San Francisco，New Haven，纽约，DC，还要加上明日启程的水牛城、雪城之旅，还算是比较丰富的一年。夏天在一片混乱中匆匆忙忙飞去了夏威夷度假两月，本以为就将会是本年度最后的出行。没想到啊没想到，搞着搞着又多出了纽约之行，纽约之行的后续就是又去了DC，又加上了明天的Road Trip。我只能说是世事难料！
二月份终于买了属于自己的车，虽然不是什么Dream Car，但终于还是！像一个立派的大人了！不过，因为住的离学校不远，不常开车通勤，里程真的开的很少，最远不过开去过纽约。大部分时间本人开车的主要任务不是买菜就是接送机场，现在Logan开回学校要拐几个弯我都能记得一清二楚。本来规划着要趁road trip好好跑一跑，没想到就在出发前被某人直接干上高速路牌，现在还躺在拖车公司没法动弹呢。只能明年再好好跑一跑它了！
六月的时候搬了家，离开学校宿舍，也换了新的室友（虽然还是校友以及系友就是了）。大客厅，大沙发，大电视，大钢琴（虽然不弹），大茶几，最重要的是不贵。真的太爽了！可是太穷了，买不起房，就只能每个月给资本家滋滋滋送钱的样子。
随着疫苗的铺开，人员流动终于也开始了。二月份时王老逼从JHU一路开车来boston，顺带揪上了了在Yale的兄弟，大家在毕业之后终于第一次相见。出差去SF时，见到了峻哥，但时间太紧甚至没能见到峻嫂。八月份，在国内等了一年半的帆帆终于拿到签证得以重回波士顿，西岸肥佬哥终于不鸽一次，也从LA飞来，430白给群得以在波士顿重聚——除了一个仍然龟缩在UCSD的自闭怪。九月，高中时的好朋友姚小姐搬来波士顿工作，当年省队的两个学长沈狗和小阳痿也飞来boston敲了我一顿饭。大家来来往往，我又仿佛回到了在北京的第一个学期，似乎每个周末都要会见旧时的朋友。虽然复归平常已是不可能的事情，但如今也未尝不算是一个Brave New World。
  学业嘛，可以说是一事无成。总共只有春季学期上了一门无关紧要也无甚内容的固体物理课，秋季学期本想不上课把Oral一鼓作气给拿下，没想到拖啊拖，一直拖到最后也没有来得及准备。和我一届的哥们和我说他准备推迟一学期，我一听：还有这等好事？那我也就开开心心一起延期了。
上半年发出了本组建组以来的一篇Paper——当然也是目前为止唯一的paper。本人作为划水二作时而心中有愧，时而十分坦荡。我白捡的一作文章在审稿三个多月后得到了还不错的意见，但是补数据一事拖了茫茫久。五月份一块十分有希望的样品在就快要测完之时忽地原地爆炸，使我一度天旋地转不知我究竟犯了什么罪过。自夏威夷回来以后，又测了师兄新做的几块样品，但都不太理想。我们最后的希望留在了合作者曾经的一块好样品上，可是因为时间太久，样品的inhomogeneity也让整个测量无功而返。最后，老板决定就这样吧，把已有的数据拾掇拾掇又交了回去。前两天看到审稿意见已经回到了编辑手里，是发是拒，应该快有个定数了。
这一年还是在无尽地修仪器中度过。换了两次压缩机都出了问题，第二次还是厂商拍着胸脯说给你们换了我们很成熟的设计，绝对不会出事！好，两个月后就炸了。好在还有一台备用机可以用，要不然这年都过不好了。水冷也是问题重重，当年设计时老板不知要多留些功率，性能稍一下降，我们就得提心吊胆它是否会忽地停掉。好在上个月我们终于捡了一台别人退役下来的水冷，测试了一下还能用就给换了上去，目前来看终于是把这个问题解决了。Spectrometer问题很大，解决了一点，还有些完全没解决的问题。老板搞了间新实验室和一点新钱，所以又开始添置仪器。在经历了前一年的考验之后，我的心态倒是好了很多，反正日子还长，一点一点修嘛。
今年给了两次重要的talk。三月份第一次开March Meeting，老板指挥我们狂练两个月，最后讲出来确实挺不错。可惜的是依然是online，没有重要的social环节。十月份讲系里的Journal Club，居然是chalkboard talk的形式，加上选了一篇我们组没人熟悉的领域的文章，直到开讲前一个礼拜我的理解居然还是错的，也是耗得我身心俱疲。好消息是自从seminar恢复线下之后，我去的倒是勤了很多。Paper读的还是少，不过看在我还没准备完Oral的份上，就先放自己一马。
老板也不像去年那么push了，我逐渐意识到，it is the time to start self-driving。虽然满打满算在美国呆了还不到两年，但是时候像一个成熟的grad student一样独立起来了。希望明年可以把手里这篇paper发出来，帮合作者测的几个项目也快点结束。然后应该差不多要开始我的thesis项目了——虽然我现在还完全没有idea。
  今年终于读完了拖了很多年的《禅与摩托车维修艺术》，但我最喜欢的还是《漫长的告别》。这和《奇巧计程车》以及《极乐迪斯科》都形成了某种对照——做个硬汉。在飞机上读完了何伟的《江城》，写得很好，更好的是在今天而非二十年前去读。
今年看过最好的电影有点想选《婚姻故事》或是《真爱至上》，但选来选去最后还是选了《午夜守门人》，兰普林真是美得摄人心魄。看完了蓝白红三部曲，看完了星球大战三部正传三部前传加一部外传。《奇巧计程车》真的很好。令人激动的事情是终于看了期待已久的《兰心大剧院》和EVA终——“ さらば,全てのエヴァンゲリオン”——或许这才是我的年度电影吧。可惜的事情是错过了《梅艳芳》。原本有些遗憾，人在北美看不到《平原上的摩西》，但现在可能大家都看不到了。
年度音乐总结不写了，反正年度歌手还是王菲。
打游戏方面，今年算是宫崎英高之年，一口气打通了三部老贼游戏。《黑暗之魂》自不必说，游戏地图设计的巅峰之作，每个人都应该不看攻略跑一次魂一的地图。《血源诅咒》是本人目前认为PS4上最好的游戏，鲜血与野兽，癫狂与病态，维多利亚与克苏鲁的交织，造就了这部可能无法被超越的作品。《恶魂》就比较普通了，稚嫩的早期作品，重置后视听效果无敌，但是粪作的部分一点没改。其他比较喜爱的游戏包括两部北欧战斗之旅——《地狱之刃》和《战神》，还有迷人的《凯瑟琳》。又打了一遍《博德之门3》的第一章，CRPG是真的好玩啊，真希望能早点玩到正式版。明年，我要玩到老头环老头环老头环！！！
去年年终总结的时候刚刚自豪的宣布了一下体重，今年就又完蛋了。这和下半年受伤不太能动有一定关系，但是归根结底还是我太懒。明年一定！！
  搞对象还是蛮快乐的，就是有点伤身体。
  长大了，不许愿了。
最后的最后，祝大家武运昌隆！
2021.12.28 于Boston</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Bostonian</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</guid>
      <description>在夏威夷冲浪的时候，教练问大家都是哪里来的，我自然而然地说我们是boston过来的。过了一会冲起来的时候，教练喊，look at our Bostonian!
我一下子有点没反应过来。我是Bostonian了吗？
不知不觉在美帝已经待了一年半了，回答问题的习惯也都变了：从哪里来，答案不再是南京而是Boston；在哪里读的本科，答案不再是北京而是国内；以后要做什么，答案不是去读phd，而是含含糊糊的，可能会留在学术界吧。
苦涩的感觉。确实不知不觉人生已经又走出去一大步了。
今天独立日，想起来有烟火表演，晚上十点多开车出去，把车停在实验室，撑了伞慢慢走到查尔斯河河畔。查尔斯河那么美那么美，可我凝视它的时间少的可怜。河畔站满了人，河滨的公寓阳台上也都是人影。
沿着河畔走，我一边就在想上一次看烟火表演是什么时候？想来想去大概是一六年去日本在大阪看的花火大会。再想就只能想到错过的那些烟火，日本的，长沙的。但这些都不重要了，从明天起，这个问题的答案就会变成二零二一年七月四日。于波士顿。
烟火表演不长，二十分钟就结束了。在度过了一年半的疲惫生活之后，哪怕是一场不那么精彩的演出，也是很有意义的。一边想着，一边沿着河往回走，突然闻到了熟悉的大麻的味道。
Well, welcome to Boston ^ ^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好好睡觉，别的去他妈的</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</guid>
      <description>凌晨两点半，终于写完了本学期固体理论2的Term Paper。一个学年算是告一段落了。
自从室友搬走以后，本人作息已经飘到了阿拉斯加时间，所以这一个多月以来过的极其混乱。凌晨三四点钟睡是常态，有时早晨睡到九点钟跳起来开个组会，开完再继续倒头睡到十二点。缓慢地作息回调，一个礼拜能调回去一小时，熬夜打一会游戏就一夜回到解放前。总的来说这也是过去一整年的缩影，有时在实验室有规律的作息和进度，一旦开始做实验，就开始日夜颠倒，泡在实验室里。有样品测的时候连着高强度测量，没有样品测就开始摸鱼，小事情一直拖一直拖——比如写到这里我就想起来，要找dealer要一个水冷的quote，因为打不通电话就被我抛之脑后，老板已经催了两回了，但我还是没拿到。最近两个月两个大样品测到头痛，课也不上，作业也不写，才会在学期的最后一天拼命赶term paper。
Work-Life Balance，去他妈的。
不可否认的是，本人真的效率非常低。今天吃完晚饭，和老板讨论完出问题的仪器该怎么处理，便立下宏愿，今晚写完term paper必健身。半小时后发现今晚有登宝在篮网的第一场季后赛，计划立刻改变为看比赛。看完比赛意犹未尽，又上湿乎乎看了会吹三巨头和黑字母哥的贴子，心满意足了才开始继续糊弄term paper。之前写草稿和准备图的时候就一知半解，和两个懂这个的朋友讨论了，还是一知半解，遂放弃，就在一知半解中把学术垃圾生产完了。
在过去一年里，我常常为此感到羞愧，并且觉得我不能获得更多的娱乐时间还是因为我自己不够自律。从客观角度来说，虽然我做的实验类型决定了必须要长时间地physically呆在实验室，但是由于很多时间在采数据，我理应可以其他的事情：上课、听报告、看paper，处理数据、写作业、处理邮件。如果我能高效地多线程工作，把这些并行的时间利用好，我可以玩得更好。而且没有硬性规定非得哪一天工作，所以按理说是更灵活的一种状态。可实际上，头昏脑胀的状态下，经常半小时工作，半小时摸鱼，中间还要转去看看仪器，调调参数采下一条曲线，有时候再去沙发上咪个二十分钟，一晚上时间过去了，却没干出来什么事情。
直到前段时间刷豆瓣看到有人讨论北京上海出来耍的区别——一个可以说走就走，一个鸽了就罪大恶极——我才意识到，这种需要仔细规划才能过上的快乐不是正常的。当你的娱乐活动变成被计划的一部分的时候，快乐已经被先天地消减了。我开始明白为什么生活中时常有一种憋屈感：这个周末能不能出去玩，一般周一开始就要详细规划，看看这周测量什么安排，但因为实验室里的各种意外，往往得到周四周五才能最终决定。临时安排的活动更是完全不能参与，周五下午天气好好，群里喊人临时加一场野球——可我在lab做实验。这种非规划不能出游的状态是一道无形的锁：要规划的时候紧张兮兮，不是特别想去的活动一般都不去；在没有什么规划的时候，想想没什么正当理由不干活，就又出现在lab里了。
PhD和PhD是很不一样的。有的人每天工作，但是没有什么怨言。有的人过的很chill，小日子精精彩彩。而本人就属于那种，既想过精彩生活，又要干好多活的那种别扭小孩。如果再看看朋友圈里面的ms，那就要更自闭了：吃香的喝辣的，拿着家里的钱过日子一点不紧张，刷刷题找找工作，进了大厂就大package过生活，小厂startup有股权也很赚的那种。没事出去旅旅游，开开party，逛逛街，简而言之就是还不用承压的生活状态。
为什么活成了这个样子呢？显然有一个压力怪老板占了很大因素，本人在广播里辱骂老板次数已经足够多了，现在就儒雅随和一点，少骂两句。组里面的另一个ABC也要负很大责任，声称在家不知道干什么，除了看korean drama和看valorant直播没有别的生活，求他不来lab都做不到，堪称工贼。但显然不能把责任都推给别人。从小我以为自己是天选之子，牛逼哄哄，没有老子想做就做不到的事情，天天就想着为往圣继绝学为万世开太平。等到本科读了两三年，挨了真正有天赋的人的重锤，知道自己那点三瓜两枣的天赋也就是比上不足比下有余的时候，胃口已经改不回来了。读实验学科的phd，有点野心，没天赋，没钱，没性生活，没人爱，这是再正常不过的事情了，可我偏偏觉得这不正常，觉得惋惜，觉得委屈，觉得恶心。唯独有的，是二十大几岁了，还在打可悲的数理基础。
“追求”是一个很令人疑惑的东西。今天我看到别人转的一亩三分地的帖子，分享求职经验，“&amp;hellip;如果你真的热爱data这个岗位的话&amp;hellip;”我就冷笑。找工作挣个钱还热爱，挺搞笑的，直说转码不成功但是还是想挣钱，不丢人。可我又在追求什么东西呢？我也想挣钱，但是我知道我做的职业选择都和挣钱无关。虚无缥缈的“学术理想”，如果落到实处，也不过是个tenure position，能以做研究成为自己终生的工作。是，做实验真的很令人兴奋，有太多有意思有价值的东西了，可这东西，是我想做就能做的吗?
前段时间借March Meeting，本科组里的alumini开了个简短的小会。当年和我同届的、碾压我几乎是全球最强本科生的jenny，也在说感觉不知道要不要继续做物理。她说自己有些迷茫，感觉做来做去也就那样，但是组里的师兄师姐都劝她继续做，因为她真的很适合做科研——她当然适合，有这种天赋的人不适合就怪了。我又想起另一个同学和我聊天时说起组里师兄的去向，说一个大兄弟，nature science正刊发了三四篇，但是phd结束不去学术界也不去工业界，拍拍屁股转行做quant去了。“大概是腻了”，我想，正刊随便发，这不就是游戏打穿了，不过如此，所以可以去做些别的。
有天赋的人不想做，没天赋的人做不来。这么一想，也有点苦涩。
四点钟了，我决定去睡觉。连骂人都骂的狗屁不通，表明我心情并不好。现在唯一的希望就是，下个学期，不要我一知半解地迷迷糊糊瞎写term paper了。
Term Paper，去他妈的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买车故事</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</guid>
      <description>今天终于是把车买到手了，但是这几天买车过程中一次次被搞心态，现在想来也还是余波未平。正好在修仪器的时候得等着，决定写一写这笔烂账。
故事1：周日晚上做完组会PPT闲来无事，打开二手车网站看存下来的几辆车，显示其中某辆我很喜欢的车上周降了五百块。估算了一下觉得这个价格非常OK了，周一早上开完组会给Dealer打电话，被告知周末刚刚卖掉。
故事2：昨天晚上决定把买车这事认真对待起来，把做梦的车通通从列表里划掉，在可选项里面框定了性价比最好的几个，并且给最心水的一辆车的dealer发了邮件。今天早上起来收到邮件说车还在，于是约了中午去试车，然后不慌不忙起床处理了会邮件，准备洗了碗就出门。洗最后一个碗的时候电话响了，告知我刚刚卖掉了。
故事3：没办法，从列表里挑了第二好的一个，打电话过去问说还在，我说我吃完饭大概一个小时后过来。路上稍微绕了点路，进门以后和dealer先闲聊了一下选车的一些问题，我还和他说了错过前面一辆车的事情。他起身帮我去拿钥匙，结果回来坐下来，看着我没说话。过了一会憋出来一句：“hey bro, maybe this is just not your day.” 十五分钟以前刚刚卖掉。
故事4：来都来了，我说你给我再找辆同一个车型的试试呗。他在电脑上扒拉半天找了辆贵了八百块的。我试完觉得价格不是很满意，决定换另外一个dealer试另外一款车。电话打过去，sorry，你看到的那款车也卖了。
故事5：好在那位大哥话锋一转，说我们库存里还有一辆价格里程都一样但是颜色不一样的，你要不要来试一试？我急忙兴冲冲地跑过去试了车。试完车我一个哥们给我发消息说也要过来试试看，参谋一下，我就和dealer说我先不急着下结论，等一下我朋友。五分钟之后，进来另外一家人，也要试这辆车。当时我脸就绿了。
故事6：等到我的好兄弟宝马哥过来，那家人也试完车了。万幸他们没有决定买，我和好兄弟上车试了一圈，觉得就这样吧，反正也很合适，别的deal再好抢不到都白搭。一拍板就直接签合同了。心态崩溃的一天终于结束了。
后记：在签合同的时候，前面那个dealer给我发了短信，告知我刚刚试的那辆车也卖掉了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
