<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boston on 高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/tags/boston/</link>
    <description>Recent content in Boston on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magshadow.github.io/tags/boston/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Bostonian</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</guid>
      <description>在夏威夷冲浪的时候，教练问大家都是哪里来的，我自然而然地说我们是boston过来的。过了一会冲起来的时候，教练喊，look at our Bostonian!
我一下子有点没反应过来。我是Bostonian了吗？
不知不觉在美帝已经待了一年半了，回答问题的习惯也都变了：从哪里来，答案不再是南京而是Boston；在哪里读的本科，答案不再是北京而是国内；以后要做什么，答案不是去读phd，而是含含糊糊的，可能会留在学术界吧。
苦涩的感觉。确实不知不觉人生已经又走出去一大步了。
今天独立日，想起来有烟火表演，晚上十点多开车出去，把车停在实验室，撑了伞慢慢走到查尔斯河河畔。查尔斯河那么美那么美，可我凝视它的时间少的可怜。河畔站满了人，河滨的公寓阳台上也都是人影。
沿着河畔走，我一边就在想上一次看烟火表演是什么时候？想来想去大概是一六年去日本在大阪看的花火大会。再想就只能想到错过的那些烟火，日本的，长沙的。但这些都不重要了，从明天起，这个问题的答案就会变成二零二一年七月四日。于波士顿。
烟火表演不长，二十分钟就结束了。在度过了一年半的疲惫生活之后，哪怕是一场不那么精彩的演出，也是很有意义的。一边想着，一边沿着河往回走，突然闻到了熟悉的大麻的味道。
Well, welcome to Boston ^ ^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好好睡觉，别的去他妈的</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</guid>
      <description>凌晨两点半，终于写完了本学期固体理论2的Term Paper。一个学年算是告一段落了。
自从室友搬走以后，本人作息已经飘到了阿拉斯加时间，所以这一个多月以来过的极其混乱。凌晨三四点钟睡是常态，有时早晨睡到九点钟跳起来开个组会，开完再继续倒头睡到十二点。缓慢地作息回调，一个礼拜能调回去一小时，熬夜打一会游戏就一夜回到解放前。总的来说这也是过去一整年的缩影，有时在实验室有规律的作息和进度，一旦开始做实验，就开始日夜颠倒，泡在实验室里。有样品测的时候连着高强度测量，没有样品测就开始摸鱼，小事情一直拖一直拖——比如写到这里我就想起来，要找dealer要一个水冷的quote，因为打不通电话就被我抛之脑后，老板已经催了两回了，但我还是没拿到。最近两个月两个大样品测到头痛，课也不上，作业也不写，才会在学期的最后一天拼命赶term paper。
Work-Life Balance，去他妈的。
不可否认的是，本人真的效率非常低。今天吃完晚饭，和老板讨论完出问题的仪器该怎么处理，便立下宏愿，今晚写完term paper必健身。半小时后发现今晚有登宝在篮网的第一场季后赛，计划立刻改变为看比赛。看完比赛意犹未尽，又上湿乎乎看了会吹三巨头和黑字母哥的贴子，心满意足了才开始继续糊弄term paper。之前写草稿和准备图的时候就一知半解，和两个懂这个的朋友讨论了，还是一知半解，遂放弃，就在一知半解中把学术垃圾生产完了。
在过去一年里，我常常为此感到羞愧，并且觉得我不能获得更多的娱乐时间还是因为我自己不够自律。从客观角度来说，虽然我做的实验类型决定了必须要长时间地physically呆在实验室，但是由于很多时间在采数据，我理应可以其他的事情：上课、听报告、看paper，处理数据、写作业、处理邮件。如果我能高效地多线程工作，把这些并行的时间利用好，我可以玩得更好。而且没有硬性规定非得哪一天工作，所以按理说是更灵活的一种状态。可实际上，头昏脑胀的状态下，经常半小时工作，半小时摸鱼，中间还要转去看看仪器，调调参数采下一条曲线，有时候再去沙发上咪个二十分钟，一晚上时间过去了，却没干出来什么事情。
直到前段时间刷豆瓣看到有人讨论北京上海出来耍的区别——一个可以说走就走，一个鸽了就罪大恶极——我才意识到，这种需要仔细规划才能过上的快乐不是正常的。当你的娱乐活动变成被计划的一部分的时候，快乐已经被先天地消减了。我开始明白为什么生活中时常有一种憋屈感：这个周末能不能出去玩，一般周一开始就要详细规划，看看这周测量什么安排，但因为实验室里的各种意外，往往得到周四周五才能最终决定。临时安排的活动更是完全不能参与，周五下午天气好好，群里喊人临时加一场野球——可我在lab做实验。这种非规划不能出游的状态是一道无形的锁：要规划的时候紧张兮兮，不是特别想去的活动一般都不去；在没有什么规划的时候，想想没什么正当理由不干活，就又出现在lab里了。
PhD和PhD是很不一样的。有的人每天工作，但是没有什么怨言。有的人过的很chill，小日子精精彩彩。而本人就属于那种，既想过精彩生活，又要干好多活的那种别扭小孩。如果再看看朋友圈里面的ms，那就要更自闭了：吃香的喝辣的，拿着家里的钱过日子一点不紧张，刷刷题找找工作，进了大厂就大package过生活，小厂startup有股权也很赚的那种。没事出去旅旅游，开开party，逛逛街，简而言之就是还不用承压的生活状态。
为什么活成了这个样子呢？显然有一个压力怪老板占了很大因素，本人在广播里辱骂老板次数已经足够多了，现在就儒雅随和一点，少骂两句。组里面的另一个ABC也要负很大责任，声称在家不知道干什么，除了看korean drama和看valorant直播没有别的生活，求他不来lab都做不到，堪称工贼。但显然不能把责任都推给别人。从小我以为自己是天选之子，牛逼哄哄，没有老子想做就做不到的事情，天天就想着为往圣继绝学为万世开太平。等到本科读了两三年，挨了真正有天赋的人的重锤，知道自己那点三瓜两枣的天赋也就是比上不足比下有余的时候，胃口已经改不回来了。读实验学科的phd，有点野心，没天赋，没钱，没性生活，没人爱，这是再正常不过的事情了，可我偏偏觉得这不正常，觉得惋惜，觉得委屈，觉得恶心。唯独有的，是二十大几岁了，还在打可悲的数理基础。
“追求”是一个很令人疑惑的东西。今天我看到别人转的一亩三分地的帖子，分享求职经验，“&amp;hellip;如果你真的热爱data这个岗位的话&amp;hellip;”我就冷笑。找工作挣个钱还热爱，挺搞笑的，直说转码不成功但是还是想挣钱，不丢人。可我又在追求什么东西呢？我也想挣钱，但是我知道我做的职业选择都和挣钱无关。虚无缥缈的“学术理想”，如果落到实处，也不过是个tenure position，能以做研究成为自己终生的工作。是，做实验真的很令人兴奋，有太多有意思有价值的东西了，可这东西，是我想做就能做的吗?
前段时间借March Meeting，本科组里的alumini开了个简短的小会。当年和我同届的、碾压我几乎是全球最强本科生的jenny，也在说感觉不知道要不要继续做物理。她说自己有些迷茫，感觉做来做去也就那样，但是组里的师兄师姐都劝她继续做，因为她真的很适合做科研——她当然适合，有这种天赋的人不适合就怪了。我又想起另一个同学和我聊天时说起组里师兄的去向，说一个大兄弟，nature science正刊发了三四篇，但是phd结束不去学术界也不去工业界，拍拍屁股转行做quant去了。“大概是腻了”，我想，正刊随便发，这不就是游戏打穿了，不过如此，所以可以去做些别的。
有天赋的人不想做，没天赋的人做不来。这么一想，也有点苦涩。
四点钟了，我决定去睡觉。连骂人都骂的狗屁不通，表明我心情并不好。现在唯一的希望就是，下个学期，不要我一知半解地迷迷糊糊瞎写term paper了。
Term Paper，去他妈的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买车故事</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</guid>
      <description>今天终于是把车买到手了，但是这几天买车过程中一次次被搞心态，现在想来也还是余波未平。正好在修仪器的时候得等着，决定写一写这笔烂账。
故事1：周日晚上做完组会PPT闲来无事，打开二手车网站看存下来的几辆车，显示其中某辆我很喜欢的车上周降了五百块。估算了一下觉得这个价格非常OK了，周一早上开完组会给Dealer打电话，被告知周末刚刚卖掉。
故事2：昨天晚上决定把买车这事认真对待起来，把做梦的车通通从列表里划掉，在可选项里面框定了性价比最好的几个，并且给最心水的一辆车的dealer发了邮件。今天早上起来收到邮件说车还在，于是约了中午去试车，然后不慌不忙起床处理了会邮件，准备洗了碗就出门。洗最后一个碗的时候电话响了，告知我刚刚卖掉了。
故事3：没办法，从列表里挑了第二好的一个，打电话过去问说还在，我说我吃完饭大概一个小时后过来。路上稍微绕了点路，进门以后和dealer先闲聊了一下选车的一些问题，我还和他说了错过前面一辆车的事情。他起身帮我去拿钥匙，结果回来坐下来，看着我没说话。过了一会憋出来一句：“hey bro, maybe this is just not your day.” 十五分钟以前刚刚卖掉。
故事4：来都来了，我说你给我再找辆同一个车型的试试呗。他在电脑上扒拉半天找了辆贵了八百块的。我试完觉得价格不是很满意，决定换另外一个dealer试另外一款车。电话打过去，sorry，你看到的那款车也卖了。
故事5：好在那位大哥话锋一转，说我们库存里还有一辆价格里程都一样但是颜色不一样的，你要不要来试一试？我急忙兴冲冲地跑过去试了车。试完车我一个哥们给我发消息说也要过来试试看，参谋一下，我就和dealer说我先不急着下结论，等一下我朋友。五分钟之后，进来另外一家人，也要试这辆车。当时我脸就绿了。
故事6：等到我的好兄弟宝马哥过来，那家人也试完车了。万幸他们没有决定买，我和好兄弟上车试了一圈，觉得就这样吧，反正也很合适，别的deal再好抢不到都白搭。一拍板就直接签合同了。心态崩溃的一天终于结束了。
后记：在签合同的时候，前面那个dealer给我发了短信，告知我刚刚试的那辆车也卖掉了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨天日记</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</guid>
      <description>献给每一个感冒患者
 和九月的每个清晨一样
和世界上每个心事重重的人一样
我从难堪的梦中醒来
然后如常地与昨日告别
这是一个雨天
忘川左岸不可抑制地决堤
我寸步难行
停车场里没有一匹马
走神的司机匆匆忙忙地停下
将我赶进模糊的冷雨
在没有窗户的实验室里
我的头脑拒绝工作
压缩机是催眠的咒语
永不沉默永不停息
可空白的笔记本时时令我懊恼令我坐立不安
只好在这压抑的一天里选择压抑的每一刻
雨水在傍晚止歇
难言之隐是橘色的云边
布满石砾的归程
在这里我曾追逐一只野兔
但此刻，路面潮湿，我无法奔跑
闪着惨白灯光的警车和救护车尖啸着碾过我
停在公寓楼下
我知道
我该为这位我未曾谋面的邻居的不幸命运感到哀伤
可今天我什么也不关心
责任
身体被劈开的苦痛
愤怒
做爱，直到精疲力竭
死亡
那时我们为恩格斯和托洛斯基激烈争吵
谈论农奴、赤潮和雨伞
“做个左派”
我关心一代人的爱与死
不关心我自己
但关心你
今天，我真的什么也不关心了
我终于学会做一个不可置信的叙述者
我是永远流放在应许之地的假行僧
忘掉情欲 也忘掉你
只在自慰时流下一颗万分之一真的眼泪
用这滴黑色的眼泪写下不洁的欺骗的诗
然后沉沉地睡去
我多么高兴
——在梦里你告诉我你不开心
你说你不原谅
你还恨我
你不许我就这样无声无息地逃走
不许告别
可我又能怎么告别？
二十四时时空错乱
我再次在凌晨四点的雨声中醒来
亲爱的阿伽门农呵
虽然我曾无情地背叛你
但请你不计前嫌行行好告诉我
怎样才能造出那高明的木马
能带着狼狈的我
逃出着这模糊又雷同的一日？
2020.10-11</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春秋</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/chun_qiu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/chun_qiu/</guid>
      <description>一个心碎的夜晚 我错误地走近一座金色大楼 侍者带着不知疲倦的笑容走近 走错路的尴尬凝固着 他疑惑地透过车窗 看着我 为什么要抱歉？ 这里不是十二点的波士顿 这是不眠不休的极乐天堂 高矮胖瘦 车来车往 每一只饥渴的野兽 都能在桌边达到高潮
我仓皇地离开 回到无人的街道 温度骤然下降 一个流浪汉出现在街角 捏着烟头 看着我 他身后蜷卧在公交站牌下的老人 是他的父亲 还是他悲伤的情人
终于我来到海港 注视着潮水对面的金色大楼 风车无言地旋转 把那咸湿的海风吮入地下的血脉 点亮那座不眠的碑 人们会忘记何时它被立起 人们看不见审判日几时才会到来 在这前后不见的迷雾中 是否也有一双眼睛 在肉体的交缠欢愉之后 透过金色的窗帘 居高临下 看着我 看我伤春悲秋 看我一梦如昨 看我迟疑 看我悔恨又沉默
历史的眼睛是否也这般雪亮 看得到空旷的海港里燃尽的每一颗火柴 我无法回答 但我知道 此刻 透过春秋 它一定也在某处 看着金色大楼 看着我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>彗星出现</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/</guid>
      <description>面对一扇陌生的的大海
我被粗糙的礁石紧紧包围
摇摇晃晃 站在世界的尽头
迎面吹来温柔的潮水
也吹走冷酷的层云
于是，在天狼星之下
此刻
一颗眼泪从裂帛中庄严地升起
这万年不落的、阿芙洛狄忒的眼泪！
你为何如此黯淡，又沉默不语？
看见你
我涌起的血霎地落下
我第一次感到未来与过去是如此的澄澈透明
我想亲吻这兵荒马乱的岁月
我想在围墙下扮演一条龙
我想把一切都献给你
我的野望
我的鲁莽
我的残忍
我的心碎
还有那株只在梦里出现的 坚韧的薄荷草
这眼泪究竟属于海子
属于全人类
还是只属于握不住的、那特殊的一个
石头不会给我答案
但我还是想穿越夜空去问问你
此时此刻 你是否也看见了这高悬的泪滴
你好吗
你也会哭吗</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏夜</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/a_summer_night/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/a_summer_night/</guid>
      <description>一只烟头丑陋地趴在路牙上 白色的身体被踩扁 扭曲地浸泡在破碎的雨水里 肿胀又狰狞 谁也不愿拿正眼多看它一秒
它好可怜 它曾经不是这样的 因为我看见，它曾燃烧 在这声嘶力竭的树下 像卡珊德拉的眼睛 ——我那未曾蒙面的朋友 当你失落地蹲在这里时 是否曾透过它，看见了你 生命中一切持久而锋利的，寒光闪闪的哀伤
你是否也曾抬头 透过黑漆漆的树叶和白渺渺的烟雾 寻找那狂热的情郎 想偷偷学会它们献祭身体换来的本领 把你那些被堵住的，火热的欲望 赤裸裸地送到一颗不复存在的心上
又或者 当你站起身 遗弃这一瞬的快乐时 是否短暂地相信了自己 相信自己也有努力去幸福的资格 相信自己被赋予了重头来过的勇气
现在，另一颗流星坠落了 带着六十亿分之一的理想 躺在了这具不洁身躯的左侧 亲爱的朋友 请原谅我在这过去三分钟里对你善意的猜度 让我为你献上小小的祝福 希望，当你再次穿过空荡荡的街道 再来到这棵树下时 不再那么仓皇 追逐着你的那些可怕的问题 你都找到了一个 至少半个 答案</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
