<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://magshadow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>喝酒父子兵</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/father/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/father/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/father/ -&lt;p&gt;今天是老爹的五十四岁生日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从早上开始我就在琢磨要给老爹带点啥回去当礼物。带条烟不合适，我爹戒烟十三年了，只在逢年过节跟兄弟姐妹几个连襟吃饭的时候才会抽上几根。想拎瓶好酒，但是想想自己口袋里那几个钱，飞天茅台买不起也抢不到，要是就拎瓶小二回去也太寒酸。螃蟹就更别提了，周末连吃了两天红膏蟹，估计也正腻着呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来想去，索性也不准备整啥了。等老爹回家，我一开门，厚着脸皮跟他说，今天你过生日，咱爷俩喝两杯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老爹倒是很爽快，从柜子里面翻出来放了十多年的茅台王子。瓶盖一拧开，厚重的酒香就飘出来。我把杯子拿过来，也不客气，两边倒齐。老爹问我今晚准备喝多少？我头也没抬，跟你平起平坐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完这句话，我自己也笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以来，和老爹喝酒平起平坐就是我一个不大不小的愿望。我爹对我喝酒一直很宽容，根据他的描述，我第一次喝酒时还躺在摇篮里的时候。那时候我妈看了什么育儿书，小孩子要尝各种各样的味道，美其名曰“培养味觉”。我家当时住的还是平房，摇篮就放在饭桌旁边，我爹吃饭的时候倒杯白酒喝，我妈就也就拿筷子沾点塞我嘴里。后来到了小学，跟着我爹参加各种各样的饭局，席上也都会跟着混上一口两口。再大些出去玩，在夜市上面和我一起拿啤酒当水喝。印象深刻的是有一回在他同事的婚礼上，他拉着另外一个同事说，我儿子都比你能喝，还让我和他比酒量。那个同事摆摆手，落荒而逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我再大些，开始野起来以后，我爹倒是开始管我了。初三的夏天，和同学一起在外面参加数学夏令营，中间有场考试，考完之后在学校外面的烧烤摊吃夜宵，我带头拎了半打啤酒，“庆祝一下”。结果不知道被哪个旁边桌的学生家长拍了照片发到家长群里，我爹眼睛尖看到了桌上的啤酒瓶，等我回去把我臭骂一顿。上了高中，各种婚礼年会参加的也少了，也就失去了和老爹一起喝酒的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中毕业考上摆大，老爹很是高兴，摆席宴请多年的老朋友、老同事，几家玩的好的同学也一起。大人嘛，这种时候总是会劝刚刚成年的小朋友“学着喝点”。同学大多不能喝，我倒是一点不客气，逮着机会喝了好些茅台国窖五粮液梦之蓝。我爹已经不管我了，但是我妈还是非常生气，每喝一杯都要叫我少喝点。等上了大学，一年到头不回家，只有过年的时候回老家，才会再和老爹一起喝酒。但是碍于我妈的干涉，我还是不能喝的太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一回过年去我表哥家吃饭。表哥已经早早结婚带了俩娃，是个小中年男人了。午饭时刻他和他爹忙前忙后，都没来得及吃上饭。等我们其他亲戚吃完准备出去玩的时候，他和他爹就对坐下来，开瓶酒，就着桌上还热腾的饭菜，爷俩一起喝酒。当时我爹看到了，就跟我说，等你大学毕业，我们也可以这样痛快地一起喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个夏天刚回家那会，因为要让我练车，所以出去吃饭总是我开车，我只能被迫滴酒不沾。而到了今天，因为种种原因阴差阳错没有去成波士顿，因此终于陪我爹过上了一次生日，也终于得偿所愿可以和老爹“平起平坐”地喝上一回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭的时候，老爹显然也很开心。聊了半天，又神神秘秘地跟我说，他还藏着不少好酒呢，等要是哪天签证下来，可以再开瓶正儿八经的飞天茅台庆祝一下。听到这里，我又有点失落，如果签证下来，那么在接下来的很多年里，我都不会再有机会和老爹像这样坐在家里对坐小酌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪曾祺曾写《多年父子成兄弟》，我本来也想用这么个标题，但是想想也有些言过其实。和老爹虽然很聊得来，从中东局势聊到中美冲突，从技术突破聊到政治风波，但是毕竟还没有到真的无话不说的地步——毕竟我还不能把我那一地鸡毛的混乱感情史拿出去和老爹分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我敲敲脑袋，试图另找一个我理想的父亲形象来作标题。想来想去，我也只想起94年魔岩三杰在红磡那场演唱会的开始，何勇唱完《钟鼓楼》以后介绍乐器演奏——“三弦演奏，我的父亲，何玉笙”——那个中国摇滚史上最温情的时刻。我爹虽然也是学物理的，但是他早已金盆洗手脱离苦海，发文章父子兵也是不太可能了。那么，剩下来我们能做的，也只有一起喝酒罢了。是有此题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，有的时候我挺羡慕我爹的。五十几岁的中年男人，事业平平顺顺，和朋友一起合伙开的小公司，业务不好不坏，不能大富贵，但过个中产小日子还是没有问题的。家里几套小房子，也没有什么房贷要背，闲暇时还炒炒股。虽然时而身体有些小毛病——比如明天就要去看牙——但是整个人还是很硬朗的，两天去游一次泳，几乎是风雨无阻。每天吃过晚饭，不是看球就是看电影，有时陪我妈一起去江边上散散步。老人身体也很好，住在二叔家里，每周打一次视频电话，其乐融融。儿子也还算有出息，这些年没花家里什么钱，除了今年的签证问题以外一路顺顺利利，几乎也没怎么让他操过心——总之，已经过了下班以后要熄了火独自坐在车里抽一根烟的阶段了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小我也就和我爹比较亲而和我妈矛盾不断。老爹管我是只管大方针，有些小细节睁只眼闭只眼，提醒一句也就过去了。有时候实在有点过分了，发火，就在我脑袋上“叮毛栗子”。也有些时候会趁我妈不在的时候单独和我谈心，严肃地说些道理。我离家上大学前，我爹给我塞了张纸条，“责任、诚信、善良、正直、宽容、感恩”，权当是对我最重要的嘱托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我不由得问自己：三十年后，你能让你儿子对你也像你对你爹一样满意吗？我不是很有信心。虽然我爹有时有些粗鄙有些倔有些自大，但是作为他的儿子，我实在不能再从他的身上挑出些什么不足。就像我刚上高中的时候，他很严肃地跟我说，“你爹是南大毕业的，儿子不能比老子差；但是你们家一没关系二出不起点招的一百万，一切全靠你自己努力”——或许这就是他给我的最好的教育了。有这么一个爹，我很幸运，我很满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流水账式的回忆一写就停不下来，那么还是停笔于此吧。虽然他看不到这篇文章，我还是要在最后的最后祝他生日快乐，五十五岁，依然生猛。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/father/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>几堵墙和几个吻</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/ -&lt;p&gt;几个联想与几个回忆。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;柏林三部曲&#34;&gt;柏林三部曲&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Though nothing will drive them away
尽管我们无缘相见
We can beat them,just for one day
但我们仍然可以向命运抗衡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“容我这么说吧，我那时候和歌手Antonia Maass有点暧昧。她是专辑的女声歌手。我们走出了录音室，你可以从控制室看到柏林墙，看到很多碎砖石，你还能看到守卫和瞭望炮塔。正对着窗户下面，我们接了个吻。被David看见了，说，‘这就是第二节’。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Standing, by the wall
我们站得笔直 紧贴高墙
And the guns, shot above our heads
头顶上空划过一声声枪响
And we kissed, as though nothing could fall
而我们亲吻 仿佛一切都不会坠落&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/berlin_bowie.webp&#34; alt=&#34;Berlin Wall - David Bowie&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;也许就因为要成全她一个大都市倾覆了&#34;&gt;“也许就因为要成全她，一个大都市倾覆了”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从浅水湾饭店过去一截子路，空中飞跨着一座桥梁，桥那边是山，桥这边是一堵灰砖砌成的墙壁，拦住了这边的山。柳原靠在墙上，流苏也就靠在墙上。一眼看上去，那堵墙极高极高，望不见边。墙是冷而粗糙，死的颜色。她的脸，托在墙上，反衬着，也变了样——红嘴唇、水眼睛、有血、有肉、有思想的一张脸。柳原看着她道：“这堵墙，不知为什么使我想起地老天荒那一类的话。&amp;hellip;&amp;hellip;有一天，我们的文明整个的毁掉了，什么都完了——烧完了、炸完了、坍完了，也许还剩下这堵墙。流苏，如果我们那时候在这墙根底下遇见了&amp;hellip;&amp;hellip;流苏，也许你会对我有一点真心，也许我会对你有一点真心。”&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我想被完完全全地爱一次一次就够&#34;&gt;“我想被完完全全地爱一次，一次就够”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;火灾过去后，绿子显得疲惫不堪，她身体有气无力，目光呆滞地望着远方的天空，几乎不再开口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“累了？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是累，”绿子说，“只是好久都没这么放松身体了，呼地一下子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看看绿子的眼睛，绿子也看看我的眼睛。我搂过她的肩，吻住她的嘴。绿子只是肩头稍微抖动了一下，旋即软绵绵地闭上眼睛。约有五六秒，我们悄无声息地对着嘴唇，初秋的阳光把她眼睫毛映在脸颊上，看上去在微微发颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个温柔而安稳的吻，一个不知其归宿的吻。假如我们不在午后的阳光中坐在晾衣台上喝着啤酒观看火灾的话，那天我恐怕不至于吻绿子，而这一心情恐怕绿子也是相同的。我们从晾衣台上久久地望着光闪闪的房脊、烟和红脑袋蜻蜓，心情不由变得温煦、亲密起来，在无意中想以某种形式将其存留下来，于是我们接了吻。就是这种类型的吻。当然，正像所有的接吻一样，我们的接吻也不是说不包含某种危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/norwegian_wood_1.webp&#34; alt=&#34;norwegian_wood_1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/norwegian_wood_2.webp&#34; alt=&#34;norwegian_wood_2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/norwegian_wood_3.webp&#34; alt=&#34;norwegian_wood_3&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;地下丝绒&#34;&gt;“地下丝绒”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;月亮，倒映在河面上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“转眼就结束了呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;嗯，我看起来会不会怪怪地啊？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电影吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，怪吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是&amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正想说很美啊，可喉咙干涩，发不出声音。沿河小道上有个装着跷跷板和秋千地小公园。我们俩并排坐在秋千上，秋千晃动发出地嘎吱声比吉米·佩吉地吉他旋律听上去更令我遐想连篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“矢崎同学，我总觉得你像哪个人，今天总算知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中原中也。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的脑子一片混乱，中原中也到底是何许人也，一时半会想不起来。有这么一号演员么？从来没人说我长得像演员，这才想起他是个诗人，一个早逝的诗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我强忍着快要裂开的胸口，决定说出一直想说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你接过吻么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使笑了。我太难为情了，从头顶一直红到脚趾。天使慢慢止住笑，正视着我摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很奇怪么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家是不是都接过吻呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不晓得。我只能这么白痴地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没接过吻。虽然没有过，却喜欢迪伦、多诺万他们的那种情歌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着，天使闭起眼睛。秋千停了。快点快点快点快点快点，我的心脏剧烈跳动。我从秋千上下来，站到天使面前。发抖的不单单是膝盖，整个身体就像配合着河面摇晃的月亮一起颤抖，呼吸困难到居然想逃。我蹲下身子，注视着天使的唇。心想，我好像从未看过形状长成如此不可思议的活物。这美丽的活物，在月亮与街灯微弱的光线下呈现粉红色且呼吸着，还微微颤抖着。我实在没有触碰它的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“松井。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被我这么一叫，天使睁开了双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冬天，我们去海边吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好不容易才想出这么一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使微笑着点点头。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;《69》的这一页上，我写下的是“笨蛋！笨蛋！大笨蛋！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花去整个青春试图去理解渡边和绿子在阳台上的这一个吻。不早一瞬，也不迟一秒。在有些日子里我仿佛体会到了什么，又似乎只是梦幻泡影罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋天快乐。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>和一位年轻网友的讨论</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;按：和持有相反观点但明显逻辑能力不足的人的讨论是有价值的吗？我认为是有的。虽然不期待能够扭转Ta的观点，但是在观点的交流中，一是能找到自己思维中的漏洞，二是可以给中间派以影响。因此，我摘录该段讨论在此，欢迎大家提出意见。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;前情提要如下图。讨论中真名隐去，Z即指代该网友，C和D为乱入的其他网友：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/Ferrari_HK.png&#34; alt=&#34;Ferrari_HK&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：爸妈能赚钱也是他们投胎有本事，真心爱国的话，手段装逼点我也认了哈哈哈哈， &lt;strong&gt;毕竟港独都是连大学都考不上的穷光蛋学渣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D：@Z 爸妈靠着阿共割了人民的钱，他们这些废物当然只能爱国了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C：@Z 多少领导人都说过：要先富带动后富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：人家爸妈的智商和能力能靠阿共赚大钱，遗传到自己孩子身上也差不到哪里去，最悲哀的就是，那些开豪车的富二代比你聪明比你勤奋比你有信仰，就算什么也不如你也站在巨人的肩膀上永远划分在&amp;quot;富人&amp;quot;中，而你只能在网上酸酸别人是废物。究竟谁是废物，真的很难说吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D：@Z 哈哈哈哈哈 你去的什么垃圾大学，你说我是废物，你说他们比我聪明勤奋有信仰！？聪明勤奋就给我回国高考，去你🐎的加拿带混日子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;编者注：Z个人资料显示为University of Lincoln，经查询在2018TIMES英国大学综合排名中排名高达54名，在QS世界大学排名中高达801-1000名；D来自牛津大学。谁是废物，一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：@Z 你如果是靠着阿共仔剥削群众获得了现在的生活地位，说这种话我还可以理解为你只是没良心；如果你也是被剥削的群众还能说出这种话为人家洗地，那我只能很遗憾地觉得你是又蠢又坏了。不妨看看这个wiki，看看太子党网络，扪心自问一下我们的党究竟是一个为人民的党还是一个世袭统治的家族：&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%AB%98%E5%B9%B2%E5%AD%90%E5%BC%9F?fbclid=IwAR3Fa9OXbAjcEDp9s88I82rCMWrqz0i4Y9XMEAai4MJlffbfoLo46-brFVw&#34;&gt;太子党(中国共产党)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：我家的日子越过越好，我也眼见着中国人越来越富啊，要是阿共越剥削我们我们日子越好的话，那随便剥吧。至于太子党，兄dei，别老盯着老习一个不放啊，我们老胡明显就是个草根，咋了，任人唯贤，老习确实干得不错，爸妈太有出息还是错了?中国确实挺多贪官的，不过我们人口基数这么大，要真的算贪官比例，怎么也是倒数的哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你看，你又发表了一个不负责任的言论。给你找个资料：清廉指数（英语：Corruption Perceptions Index，缩写：CPI[1]）或译作腐败感知指数、清廉指数、清廉印象指数等，是透明国际自1995年起每年发布的评估，就世界各国民众对于当地腐败状况的主观感知程度予以评估及排名[2][3]。 19年的最新排名里， &lt;strong&gt;180个国家和地区里，中国排87名，而你所看不起的台湾排31，香港排第14，万恶的资本主义敌人美国排22。&lt;/strong&gt; 论及贪腐，我看中国没什么自信的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我直接给你选出来念一念吧 免得你连维基都看不懂：&lt;strong&gt;习近平是习仲勋之子，俞正声是俞启威之子，王岐山是姚依林的女婿，薄熙来是薄一波之子，曾庆红是曾山之子。&lt;/strong&gt; 这还是只算了常委里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：@我 很是尴尬，他们的爸爸我 &lt;strong&gt;一个也没听说过&lt;/strong&gt; ，不过我知道很多都是红二代，所以红二代又怎样???不是政绩漂亮就行了嘛？中国人的日子确实就是越来越好了嘛！有啥可反驳的??&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D：@Z 日子越过越好是必然结果好吗？世界经济发展生产力水平提升，中国有人口红利自然如此。你觉得这几年的房价物价真的是越过越好？naive！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：@D emmmm看来你家是过得不好的那个了，行吧行吧，我说的是总体日子越来越好，不排除有一些倒霉的越过越差。物价虽然在涨，不过努力工作的话工资涨得也很快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：@我 我滴妈呀，我们政府腐败成这样，咋我们日子越过越好了呢，好奇怪呀！诶对了各国民众的主观判断就能显示一国的贪腐程度啊，我们的14亿人口不知道这个数据的样本容量是多少啊，是不是&amp;quot;一不小心&amp;quot;调查了100个吃瓜群众就得出结论了啊哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：@Z 是统计数据更可信还是你自己的感觉更可信？你觉得大家的生活“都”越来越好，是你看到了自己的生活圈子里生活越来越好，还是看到新闻联播里说大家越来越好？你和环卫工人快递小哥外卖小哥聊过天吗？你知道城中村的生活是怎么样的吗？你知道“清理低端人口”的时候毁掉了多少人的生活吗？你看不到，你就知道歌舞升平。我可以理解你出了国远离了这片土地上的人所以不敏感，但是当别人跟你说了你还要装作不知道，那就是没良心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：你问我统计数据可信还是不完全统计得到的主观臆断可信???哥你是认真的嘛？我出国也就1年好吗，不过我不看新闻联播已经好多年了，滑稽的是最近大陆的事都是从台湾媒体那里知道的。你偏要把拆违章建筑说成清理低端人口，啥听风就是雨的坏习惯啊！还有你去了解一下环卫工人快递外卖小哥的工资再来这边为他们鸣不平好吗!!!他们的工资真的挺高的，特别是快递小哥!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：清理低端人口这个事情你还要洗地吗？你能去认真地了解一下在北京那些天都发生了什么吗？你能明白运动式治理对人权造成了怎样的践踏吗？那个冬天我就在北京，我为一夜之间失去了住所的陌生人捐了钱，我看到了他们的悲惨遭遇。 &lt;strong&gt;我不明白为什么你可以视而不见还得意洋洋。&lt;/strong&gt; 他们干的是脏活累活，是不会在互联网上光鲜亮丽的那一批人，于是我们的政府不把他们当人，于是你也不把他们当人。轻描淡写的“拆违”二字就把他们的厄运一笔带过。 &lt;strong&gt;如果不是没有办法，谁愿意举家住在没有保障每天提心吊胆的违建里？谁不想有个安全敞亮的家？&lt;/strong&gt; 这就是你所说的“我们人民的日子越过越好”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你口口声声说自己爱国，可是其实你根本不关心这片土地上发生了什么。 &lt;strong&gt;律师被打压你不关心，记者媒体被噤声你不关心，人民在寒风中流离失所你不关心，为了北京的蓝天不让河北人烧煤取暖你不关心，NGO成员被消失被管控你不关心，猪瘟给养殖户带来的损失没有政府部门出来负责你不关心，疫苗给家长带来的无穷的后顾之忧你不关心。&lt;/strong&gt; 你关心的就是光鲜亮丽的表面，关心的是法拉利车队上的那面小国旗。你根本不热爱这里的人民，还把那些真正爱这片土地真正做事的人看作是阻碍我们中国梦的异见分子。你还是在梦里爱国去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：我觉得你可能不知道什么叫宏观调控，流离失所是一时的，被迫离开的人口大家都是同情的，但是为了一个城市能够健康得长期发展，该管还是得管管吧，因为违章建筑便宜所以在违章建筑里住着可以维持在大城市的开销，这个逻辑乍一听没毛病，仔细想想tm违章建筑他就是违章建筑啊。另外这些&amp;quot;低端人口&amp;quot;外流会给周边城市注入血液，减小地区之间发展的不平衡，这也已经体现了呀，不光北京，上海也有拆违章这个事啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你的态度果然和我预想的一模一样。 &lt;strong&gt;这些人对你来说都不是活生生的人，只不过是一个统计数字而已。&lt;/strong&gt; 宏观调控是你的目标，不是你今天领导下指示明天就要把人家屋子拆了让人家无家可归的理由。管当然要管，但是当年是谁纵容这些违章建筑产生的？自己的责任不想管，只想着完成那个指标那个数字，这样的政府真的是为人民考虑的吗？还是说，住在二环四合院里的人算人，那些住不起高楼大厦的人就不算人了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：你真逗，你咋知道我不关心，但是关心这些事情和调侃一句开豪车也能爱国有个鸡毛关系啊，你以为你仇仇富，反反共就是爱国了?刚刚我看了你主页你丫是个大陆人，大陆人你他妈在fb上跟我吵个毛线啊，浪费我这么多时间，我以为是个港独台毒对大陆一知半解在这边乱黑，我靠原来是友军&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你可以去读一读bobo在本组置顶的那一条。你现在觉得自己生活光鲜体面可以“同情”那些被迫离开的“低端人口”，只不过是他们垫起了你的生活而已。赵弹不会因为你曾经为他们辩护而对你网开一面。你现在不试图维护你的同胞的生活，那么将来你被赵弹橄榄的时候也不会有人为你说一句话的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：别说了 我只是不想在fb上骂老共，翻墙回国慢慢骂，你说的这些我在内网上可一个没少骂好吧，当初老习改宪法，我还在微博上@了好多官博骂了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我： &lt;strong&gt;坐在家里上微博也可以声称自己为爱国做实事了？&lt;/strong&gt; 你为真正的弱势群体有效地发过声吗？你关心过他们的生活他们的命运吗？你除了动动手指还能想出别的方法吗？我确实错怪你了，你不是没良心，你真的只是naive。希望你能多想想吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;说到最后，我真的无可奈何地笑了。自顾自地把我认作是“友军”，说自己会翻墙回去骂老共，艾特好多官博骂人就认为自己是爱国的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的人才是爱国的？这个问题值得每个人思考。像本文中的Z，又或者是开法拉利聚众骂CNMB的小留们，大概都只是表面爱国分子。这片土地上那么多的苦难，是要我们回到地面去一个问题一个问题解决的。纯师愿意留在这片土地上承担风险实在令我动容。他是真正的爱国者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，把对话中提到的勃勃的那段话摘在下面，提醒每一个自以为已经做成了人上人的人。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以前我去超市，商店，饭馆，看见年轻的收银员和服务员，我都庆幸自己考上了大学，避免成为和他们一样没有出息的人。一种安全感和优越感油然而生。现在我才明白，只有当这些收银员和服务员都能过上体面生活的时候，我们才真正的能有安全感。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>逻辑问题二则</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</link>
        <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/ -&lt;p&gt;中午饭后和母亲又产生了争执，现摘录两个讨论中遇到的问题，或许也是当今墙内语境下的常见逻辑问题。有些脱力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-眼见不为实&#34;&gt;1. “眼见不为实”&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：“在同等智力水平条件下，是否可以承认，能看到十种不同消息来源的人，比只能看到一种消息来源的人得出正确判断的可能性更大？”&lt;br&gt;
母：“你知不知道有句话叫‘眼见不为实’？可能我们看到的消息都是假的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有人能保证一个消息绝对不是假的，但是它总有可能是真的，或者至少partly是真的。但是一条消息的真假对于所有读到消息的人来说是一样的，只要它包含真实的成分，智力正常的人既可以通过多条消息进行交叉对比，以还原事情的（部分）真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退一步说，就算消息都有可能是完全假的，无论如何一个单一消息来源的人嘲笑能看到不同消息来源的人——在当前语境下，可以特指仅能看到境内媒体的人和既能看到境内媒体又能看到不被允许在境内存在的声音的人——认为其不能获取正确信息这件事本身就是可笑的，因为境内媒体显然也被包含在了后者的消息来源当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现实是怎样呢？只能看到境内媒体的人，居然可以理直气壮地嘲笑别人是被洗了脑。如果你告诉他，境内媒体已经被强力管控，是一种Propaganda，他的回复必定是“你怎么知道境外的报道不是Propaganda呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个从未看过境外媒体报道的人可以信心满满地确认，不允许存在的报道都是境外势力的Propaganda，这可真是太文化自信了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-先入为主的判断&#34;&gt;2. 先入为主的判断&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：“目前这个问题，所有的分析都从台湾发生的杀人案开始讲起，认为这是推动修例的开端。但是这次之所以会引起港人如此大的不满，可能事情还要从铜锣湾书店事件开始。”&lt;br&gt;
母：“我不知道铜锣湾书店是什么事情，但我觉得这不是主要矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;每个人都可以对某件事情有自己的判断，但是这个判断应当是建立在获得了足够多的事实的基础上。当只知道一件事情的一部分时却坚定自己认识了这件事情的真相，别人提出的任何观点都可以用“不重要”来反驳时，这个人其实已经落入了自己先入为主的思维陷阱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的事情是，没有条件的时候我们可以理解，看不到除了官方钦定的信息之外的东西是能力不足；可如果条件放在你面前，别人给你指了路告诉你那里有东西值得去看，还要捂上耳朵我不听我不听，这只能说是一种悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个稍有正常判断能力的人都会预见到，在如此强力的Censorship及防火长城的双重作用下，必然有很多信息被隐藏了。但如今让我喘不过气来的事情是，很多人连这样基本的判断能力都没有。之前美国有一个报道，留学生当中还是有很大比例的人只用微信和国内交流，依然也只看国内新闻。就算今天那堵有形的墙拆掉了，那堵无形的墙可能也要再高高矗立一两代人之久。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;或许我也不该如此悲观，至少不可以说他们是没有希望的。列宁曾经批判那些不愿加入“落后”工会的德国左派：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;害怕这种“反动性”，企图避开它、跳过它，是最愚蠢的，因为这无异于是害怕无产阶级先锋队的作用，即训练、启发、教育工人阶级和农民中最落后的阶层和群众并吸引他们来参加新生活。&amp;hellip;&amp;hellip;因为共产党人的全部任务，就是要善于说服落后分子，善于在他们中间进行工作，而不是臆想出一些幼稚的“左的”口号同他们隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;既然我们想为改变这糟糕的世界做些什么，就不能绕开“教育群众”这件事。或许很艰难，或许会被误解，或许会觉得徒劳无功，但这是我们义无反顾的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能逃。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>离歌</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ -&lt;p&gt;他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳照在广场上。土地是滚烫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这土地的温度从未消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仿佛正在走回历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们曾经年轻过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019.5.28 于绝望中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>新世纪福音废物</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ -&lt;p&gt;我其实一直很疑惑，“自卑”是怎样的一种感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小到大，我似乎不记得有什么类似的体验。硬要说有，也还真有那么几次似是而非的经历。小学的时候搞数学竞赛和计算机竞赛，有一回考的差了，王校长把我们班几个人拎到教室外面站成一排，挨个训了一顿，然后对着我说“看来你就是个千年老二了”（因为我计算机已经考了二等奖，那次数学竞赛大概也是二等奖）；后来又有一回，另一个老师让我做一道题，我站在台上站了很久还是做不出来，他就请一个我平日觉得水平很一般的同学上来给我演示了做法，非常简单，可是我就是死活想不出来；又后来还有一次秋游前的模拟考，我考的太烂，在春游的大巴车上，班主任就拎着我面车门思过。或许这就是小学为数不多的不开心时刻了。不过细想起来，这些也都不是自卑，不过是有些丢脸，面上无光罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中，大家还是一起搞计算机奥赛。班上几个比较厉害的，小学时候就高我一筹，于是课间就经常围着讨论一些beyond my ability的东西。最初我是有些格格不入的感觉，但是也没什么，埋头学了一年半，也就慢慢能够赶上来大部队了。尖子生的部分，很快明白自己力有不能及，也就放弃了。高中的日子或许是人生最顺利的部分，刚上高中就考了校内物理竞赛班选拔的第一名，此后虽有波折，但大体是一帆风顺的来到了中关村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生中离自卑最近的一次，或许是刚上大学那会追一个“真·白富美”。人家愿意带我一起玩，但是我很快意识到消费水平上的巨大差距，进而发现见识、谈吐、眼界上都有很大的差距。当时顿生“自惭形秽”之感，挣扎了几个月，以人家有了高富帅男友而高中。不过这种自惭形秽感并没有很快消散，在那之后一段时间还常常会有“我不配”之感。再后来我痛下苦心，花了不少时间把高中专注念书而忽略的那些东西一点一点地补回来了。再后来无论面对什么样的女孩子，哪怕是上海的富家大小姐，也不觉得人比我有什么特殊之处了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首种种，这些感情说到底也不是自卑，不是自我否定：被当众“羞辱”了，就下次努力找回场子；比不过同龄人，不过是peer pressure罢了，认清事实告诉自己不是天下第一很难，但也不是不能活下去；配不上人家，要么放手找个势均力敌的对手，要么就努力成为配的上的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会有人因为某些地方不如别人，就要自卑自弃呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是真的不明白。我是真的很想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是我缺乏和他人共情的能力的一个表现吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想起来，之前一个关系很好的学长和我聊天，一段关于EVA和废物的讨论很有趣，深得我心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“话说，XX买了一个明日香的手办。EVA有什么好看的？他和我说&amp;hellip;$$当你觉得自己是废物的时候就觉得好看了。$$”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“一点没错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“我推荐雷蒙德卡佛的诗集。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“去他妈的新年聚餐，老子在办公室看EVA。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“成长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“看到shinji哭喊 逃げ駄目だ 的时候，你就能体会，为什么废物喜欢看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“当你已经觉得自己是个废物的时候，再看看shinji在明日香的病床前打手冲的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一切会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加持在战场边缘的鼓励，美里最后的吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也可以的，在心之壁把彼此分隔的世界里，不那么光荣地活着。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>平成最後の夏</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;だけどいつか気付くでしょう その背中には 遥か未来めざすための 羽根があること&lt;br&gt;
但是总有一天会发觉到吧 就在你的背后 有为了前往遥远的未来而萌发的 羽翼存在着&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是一个月前遗留下来的标题了。&lt;br&gt;
彼时的我心态糟糕透顶，想要写点什么，却只能写下破碎的字符和无意义的句子，终于是无法忍受自己的无能为力，一怒选择自闭。关闭了朋友圈，退出了电脑和手机上的知乎、豆瓣和微博，试图用最激烈的方式对抗焦虑。&lt;br&gt;
很遗憾，这当然是没有用的。&lt;br&gt;
但我确实也已发现，我整个人已经在这个碎片化的时代里渐渐腐烂，再也写不出流畅完整的文字。这也不能只怪罪于时代，因为这样的堕落也是我的自我选择：每天早上醒来刷刷手机，中午吃完饭先上会网再午睡，晚上总是一边和朋友吹牛一边浪费着时光。规划再也不能完成，也放弃了每日记录工作情况的习惯。于是就日复一日地堕落下去。&lt;br&gt;
只是，不能写文章事小，不能想问题事大。暑假开始的时候在飞机上看《禅与摩托车维修艺术》，“肖陶扩”就已经该让我意识到这一点。可直到最近，看到高研院的孔良老师写博客，要我们做“思想的长征”，我才突然惊醒。那篇短文有如惊雷炸响在我的耳旁。&lt;br&gt;
太糟了。&lt;br&gt;
光是看到别人提这个问题，我就已经意识到我的状态有多么的糟糕。无法完整地写一篇短文，无法坐下来一项项地解决任务清单上的事情，乃至无法思考人生、未来与世界，这些问题的本质都是一样的：我没办法将自己的精神集中起来，它每日涣散在安逸的生活里，像一个无所事事的败家子。而我那糟糕的生活方式，无疑又加剧了这一点，于是便整日变着法子消磨着时间，全然不顾紧迫而残酷的现实。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写到这里，已经无法再继续集中精神，只好起身去洗了个澡，再回来继续写。&lt;br&gt;
上次敲下这个标题是八月底，那时的我仍在洛杉矶燥热的夏天里百无聊赖，可我前几日回家时北京已冷得像深秋。所幸南京仍然还留着夏天的尾巴，此时此刻还有烦人的蚊子从电脑屏幕上爬过，让我可以勉勉强强写完这一篇夏末的回忆。&lt;br&gt;
九月初是CSST的一系列活动，Poster、Final Pre、大会、晚宴，一项一项的日程让我猝不及防，然后在某日戛然而止；暑期的科研工作出现了一点点曙光，却在最后的时刻被自己否认，接着就是一拖再拖，恐怕要被我拖到再无下文为止；回了国，马不停蹄地投入课业和科研中，还接下了新的合作项目——于是，在日历上安排满满的日程，逐条写下学期的众多任务，可到目前为止也只有在高铁上看完的两部电影算是推进了计划；回家前的最后一个星期，第三次也是最后一次参加奖学金答辩，再一次拿到了国奖。然后回家，开始一个残酷的申请季。&lt;br&gt;
人生有失有得是常态，因此对于我这些并不很小的失败我也已见怪不怪。令我惊讶且不安的是，对于成功，我的反应越来越淡，甚至连国奖也无法给予我精神上足够的刺激——这是真实的苦恼，可几乎没有人可以设身处地地理解我。三年三次高额奖学金答辩，第一年仅仅是侥幸入围了答辩就已让我开心了一礼拜；第二年意气风发，拿下全年级综排第一，毫无悬念地拿下国奖，也让我接下来的几天兴奋不已；可到了今年，答辩之前就基本知道自己能稳拿国奖，所以无论是答辩还是最终的结果公布的时刻，都只是很平静地笑一笑，一个小时后就一切如常。&lt;br&gt;
成功的阈值被调得太高了，我想。三年，不，从小学四五年级起至今已是十二年的努力，让我一步步从“众人”中逐渐显出来，从小地方的小学，走到最好的初中、最好的高中、最好的大学，我始终以最优秀的学生（诚实地说，最优秀学生的几分之一，但几不太多）的身份离开。外人看来这当然是好事，但对我来说未必。每走一步，我就感觉少了一分退路，标记“失败”的那条基准线离自己越来越近；另一方面，糖果越来越少，也越来越难从生活中尝到甜味了。这样的轨迹还能保持到何时呢？下一次，走到将要去的graduate school，面对整个世界上最聪明的脑袋，我还能做到吗？做不到的话，我要如何面对自己的失败呢？&lt;br&gt;
我不知道。&lt;br&gt;
曾博可以把人生之一切不如意归因于高考的失败，归因于没有复读，所以他可以说“我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我是傻逼。”我呢？我能怪罪于谁？怪我前二十二年的成长环境里的人都太温柔，没有给我以残酷人生的教育吗？当我因为只能成为一个不那么优秀的人而崩溃的时候，又有谁能把我从这思维的陷阱中拯救出来呢?&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这是平成最后的夏天，也是我最后最后的暑假了。下一年的夏天，主题是毕业与出发；再下一年，或许就不再会有暑假的概念了，做一个研究生，日复一日地工作，直到挣得那个象征着无上光荣的“Doctor of Philosophy”。&lt;br&gt;
这是平成最后的夏天，是一个风起云涌的时刻。下一年，下一年世界还会是这样吗？中国的经济会好转还是会更坏？中美关系是会和解还是会更糟？大时代的小人物，也可以提前感知到风吹草动。大家都在问，“这个世界会好吗？”&lt;br&gt;
这是平成最后的夏天，这是最好的夏天，这是最坏的夏天，这是绝望的时代，这是希望的时代。&lt;br&gt;
因为，我有98%的概率被生活打败，可我会变得更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/Koshien_Stadium.jpg&#34; alt=&#34;Koshien Stadium&#34;&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;阪神线甲子园站：“98%的高中生球员在这里被打败，然后变得更强。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>逃げだちゃ駄目だ</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/shinji/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;葛城，真实与你同在。&lt;br&gt;
不要犹豫，继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;第四或者第五遍重温EVA。&lt;br&gt;
有了很多不一样的感觉。最初留下印象的，是绫波，是“不要再说自己除此之外一无所有，道别的时候也不要说さようなら这样伤感的话”，是暴走的初号机与自爆地零号机。时隔两年多再看，注意到的却是葛城和加持。大概也就是这两年的时间，心态上真正地从一个小孩子转变为一个成年人了。&lt;br&gt;
我长久地咀嚼着美里所说“该活着的是具有生存意志的人”。她自己又是怎么做的呢？从第二次冲击中活下来，从怨恨到加入NERV，毫不畏惧地面对使徒来袭，一直到最终死在人类的手中，她大概一直是在努力地活着，没有一次逃避。&lt;br&gt;
加持或许是我真正想成为的人了——放浪不羁却又英勇无前，为真实愿舍生做孤胆英雄，在美里面前又成熟温柔如父。&lt;br&gt;
他们都是努力活着的普通人，他们不是pilot，没有驾驶EVA的能力，但他们在这样的乱世中都做着勇敢的事情。勇敢地承认过去的冲动与幼稚，成熟地重逢、做爱、又分离，平静地面对生与死。&lt;br&gt;
于是想起我高中毕业时送给别人的话，“勇敢去爱，努力去幸福”。因为自己做不到，所以要喊出来。&lt;br&gt;
我也想做这样的人。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但这个故事的主角毕竟还是Ikari Shinji。&lt;br&gt;
如果要让我用一句话去概括这个故事，那就是shinji和自己的自我厌弃相斗争的过程。真嗣总是躲在自己的随身听里，重复着“逃げだめだ”和“助けて”这两句完全意义相反的话。说来也是奇怪，在几年前我还完全没有体会过无力感的时候，记住的是“救救我吧”；而到了常常吃力难熬的今日，想着的却是“不能逃避”。&lt;br&gt;
Shinji们是背负着命运的人。被选中做驾驶员，让一个十四岁的孩子擎住整个人类的生死存亡，他做不到，他也不想做到。让他一次次坐上初号机的，是受伤的绫波，是倒下的明日香，是对敬畏又怨恨的父亲的认可与渴望。他真的认识到他肩上的重量了吗？&lt;br&gt;
又想到自己。有时会觉得自己是“天选之子”，必能成就一番大事业。但相应的，我是否有勇气背负起和能力相称的运命呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;来美一个多月，心态发生了相当大的变化。&lt;br&gt;
在国内的时候总觉得事情太多，一件压着一件，在美帝只要专注做科研就好了，两个月的时间什么都不用烦，还可以合理安排时间——想象总是美好的。项目组的杂七杂八的活动和任务，出远门、联系老师等等杂事，即将到来的托福、选校、申请，同样占据了大量的时间。&lt;br&gt;
自己所期望的工作模式“白天专心工作，晚上时间自由安排”也往往无法达到。白天总会因为种种原因无法专心工作（或者这只是自己能力不足的借口吧），为此晚上就不得不延长工作时间；如果某一天真的可以高效工作一整个白天，往往晚上吃完饭已经接近八点，又会精疲力竭什么事情都不想做，最终腐烂在宿舍床上。&lt;br&gt;
总告诉自己要努力，却不知道该如何努力。可以早早从床上跳起来到办公室开始读代码Debug跑服务器，却不能阻止自己在下午望着电脑屏幕出神，不想调代码、不想读文献、不想做分析。和这样的迷茫感斗争已经一年多了，无论是在北大或是来美帝之后，结局却每每是失败。日子也只好是得过且过，周末再加加班，每周组会也能按部就班地推进些进度。&lt;br&gt;
母上上个礼拜发了封信来，大意是申请前地最后这三四个月要适当地紧张起来，心态要和当年准备竞赛前的那几个月相匹配，不要让前三年的努力付诸东流。说着是很简单，但那时的我是真正被逼上了绝路。四月与初恋女友分手，六月份学竞赛的好友纷纷签约清北，唯有我一无所有。所以那个暑假里，我四处奔波，白天上课晚上刷题，还自己买书看。万幸的是，我做到了。&lt;br&gt;
今日的我却是大不一样了。哪怕申请形势并不乐观，哪怕自己手里的项目进度相当惨淡，也再找不回过去那种“Victory or Nothing”的决绝。总在考虑退路，失学了怎么办，申不到好学校好方向怎么办，博士读不下去怎么办，发不了文章毕不了业怎么办。怎么办怎么办怎么办，我又没有活过一遍，我怎么知道该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这周坐飞机的时候，起飞前突然告知某部件有故障需维修，我突然想到，如果哪天坐飞机坐火车突然没了，我留在这世上的last words应该是什么呢？&lt;br&gt;
坐在飞机上我就开始思考这个问题。想到的都是些遗憾：一是没有好好读书好好工作，还没在学术上留下什么痕迹，没有完成自己的Great Expectation；二是对父母太过冷漠，十八岁前吵了太多的架以至于今日都不能心平气和的交流。满意的是曾经对自己许下的诺言大多还都曾做到，不说谎，不后悔，不放弃。&lt;br&gt;
想着想着，这又回到了“我们为了什么而活着”这个问题上来。上个月和舍友实验室的朋友一起去了次Church，他在向我解释基督教的核心教义的时候跟我说，不管你学什么专业，从事什么工作，你总会常常需要思考“为何而活”这样的终极问题。他是对的，但我对我自己的答案却愈来愈信心不足。黄昆在英国求学时给好友杨振宁的信里豪情万丈地写到，“中国有我们和没我们，make a difference”，我常试图用这句话来勉励自己，却又不能很坚定自我。&lt;br&gt;
老郭说的对，“归根到底你是带着使命感走上这条路的”，可我又何德何能敢以此自许呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很久很久没有认真地写过东西，文字已经退化到自己都难以忍受的地步了。&lt;br&gt;
就这样吧。&lt;br&gt;
“逃げだちゃ駄目だ”。与君共勉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2018.8.18 于洛杉矶&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/shinji/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 