<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://magshadow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>逻辑问题二则</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</link>
        <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/ -&lt;p&gt;中午饭后和母亲又产生了争执，现摘录两个讨论中遇到的问题，或许也是当今墙内语境下的常见逻辑问题。有些脱力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-眼见不为实&#34;&gt;1. “眼见不为实”&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：“在同等智力水平条件下，是否可以承认，能看到十种不同消息来源的人，比只能看到一种消息来源的人得出正确判断的可能性更大？”&lt;br&gt;
母：“你知不知道有句话叫‘眼见不为实’？可能我们看到的消息都是假的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有人能保证一个消息绝对不是假的，但是它总有可能是真的，或者至少partly是真的。但是一条消息的真假对于所有读到消息的人来说是一样的，只要它包含真实的成分，智力正常的人既可以通过多条消息进行交叉对比，以还原事情的（部分）真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退一步说，就算消息都有可能是完全假的，无论如何一个单一消息来源的人嘲笑能看到不同消息来源的人——在当前语境下，可以特指仅能看到境内媒体的人和既能看到境内媒体又能看到不被允许在境内存在的声音的人——认为其不能获取正确信息这件事本身就是可笑的，因为境内媒体显然也被包含在了后者的消息来源当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现实是怎样呢？只能看到境内媒体的人，居然可以理直气壮地嘲笑别人是被洗了脑。如果你告诉他，境内媒体已经被强力管控，是一种Propaganda，他的回复必定是“你怎么知道境外的报道不是Propaganda呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个从未看过境外媒体报道的人可以信心满满地确认，不允许存在的报道都是境外势力的Propaganda，这可真是太文化自信了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-先入为主的判断&#34;&gt;2. 先入为主的判断&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：“目前这个问题，所有的分析都从台湾发生的杀人案开始讲起，认为这是推动修例的开端。但是这次之所以会引起港人如此大的不满，可能事情还要从铜锣湾书店事件开始。”&lt;br&gt;
母：“我不知道铜锣湾书店是什么事情，但我觉得这不是主要矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;每个人都可以对某件事情有自己的判断，但是这个判断应当是建立在获得了足够多的事实的基础上。当只知道一件事情的一部分时却坚定自己认识了这件事情的真相，别人提出的任何观点都可以用“不重要”来反驳时，这个人其实已经落入了自己先入为主的思维陷阱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的事情是，没有条件的时候我们可以理解，看不到除了官方钦定的信息之外的东西是能力不足；可如果条件放在你面前，别人给你指了路告诉你那里有东西值得去看，还要捂上耳朵我不听我不听，这只能说是一种悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个稍有正常判断能力的人都会预见到，在如此强力的Censorship及防火长城的双重作用下，必然有很多信息被隐藏了。但如今让我喘不过气来的事情是，很多人连这样基本的判断能力都没有。之前美国有一个报道，留学生当中还是有很大比例的人只用微信和国内交流，依然也只看国内新闻。就算今天那堵有形的墙拆掉了，那堵无形的墙可能也要再高高矗立一两代人之久。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;或许我也不该如此悲观，至少不可以说他们是没有希望的。列宁曾经批判那些不愿加入“落后”工会的德国左派：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;害怕这种“反动性”，企图避开它、跳过它，是最愚蠢的，因为这无异于是害怕无产阶级先锋队的作用，即训练、启发、教育工人阶级和农民中最落后的阶层和群众并吸引他们来参加新生活。&amp;hellip;&amp;hellip;因为共产党人的全部任务，就是要善于说服落后分子，善于在他们中间进行工作，而不是臆想出一些幼稚的“左的”口号同他们隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;既然我们想为改变这糟糕的世界做些什么，就不能绕开“教育群众”这件事。或许很艰难，或许会被误解，或许会觉得徒劳无功，但这是我们义无反顾的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能逃。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>离歌</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ -&lt;p&gt;他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳照在广场上。土地是滚烫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这土地的温度从未消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仿佛正在走回历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们曾经年轻过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019.5.28 于绝望中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>新世纪福音废物</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ -&lt;p&gt;我其实一直很疑惑，“自卑”是怎样的一种感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小到大，我似乎不记得有什么类似的体验。硬要说有，也还真有那么几次似是而非的经历。小学的时候搞数学竞赛和计算机竞赛，有一回考的差了，王校长把我们班几个人拎到教室外面站成一排，挨个训了一顿，然后对着我说“看来你就是个千年老二了”（因为我计算机已经考了二等奖，那次数学竞赛大概也是二等奖）；后来又有一回，另一个老师让我做一道题，我站在台上站了很久还是做不出来，他就请一个我平日觉得水平很一般的同学上来给我演示了做法，非常简单，可是我就是死活想不出来；又后来还有一次秋游前的模拟考，我考的太烂，在春游的大巴车上，班主任就拎着我面车门思过。或许这就是小学为数不多的不开心时刻了。不过细想起来，这些也都不是自卑，不过是有些丢脸，面上无光罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中，大家还是一起搞计算机奥赛。班上几个比较厉害的，小学时候就高我一筹，于是课间就经常围着讨论一些beyond my ability的东西。最初我是有些格格不入的感觉，但是也没什么，埋头学了一年半，也就慢慢能够赶上来大部队了。尖子生的部分，很快明白自己力有不能及，也就放弃了。高中的日子或许是人生最顺利的部分，刚上高中就考了校内物理竞赛班选拔的第一名，此后虽有波折，但大体是一帆风顺的来到了中关村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生中离自卑最近的一次，或许是刚上大学那会追一个“真·白富美”。人家愿意带我一起玩，但是我很快意识到消费水平上的巨大差距，进而发现见识、谈吐、眼界上都有很大的差距。当时顿生“自惭形秽”之感，挣扎了几个月，以人家有了高富帅男友而高中。不过这种自惭形秽感并没有很快消散，在那之后一段时间还常常会有“我不配”之感。再后来我痛下苦心，花了不少时间把高中专注念书而忽略的那些东西一点一点地补回来了。再后来无论面对什么样的女孩子，哪怕是上海的富家大小姐，也不觉得人比我有什么特殊之处了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首种种，这些感情说到底也不是自卑，不是自我否定：被当众“羞辱”了，就下次努力找回场子；比不过同龄人，不过是peer pressure罢了，认清事实告诉自己不是天下第一很难，但也不是不能活下去；配不上人家，要么放手找个势均力敌的对手，要么就努力成为配的上的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会有人因为某些地方不如别人，就要自卑自弃呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是真的不明白。我是真的很想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是我缺乏和他人共情的能力的一个表现吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想起来，之前一个关系很好的学长和我聊天，一段关于EVA和废物的讨论很有趣，深得我心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“话说，XX买了一个明日香的手办。EVA有什么好看的？他和我说&amp;hellip;$$当你觉得自己是废物的时候就觉得好看了。$$”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“一点没错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“我推荐雷蒙德卡佛的诗集。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“去他妈的新年聚餐，老子在办公室看EVA。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“成长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“看到shinji哭喊 逃げ駄目だ 的时候，你就能体会，为什么废物喜欢看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“当你已经觉得自己是个废物的时候，再看看shinji在明日香的病床前打手冲的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一切会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加持在战场边缘的鼓励，美里最后的吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也可以的，在心之壁把彼此分隔的世界里，不那么光荣地活着。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>伤心一九九九</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;世纪末的冷酷预言/一点一滴正在发生&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在把去年的年终总结起名为《相约一九九八》的时候，我大概已经想好了今年的题目。如果说本年末的题目算是对来年的小小预言，那么这个题目可以算是取得恰到好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明年，要毕业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说这些也算是老生常谈，可毕业毕竟不是一件令人开心的事情。初中毕业典礼上老徐说九月再见，高中毕业典礼那天我被鱼头拍下的那张哭的稀里哗啦的照片我也时常还能再见到，然后就要大学毕业典礼了。在北大的日子不怎么有时间流逝的实感，绝大多数的时光泡在了东103，搬砖、做作业、读paper、再接着搬砖；晚间溜达到对门430吹吹牛骂骂人；再和小基佬们一起吃吃饭；大概如是。所以怎么就过完了呢？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;扯远了，回到年终总结上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年这个时候大概是一边做实验一边写年终总结的，做到十一点实验不出意外地又爆炸了，所以我就开开心心喊上小基佬去找地方吃腰子跨年去。没想到陈逸凡这个废物肠胃太差，凌晨四点打电话把我弄起来让我拿电驴驮他去校医院——真是一次有意义的跨年。今年的情况也差不多，晚上还要开组会，估摸着又要开到九点半钟。再往后呢？估计是找个地方和小基佬一起看李志演唱会——不能去《地球最后的夜晚》去看汤唯了，有点可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后，开年第一件事就是准备CSST的面试。当时被Lin一顿猛夸，出了门还有点找不着北，事后证明也没什么卵用，反正就是过了。当时也是年轻气盛，陶瓷非大佬不发，结果就没收到几封回复，最后没人要只好老老实实地给UCLA交了钱。导师匹配过程暂且不提，最后结果就是我来到了一个曾勃十年前曾经呆过的地方，可以说是回到失败故乡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过有句讲句，暑假去UCLA呆的这两个月还是非常重要的。一直对做理论心心念念，正好这次老王组里的MBE也没打算让visiting student学，就顺势改行做了理论。做了俩月才发现理论这个东西没有高人带还是不行，我这种半路出家的水平，也就能和师兄对着结果干瞪眼，剩下能做的只有魔法调参。但无论如何体验一下做理论的感觉还是很好的。暑假的日子也很开心，在加利福尼亚的酷热中一天接一天地摸鱼，也算是提前体验了一下PhD生活吧。还抓住机会飞了一趟湾区，面套了几个老板——特别是曾勃的前老板，然鹅也并没有什么卵用。最大的收获是用美帝良心价买入了世界上最性感的笔记本电脑X1 Carbon，不接受反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寒假和春天一直在疯狂做实验，总算是把实验进度赶得七七八八。摸到了迁移率四舍五入一千万的真样品，但是种种原因没有下dilution测（甚至到今日为止还是没有）；热输运的台子搭了一个又一个，但最后效果也只是差强人意。六月底的时候组里的dilution又坏了，于是本项目光荣地挂上了“temporally” suspended的标签。暑假从UCLA归来后老板又塞给我一个合作项目，又是测他娘的热输运，还是那种特别恶心特别难做的quasi-2D材料，做的我直吐血，完全做不下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三的成绩刷爆了，所以不出意外地这一年又拿了国奖。在组里帮忙加师姐好心带我挂了名字也发出了第一篇文章（好吧我知道这不算），院里额外发了笔奖金顺带又赌赢了老郭一回。但是说实话对自己很不满意，所以总结一下给自己打个84分吧，就不强行把自己送上优秀线了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;今年最最最重要的事情大概是PhD申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去哪里，读什么，毕业以后做什么，为什么要这么做，写PS的时候这些问题永远在折磨着我。我并没有一个坚定的信念一定要做某个方向，凝聚态也行（因为好玩），量子计算也行（因为有用），所以在申不同方向的时候就要把PS完全推倒重来，确实是一件很折磨人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在填申请的同期还要做本科生科研的结题报告，所以顺带着就回顾了自己从进组以来的发展历程。这样的过程基本上就是在逼着自己直面自己过去的那些失败，那些你今时今日完全不知道过去为何会犯下这样的错却不可避免地发生了的失败。最后本科生科研的结题分数难得高过同组的年级第一小姐一回，然而心知肚明那是她被老板坑了，自己水平和人家差的还很远——“人和人的区别比人和细菌还大”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后能去哪我现在内心完全没底，目前只有马普所给了面试邀请我公费旅游一趟。但无论如何，未来的五六年时光，最富有生产力和战斗力的五六年时光，就要投身到那个虚无缥缈的Doctoral学位上去了。希望到时能有一个更健康的心态，别再像如今这么丧了吧。虽然做垫脚石的梦想还在，但是更现实的梦想还是好好挣钱买辆GTR——最起码买辆野马吧！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/ricky_morty_genius.webp&#34; alt=&#34;genius&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这一年来外观上最大的变化可能是胖了，具体体重变化就不透露了，反正非常惊人。寒假倒是和兄弟一起在邱德拔狂练了一阵，练到闭关的最后一天。然鹅转年来拿老爹的银行卡给续了年费，果然不是自己出的钱就不心疼，特别是秋天压根是没练过几回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春天一直在踢球，北大杯终于有了三次出场记录——虽然还是挺坑的。作为领队倒是成绩斐然，带领物院时隔八年又一次冲进北大杯四强。送走了金锦成、大腿、葛神，领队往下一届一交，我也不再管足球队的事情。夏天在UCLA基本都在打篮球，韦斯特伍德苦练兄弟三天两头在球场学习到天黑，也算是不辜负了加州的好天气了。体育课上了体育舞蹈和散打，然后学个三脚猫水平再逐渐忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年又是不读书的一年，读的第一本也是最最喜欢的一本是开年在家读的《家庭、私有制和国家的起源》，最后一本是高中就有却一直没有翻开过的《菊与刀》。看电影倒是不少，特别是选了戴老的影片精读。个人观影最佳私以为是《无间道2》和《情人》，再次一档是《英雄本色》和《白日焰火》。日剧的话，《坂上之云》可以排进历年前三了。这一年打的最多的游戏还是《文明》，好在新配了台式机于是可以开始玩《刺客信条·奥德赛》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易云今年的年度总结还没出，不过我已经逐渐对他失望了。今年又给李志送了几张专辑钱，跨年演唱会的票也已经买好了。开心的是去现场听了莫文蔚二十五周年演唱会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见证了皇马的三连冠，见证了温格的离去，见证了登哥来之不易的MVP和保罗的功亏一篑。来年继续安心做个小破厂球迷，顺便奶一口我皇四连。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;出于时间因素情感环节我这里就不写了，反正，嘿嘿嘿嘿嘿。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;照例是新年许愿环节，依然是许三个愿望吧：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有个好Offer；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恢复锻炼，恢复身材，恢复正常作息；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;共产主义比拓扑量子计算更早实现！！！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;谢谢！祝大家新年快乐！做人不缺爱，做爱不缺人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后放年度精选照片作结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/me_in_2018.webp&#34; alt=&#34;me&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;At Getty Villa. By Judy Kong.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>平成最後の夏</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;だけどいつか気付くでしょう その背中には 遥か未来めざすための 羽根があること&lt;br&gt;
但是总有一天会发觉到吧 就在你的背后 有为了前往遥远的未来而萌发的 羽翼存在着&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是一个月前遗留下来的标题了。&lt;br&gt;
彼时的我心态糟糕透顶，想要写点什么，却只能写下破碎的字符和无意义的句子，终于是无法忍受自己的无能为力，一怒选择自闭。关闭了朋友圈，退出了电脑和手机上的知乎、豆瓣和微博，试图用最激烈的方式对抗焦虑。&lt;br&gt;
很遗憾，这当然是没有用的。&lt;br&gt;
但我确实也已发现，我整个人已经在这个碎片化的时代里渐渐腐烂，再也写不出流畅完整的文字。这也不能只怪罪于时代，因为这样的堕落也是我的自我选择：每天早上醒来刷刷手机，中午吃完饭先上会网再午睡，晚上总是一边和朋友吹牛一边浪费着时光。规划再也不能完成，也放弃了每日记录工作情况的习惯。于是就日复一日地堕落下去。&lt;br&gt;
只是，不能写文章事小，不能想问题事大。暑假开始的时候在飞机上看《禅与摩托车维修艺术》，“肖陶扩”就已经该让我意识到这一点。可直到最近，看到高研院的孔良老师写博客，要我们做“思想的长征”，我才突然惊醒。那篇短文有如惊雷炸响在我的耳旁。&lt;br&gt;
太糟了。&lt;br&gt;
光是看到别人提这个问题，我就已经意识到我的状态有多么的糟糕。无法完整地写一篇短文，无法坐下来一项项地解决任务清单上的事情，乃至无法思考人生、未来与世界，这些问题的本质都是一样的：我没办法将自己的精神集中起来，它每日涣散在安逸的生活里，像一个无所事事的败家子。而我那糟糕的生活方式，无疑又加剧了这一点，于是便整日变着法子消磨着时间，全然不顾紧迫而残酷的现实。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写到这里，已经无法再继续集中精神，只好起身去洗了个澡，再回来继续写。&lt;br&gt;
上次敲下这个标题是八月底，那时的我仍在洛杉矶燥热的夏天里百无聊赖，可我前几日回家时北京已冷得像深秋。所幸南京仍然还留着夏天的尾巴，此时此刻还有烦人的蚊子从电脑屏幕上爬过，让我可以勉勉强强写完这一篇夏末的回忆。&lt;br&gt;
九月初是CSST的一系列活动，Poster、Final Pre、大会、晚宴，一项一项的日程让我猝不及防，然后在某日戛然而止；暑期的科研工作出现了一点点曙光，却在最后的时刻被自己否认，接着就是一拖再拖，恐怕要被我拖到再无下文为止；回了国，马不停蹄地投入课业和科研中，还接下了新的合作项目——于是，在日历上安排满满的日程，逐条写下学期的众多任务，可到目前为止也只有在高铁上看完的两部电影算是推进了计划；回家前的最后一个星期，第三次也是最后一次参加奖学金答辩，再一次拿到了国奖。然后回家，开始一个残酷的申请季。&lt;br&gt;
人生有失有得是常态，因此对于我这些并不很小的失败我也已见怪不怪。令我惊讶且不安的是，对于成功，我的反应越来越淡，甚至连国奖也无法给予我精神上足够的刺激——这是真实的苦恼，可几乎没有人可以设身处地地理解我。三年三次高额奖学金答辩，第一年仅仅是侥幸入围了答辩就已让我开心了一礼拜；第二年意气风发，拿下全年级综排第一，毫无悬念地拿下国奖，也让我接下来的几天兴奋不已；可到了今年，答辩之前就基本知道自己能稳拿国奖，所以无论是答辩还是最终的结果公布的时刻，都只是很平静地笑一笑，一个小时后就一切如常。&lt;br&gt;
成功的阈值被调得太高了，我想。三年，不，从小学四五年级起至今已是十二年的努力，让我一步步从“众人”中逐渐显出来，从小地方的小学，走到最好的初中、最好的高中、最好的大学，我始终以最优秀的学生（诚实地说，最优秀学生的几分之一，但几不太多）的身份离开。外人看来这当然是好事，但对我来说未必。每走一步，我就感觉少了一分退路，标记“失败”的那条基准线离自己越来越近；另一方面，糖果越来越少，也越来越难从生活中尝到甜味了。这样的轨迹还能保持到何时呢？下一次，走到将要去的graduate school，面对整个世界上最聪明的脑袋，我还能做到吗？做不到的话，我要如何面对自己的失败呢？&lt;br&gt;
我不知道。&lt;br&gt;
曾博可以把人生之一切不如意归因于高考的失败，归因于没有复读，所以他可以说“我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我是傻逼。”我呢？我能怪罪于谁？怪我前二十二年的成长环境里的人都太温柔，没有给我以残酷人生的教育吗？当我因为只能成为一个不那么优秀的人而崩溃的时候，又有谁能把我从这思维的陷阱中拯救出来呢?&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这是平成最后的夏天，也是我最后最后的暑假了。下一年的夏天，主题是毕业与出发；再下一年，或许就不再会有暑假的概念了，做一个研究生，日复一日地工作，直到挣得那个象征着无上光荣的“Doctor of Philosophy”。&lt;br&gt;
这是平成最后的夏天，是一个风起云涌的时刻。下一年，下一年世界还会是这样吗？中国的经济会好转还是会更坏？中美关系是会和解还是会更糟？大时代的小人物，也可以提前感知到风吹草动。大家都在问，“这个世界会好吗？”&lt;br&gt;
这是平成最后的夏天，这是最好的夏天，这是最坏的夏天，这是绝望的时代，这是希望的时代。&lt;br&gt;
因为，我有98%的概率被生活打败，可我会变得更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/Koshien_Stadium.jpg&#34; alt=&#34;Koshien Stadium&#34;&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;阪神线甲子园站：“98%的高中生球员在这里被打败，然后变得更强。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>逃げだちゃ駄目だ</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/shinji/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;葛城，真实与你同在。&lt;br&gt;
不要犹豫，继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;第四或者第五遍重温EVA。&lt;br&gt;
有了很多不一样的感觉。最初留下印象的，是绫波，是“不要再说自己除此之外一无所有，道别的时候也不要说さようなら这样伤感的话”，是暴走的初号机与自爆地零号机。时隔两年多再看，注意到的却是葛城和加持。大概也就是这两年的时间，心态上真正地从一个小孩子转变为一个成年人了。&lt;br&gt;
我长久地咀嚼着美里所说“该活着的是具有生存意志的人”。她自己又是怎么做的呢？从第二次冲击中活下来，从怨恨到加入NERV，毫不畏惧地面对使徒来袭，一直到最终死在人类的手中，她大概一直是在努力地活着，没有一次逃避。&lt;br&gt;
加持或许是我真正想成为的人了——放浪不羁却又英勇无前，为真实愿舍生做孤胆英雄，在美里面前又成熟温柔如父。&lt;br&gt;
他们都是努力活着的普通人，他们不是pilot，没有驾驶EVA的能力，但他们在这样的乱世中都做着勇敢的事情。勇敢地承认过去的冲动与幼稚，成熟地重逢、做爱、又分离，平静地面对生与死。&lt;br&gt;
于是想起我高中毕业时送给别人的话，“勇敢去爱，努力去幸福”。因为自己做不到，所以要喊出来。&lt;br&gt;
我也想做这样的人。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但这个故事的主角毕竟还是Ikari Shinji。&lt;br&gt;
如果要让我用一句话去概括这个故事，那就是shinji和自己的自我厌弃相斗争的过程。真嗣总是躲在自己的随身听里，重复着“逃げだめだ”和“助けて”这两句完全意义相反的话。说来也是奇怪，在几年前我还完全没有体会过无力感的时候，记住的是“救救我吧”；而到了常常吃力难熬的今日，想着的却是“不能逃避”。&lt;br&gt;
Shinji们是背负着命运的人。被选中做驾驶员，让一个十四岁的孩子擎住整个人类的生死存亡，他做不到，他也不想做到。让他一次次坐上初号机的，是受伤的绫波，是倒下的明日香，是对敬畏又怨恨的父亲的认可与渴望。他真的认识到他肩上的重量了吗？&lt;br&gt;
又想到自己。有时会觉得自己是“天选之子”，必能成就一番大事业。但相应的，我是否有勇气背负起和能力相称的运命呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;来美一个多月，心态发生了相当大的变化。&lt;br&gt;
在国内的时候总觉得事情太多，一件压着一件，在美帝只要专注做科研就好了，两个月的时间什么都不用烦，还可以合理安排时间——想象总是美好的。项目组的杂七杂八的活动和任务，出远门、联系老师等等杂事，即将到来的托福、选校、申请，同样占据了大量的时间。&lt;br&gt;
自己所期望的工作模式“白天专心工作，晚上时间自由安排”也往往无法达到。白天总会因为种种原因无法专心工作（或者这只是自己能力不足的借口吧），为此晚上就不得不延长工作时间；如果某一天真的可以高效工作一整个白天，往往晚上吃完饭已经接近八点，又会精疲力竭什么事情都不想做，最终腐烂在宿舍床上。&lt;br&gt;
总告诉自己要努力，却不知道该如何努力。可以早早从床上跳起来到办公室开始读代码Debug跑服务器，却不能阻止自己在下午望着电脑屏幕出神，不想调代码、不想读文献、不想做分析。和这样的迷茫感斗争已经一年多了，无论是在北大或是来美帝之后，结局却每每是失败。日子也只好是得过且过，周末再加加班，每周组会也能按部就班地推进些进度。&lt;br&gt;
母上上个礼拜发了封信来，大意是申请前地最后这三四个月要适当地紧张起来，心态要和当年准备竞赛前的那几个月相匹配，不要让前三年的努力付诸东流。说着是很简单，但那时的我是真正被逼上了绝路。四月与初恋女友分手，六月份学竞赛的好友纷纷签约清北，唯有我一无所有。所以那个暑假里，我四处奔波，白天上课晚上刷题，还自己买书看。万幸的是，我做到了。&lt;br&gt;
今日的我却是大不一样了。哪怕申请形势并不乐观，哪怕自己手里的项目进度相当惨淡，也再找不回过去那种“Victory or Nothing”的决绝。总在考虑退路，失学了怎么办，申不到好学校好方向怎么办，博士读不下去怎么办，发不了文章毕不了业怎么办。怎么办怎么办怎么办，我又没有活过一遍，我怎么知道该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这周坐飞机的时候，起飞前突然告知某部件有故障需维修，我突然想到，如果哪天坐飞机坐火车突然没了，我留在这世上的last words应该是什么呢？&lt;br&gt;
坐在飞机上我就开始思考这个问题。想到的都是些遗憾：一是没有好好读书好好工作，还没在学术上留下什么痕迹，没有完成自己的Great Expectation；二是对父母太过冷漠，十八岁前吵了太多的架以至于今日都不能心平气和的交流。满意的是曾经对自己许下的诺言大多还都曾做到，不说谎，不后悔，不放弃。&lt;br&gt;
想着想着，这又回到了“我们为了什么而活着”这个问题上来。上个月和舍友实验室的朋友一起去了次Church，他在向我解释基督教的核心教义的时候跟我说，不管你学什么专业，从事什么工作，你总会常常需要思考“为何而活”这样的终极问题。他是对的，但我对我自己的答案却愈来愈信心不足。黄昆在英国求学时给好友杨振宁的信里豪情万丈地写到，“中国有我们和没我们，make a difference”，我常试图用这句话来勉励自己，却又不能很坚定自我。&lt;br&gt;
老郭说的对，“归根到底你是带着使命感走上这条路的”，可我又何德何能敢以此自许呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很久很久没有认真地写过东西，文字已经退化到自己都难以忍受的地步了。&lt;br&gt;
就这样吧。&lt;br&gt;
“逃げだちゃ駄目だ”。与君共勉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2018.8.18 于洛杉矶&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/shinji/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>相约九八</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/</link>
        <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/ -&lt;p&gt;零&lt;br&gt;
又到了年终总结的时刻。&lt;br&gt;
翻了翻自己的空间，从高一算起，这竟然已经是第六篇年终总结了。前三篇都是在家里；大一那年急匆匆地写完跑去一体踢了跨年球，踢完球又和老郭田晓京吭哧吭哧大半夜跑出去撸串；大二那年是和小基佬们呆在兰咖复习，看书看个七七八八就开始写年终总结，快到点的时候咖啡厅里有一桌开始倒数，一桌一桌人也都静下来等，数到零的时候响起热烈的掌声——可我意气风发地拿到北京大学录取通知书的时候，毕竟不会想到我会有坐在实验桌前一边测量一边写年终总结的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;壹&lt;br&gt;
前两天打腹稿的时候，毫不费力地就取好了贴切的标题“输爆二〇一七”。只是临到开始码字才发现每年的新年总结都得要往后翻一页，无奈只好废弃。思来想去，发现最近仿佛回到了二十年前，每天都想着《甲方乙方》那句“1997年过去了，我很怀念它”；新的一年了，该听《相约九八》，是以取此作题。&lt;br&gt;
回想这一年，还是有那么一二可圈可点之处。二月份参加美赛，马马虎虎地糊弄了好几天，最后撞大运拿了个M奖；大二下学期成绩偶然地爆发，也顺理成章地拿了国奖；单词从二月拖拖拖拖到九月，最后GRE考了个153+170+4，勉强也算能用。&lt;br&gt;
在动笔之前以为这一年投入最多的事情是本科生科研，但是仔细回忆才发现，在暑假之前竟然没有什么值得一记的工作。一方面可以说之前是在学习，但更重要的是因为计算机的双学位占去了太多的时间，自己又不够专注，着实无法兼顾，于是很痛快地决定转辅修，大三这一年完全抛弃它，待到大四再把剩下的一点课学完。&lt;br&gt;
但过去的时间毕竟还是过去了，等到自己真正开始动手做事的时候才发现，大二一年在实验室的学习是多么的不扎实。自己的项目各处碰壁，远远地慢于预定进度好在年末咬咬牙肝了一两个月，总算有点进展，要不然也不会在2017的最后几个小时还坐在仪器前测数据，希望结果不会太糟吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贰&lt;br&gt;
可无论改个什么标题，还是掩盖不了输爆二〇一七的现实。&lt;br&gt;
“止损了不代表没有亏损啊”，至今还被老郭拿着取笑，大概是因为这条取代了他的“Things just happened”成为了处男团最悲惨票圈。既而，又描述我是“天上掉下来个馅饼砸到头上，过了一会馅饼觉得不太合适，又原路飞回去了”——真是可气又可笑啊。&lt;br&gt;
可我又能说些什么呢？&lt;br&gt;
只好和自己笑笑，一段纠纠缠缠两年的关系就此断掉，未必是坏事，也未必是好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过自此一难之后，发现自己的恋爱观变了很多。不要懵懵懂懂，也不会考虑结婚（大意就是，趁年轻，多祸害祸害吧——如果有机会祸害的话。&lt;br&gt;
过去立下的带妹毕业的FLAG被我删了，立了新的一起去未名湖冰场的FLAG，期望能有实现的那一天！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叁&lt;br&gt;
北京、南京、盐城、沈阳、大连，这就是去年一年的全部行踪。前三者是无非是学校、家、老家的日常操作，后二者是和爸妈还有邹佩家的暑期出行。&lt;br&gt;
这一年的出游实在是少的可怜，活动范围常年离不开北京大学一公里。能数得出的出游，也就是五一和老郭去雍和宫、暑假和政豪逛三里屯、暑假和老郭去古北水镇、国庆跟团上坝上草原，以及年末自己溜出门到颐和园转了一圈。本来早早说定了国庆长假去成都重庆和屌丝王学姐甲鱼千里相会，没想到临订机票被大骗子咕咕了——不过这也是日常操作了，只能祈望二零一八不要再被大骗子欺骗感情了吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肆&lt;br&gt;
空间里的上一篇日志停留在2016年的12月31号，意味着这一年来什么也没有写。在知乎上试图写点具有科学性的东西，但是在懒惰和生活的重压的双重攻击之下显然也没有写。有写日记，但也只有假期多写了几笔，开学之后大概也是一个月写上两三篇吧。&lt;br&gt;
翻了翻豆瓣——这一年读完的书真是少的可怜，第一本是《圣经的故事》，最后一本是《建城以来史》。这一年电影看的倒是不少，但绝大多数都在火车上拿电脑看的：第一部电影是《一代宗师》，最后一部是《色戒》。在影院里看到的最好的电影是《海边的曼彻斯特》。看完了六部古惑仔，喜欢山鸡哥，喜欢小结巴，最喜欢大反派张耀扬。&lt;br&gt;
网易云告诉我，我的年度歌手是王菲，这倒是一点不假，太喜欢王菲了，码字码到这里的时候还在听《不留》。&lt;br&gt;
认认真真踢了一年球，依然坐在板凳席上遥遥无期，这也从另一个角度告诉大家，在下就是那个球技最菜的足球队领队。快到年末的时候伤了膝盖，希望冬天可以好好养伤。今年组建了数理化女足，然后惊奇地发现15级的男足队员们在女足助教阵容里面快要凑齐了——虽然男足训练还是见不到几个人。&lt;br&gt;
上半年选了健♂美课，开始加入健身房撸铁大军。年中状态最好的时候卧推可以推到70kg，但是荒废了一段时间，退步明显，现在还在慢慢回复。体重依然是居高不下，体脂率也是相当堪忧，只好把减肥写进2018头等大事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍&lt;br&gt;
前两天在微博上许了2018年最希望得到的三个愿望，我写的是：六大的offer，健康的作息，不虐的人生。或许还有很多想要完成的任务，但至少好好学习这一条不能落下。&lt;br&gt;
买了新的单向历，希望能每天都好好过。&lt;br&gt;
到了下一个跨年的时候，放的BGM不能是《伤心一九九九》！&lt;br&gt;
祝大家新年快乐！&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 