<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Beijing on 高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/tags/beijing/</link>
    <description>Recent content in Beijing on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magshadow.github.io/tags/beijing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第十支烟</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/</guid>
      <description>和朋友分食完蛋糕之后，收拾收拾桌子，突然意识到好几天没抽烟了，遂披衣下楼，站在空无一人的停车场里享受二十四岁的第一支香烟。
过生日的时刻总是会想的很多。
有些习惯养成之后就会忍不住地每年回溯之前的仪式。在北京订生日蛋糕总是会在上面写字。大四申请季的时候，豪情万丈，蛋糕上写“做个盖世英雄”。去年于绝望的等待中回到北京过生日，在大起大落之后，思考了很久，决定写“不如重头来过”。今年没法让美国人给我写字了，但是今年想这六个字却没费多少功夫——若是能写，我一定写的是“祝我年少有为”。
年少有为。
这首歌真的于我有很特别的意义。但如今，当附加在它之上的其他意义都消散而无法追及，我还是很喜欢很喜欢它。青年才俊这四个字，是我一直渴望成为却一直担不起的。开始PhD生涯，才算是在做研究这条道路上刚刚起步。舍弃其他可能而开始钻进象牙塔里的人，说没有点学术梦想那肯定是骗人的。现在的生活虽然和我想象中有些偏差，但大体上还算是我想要的样子。
前几天，出现了一次突然的情绪崩溃。很难讲究竟是什么触发了这一次的崩溃。自六月复工以来从未真正休息过；在一个刚刚建立又人手紧缺的实验室面对随时可能出问题的仪器；网课始终使我无法集中精神；美国新增病例一日更比一日多完全看不到头&amp;hellip;&amp;hellip;如此种种，一直积压在心里。直到周日晚上做作业，其中一问要用到我完完全全学过不止一遍的东西，我却头脑空白一个字也写不出来。想到第二天早上的组会报告还没有准备，一瞬间就绷不住了。先是趴在床上，再是躺在地上哭，在微信里和所有活人说话，歇斯底里。那时在怀疑我究竟为什么要走到这里。第二天和老板请了假，解释了一下原因，然后在家又自闭了一整天。
慢慢恢复过来以后，也和老板聊了一下。想来想去，和本科最艰苦的日子相比，多出的最大的一份压力其实来源于我自己。本科时候做的项目说好听叫独立，说不好听就是玩票。本来就是难度很大风险很高的课题，交给本科生做无非是试试看，并不求什么成果。所以我也只要对我自己做的东西负责。而现在的我，负责的是组里最重要最核心的仪器，做的也是组里最promising的课题。换句话说，我们组的命运是扛在我肩膀上的。如果我不能把整套东西整work，那么不管是我老板还是我自己，或是我的同学和师兄，都不会有什么有价值的产出，更别提survive这件事了。这种身份的转变——虽然老板说不用如此紧张，我们毕竟还有别的technique——是这份焦虑感的核心。老板还指出，我似乎太想做一个independent的学生了，每次他提出什么要求，我都想漂漂亮亮地交出一份clean sheet。但这显然是不可能的，做实验永远会出问题。
但值得欣慰的是，至少我在感觉不对劲的时候我还可以发出信号，表现出我的异常。在朋友圈发出了绝望的呼喊之后，很多朋友跑来私聊我，关心我究竟发生了什么。兄弟们也在群里疯狂拍一拍我，然后给我找各种各样的理由。泄洪一般，将压力释放掉以后，我又重新回到了正轨上。
此时此刻我又想起去年在北京过生日的情形。
等签证等到绝望，同学上学的上学出国的出国，在南京也找不到人玩，为了摆脱自闭我跑回北京，四五天的时间每一顿都安排的满满当当。在喝酒喝到抱着学姐痛哭之后，打越洋电话，然后回到住的宾馆，站在成府路的天桥上，喝旺仔牛奶，抽兰州。一位友邻给我点了mla的《第十支烟》。北京的风把吐出的烟雾吹回我脸上。
和那个难忘的生日夜相比，穿着拖鞋无比cozy地站在停车场里的今天的我，无疑要幸福得多。这一年里，虽然难过的时候也常常一个人站在楼下抽烟，已经抽了不知第多少个十支烟，可我并无甚理由可以抱怨或需要抱怨。我吃了那么多的苦也没有放弃，正是为了能够来到这里。更何况，在经历过那样的考验和折磨之后，从今往后，也不该再被什么别的东西所击垮。
所以，二十四岁，祝我年少有为。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>离歌</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
      <description>他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。
 中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。
太阳照在广场上。土地是滚烫的。
这土地的温度从未消失。
我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。
我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。
我仿佛正在走回历史。
我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。
鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。
他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。
他们曾经年轻过。
 五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。
那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。
我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。
我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？
2019.5.28 于绝望中</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
