<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://magshadow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>第二离歌</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/ -&lt;p&gt;前尘隔海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离家的前夜，蜷在椅子上的我，对着屏幕幽幽地出神。房间里没有一丝别的光亮，手机震了又震，我却充耳不闻，脑海里只回荡着这四个字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前尘隔海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再过大概三十六个小时，飞机从跑道上呼啸而起之后，前尘往事于我，就真的要遗失在大洋的此岸了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这是第二次的别离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经很难回想起一五年九月四日凌晨的心情。十八岁出门远行，难免有些飘着粉红泡泡的美好幻想。翻看那天写下的前现代青春伤痕文学，不能说是无病呻吟，但抒情成分还是远远大过真心——“最要紧的是，我们首先要善良，其次要诚实，最重要的是永远不要相互遗忘。”拿着毕业时说的漂亮话，进行一些不痛不痒的自我剖析，写几件生活中的小事，再许下一些有点幼稚也有点可爱的愿望。真的很可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那大概不算一次真正的告别。毕业多年以后，我终于可以很肯定地说，高中三年，没有真正的输赢胜败，亦没有真正的爱恨情仇。高中生的世界就只有那么大，我又是那种一点点小事都要搞出很隆重的仪式感来的人，于是一切都有些虚张声势的意味。在毕业典礼上的泪水是真实的第一滴泪；但毕业后某次去KTV，我拿着话筒向好哥们“托付”某个女孩，却多半得算是刻奇表演。离家的前一夜，抱着电脑敲下破碎的文字时，也并没有想清楚什么是告别又为何要告别。把文章贴在QQ空间之后，第二天在火车上果然收到了某人发来的消息，大概才是那篇文章最大的意义吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，我又要走了。巧合的是，那个夏天里我要告别两个女孩，在这个夏天我仍要告别两个女孩。但这次进步的地方是，我知道我还没有能够告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一段时间，总有些细碎的东西在撩拨我的神经。茶颜悦色在武汉扩张的新闻，菜单上的小炒黄牛肉，收拾行李时小心翼翼装进箱子里的那条领带，还有郑重其事叠好的信，都让某些假装藏起来的记忆隐隐作痛。在长江边上散步的时候，天气渐冷，风也刺骨起来，却使那些波光粼粼金光闪闪的画面更加清晰。每每想到那些被我辜负的情深意切，往日的美好时光就变得残酷起来，令我愈发的无地自容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天，有人问我，分手以后喜欢的女孩类型有没有变得完全相反。我说，也没有，分手以后我主要还是生我自己的气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白，这是对我的清算，它已经开始并将长久地持续下去。我还会记得那些亲吻、拥抱、体温和眼泪。或许不会终结，或许结束在某天。Some day, but not today.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;未能告别不代表生活不能继续。形式上的离歌总可以被奏响。写不清楚自己究竟在想些什么，那就再写点漂亮话吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚上大学的时候，学校搞了个新生训练营，里面有个环节是要大家写下自己对四年大学生活的期待。机缘巧合，我的这张愿望卡没有交上去，于是毕业的时候我又有机会打开它。字写得歪歪扭扭，甚至连Caltech和Stanford都拼错了（最后果然也没申到），但我还是可以很自信地说，我做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前的那篇日志的末尾，我也给自己许了个愿望。如今再看，虽然充满了中二的气息，但在北京的四年里，我做到了。并且今天，我还愿意把它再次放在本篇的结尾，希望博士毕业的时候（当然首先要能毕业）再看，我还是能自豪地说，在波士顿的日子里，我也做到了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;还有不到五个小时天就要亮了，我也要离开这里了，这个熟悉的房间，熟悉的小书桌。在未来，要做一个温柔善良的人，要做一个光明磊落的人，要做一个值得他人信赖的人，要做一个有梦想有追求的人，要做一个耐得住寂寞的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2020.1.20 于南京家中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小城墓园</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/cemetery/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/cemetery/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/cemetery/ -&lt;p&gt;铁锹叩击着厚重的泥土&lt;br&gt;
泥泞的小路上是冬天的晦暗&lt;br&gt;
未建好的门廊 拥挤的矮树 还有一潭死水&lt;br&gt;
艳丽的假花折了枝 躺在污秽的地上&lt;br&gt;
尖锐的乌鸦是空荡荡的园子里唯一的主人&lt;br&gt;
火光在湿漉漉的黑色碑石上流动&lt;br&gt;
明暗的脸 映在褪色的相片旁&lt;br&gt;
拎着黄纸的老人走过&lt;br&gt;
远远 有鞭炮声&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/cemetery/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>恋曲1990</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/ -&lt;ol start=&#34;0&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;为每年的年终总结取标题总是一件很玄妙的事情。因为早年的一次草率，里面的数字总要提前迈入下一年；而奇妙的是，这一个标题和当年的故事不太搭，却总能冥冥暗示着下一年的命数走势。经历了一个糟糕透顶的2017之后，那年的年终总结取的标题却是《相约九八》——于是在2018年开始了生命中最深刻的一场恋爱；在充满欢乐的2018的年末再动笔时，我却偏偏要取一个《伤心一九九九》作题，那么今年那么多的刻骨铭心和泪流满面也似乎早已命中注定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年呢？琢磨来，琢磨去，千年之交的2000年竟然没有什么朗朗上口的名字供我借用，索性再往前跳个十年，取罗大佑的《恋曲1990》作题。希望这个题目也能为新十年的开头带来好运吧！&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;没有什么前奏铺垫，2019的开始就是一个高潮。刚刚结束申请季的我还没来得及忐忑，就趁着现在的老板回国的机会见面套了一下磁。运气当然是极好的，过了一个礼拜老板突然给我打了个微信电话，我猝不及防间被告知我有offer了——操！！！那可是MIT啊！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在别人申请还没交完的时候，我的申请季已经结束了。翻了翻朋友圈，接完电话我直接非常不隐晦地发了一条大写的“我 是 人 生 赢 家”，配图是和ex去看莫文蔚演唱会出来时候拍的狂野照片。那时候的我大概真的非常笃定自己是个人生赢家了，有女友，有学上，不缺钱，不缺爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的日子仿佛每天出门都带着主角光环一般。二月的时候去了趟慕尼黑，参加马普所的面试，权当是公费旅游，连春节也没有在家过。面试完，一个老师又邀请我顺路去了趟斯图加特，参观了他们的实验室。旅行的最终目的是斯特拉斯堡——可惜那时积雪已化，也不是圣诞季没有集市和弥撒，只好进行了一次不那么完美的白学圣地巡礼。打完了一直留着的冬马TE，走过克勒贝尔广场、大教堂和那个分手的街角，最后买了一件印了Touma的斯特拉斯堡球衣当作卒业式纪念。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-70a8cfe9a619de384d3fcdd7ee3704d8&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/touma.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/touma_hu89e3333678d024328720de159d54dcf2_31774_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-70a8cfe9a619de384d3fcdd7ee3704d8&#34;&gt;
    我永远喜欢冬马和纱！
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;回来以后依然是过着到处旅行的生活。又借着Campus Visit的机会公费去波士顿旅游了一趟，没怎么玩，参观了一下老板的实验室，还被热情地邀请参加了第一次组会。和交换的学弟吃了顿饭，见了见未来的同学就溜了。见识到了波屯四月不化的雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月中和ex、她闺蜜和男友一起去了趟成都重庆，算是被鸽了两年的一次旅行。在成都的时候吃小郡肝太过奔放，涮没涮熟都不管，直接把自己吃进了医院，先是挂了一夜水、又在宾馆躺了一整天才慢慢缓过来。重庆也没怎么玩，就住在洪崖洞，坐了游船，在解放碑逛了逛就算来过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京放假大学连校庆带五一总共放十天假，于是和俩哥们一起去福尔摩沙环岛旅行——当然，没有国际驾照，不能进行真正的机车环岛旅行。在蒋公纪念堂前看了降旗，参观了周董母校（的校门），去诚品买了禁书。在高美湿地拍裸足性感写真。在高雄做马杀鸡（正规的），大姐姐好温柔嗷！在垦丁租了电机车，在雨夜狂飙直到天涯海角。在伯朗大道Cos金城武。在花莲的酒店大堂弹钢琴。台湾的夜市真是人间天堂，每天吃都吃不腻，便宜大碗还干净。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-c36c97bfb8b3767027451c7f4df39851&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/shark_punch.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/shark_punch_hu6a984618454276b92c69b7f2165f1c40_62978_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-c36c97bfb8b3767027451c7f4df39851&#34;&gt;
    吃我一记社会主义铁拳啦！@垦丁国立海洋生物博物馆
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;然后，迎来了毕业季。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;毕业有必要专门拿一节出来写一写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业季的生活其实还是很丰富的。从六月初的足球队滚蛋杯开始，最后一场篮球，最后一局台球，和兄弟在邱德拔的最后一练，两场毕业典礼，四组毕业照，无数顿告别饭，寄回家的四个大纸箱，撕心裂肺的分手，在未名湖、百讲广场和全家度过的最后一夜，在最后的最后和最好的哥们一同离开宿舍楼，在南站泳抱作别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那时候，我什么也写不出来。两个月后，看到李喜悦写的毕业巡回喝酒纪实文学，最后写到，“所有的酒，都已在海淀桥北的夏天喝完。”我突然明白了那是什么感觉，所有的感情都冻结在了那个夏天，痛哭着坐火车离开北京的我，流干了所有的眼泪，再说什么都显得苍白无力。时至今日，在经历了大起大落之后，我终于有勇气和毅力写出点东西，即使写到这里眼角已有止不住的酸意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我的大学四年，总的来说还是很满意的，列几个我很满意的数字：2门满绩，所有专业课最低分86，六门研究生课最低分94；申请时排名第5；各类奖金奖学金总计11项50800元，包含国奖2次；发表论文1篇；担任物院男足领队期间带领球队创造9年最佳战绩北大杯四强；累计献血4次共1000cc；恋爱2次。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-b16938533a0e0fc8d23ed3940bd76add&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/blood_giving.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/blood_giving_huab0c7e3738874dff7cfddd33b80f46ba_67272_100x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-b16938533a0e0fc8d23ed3940bd76add&#34;&gt;
    热血挽救生命
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;但你现在问我，大学有遗憾吗？那遗憾可太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我清楚地明白，没有人能不留遗憾地活着，但是不谈别的，哪怕是在我最花时间花心思的念书这件事上，我还是没有做好。咋一看履历，物院、北大、北京市三料优秀毕业生，拿到全世界专排第一综排也第一的学校的phd offer with fellowship，怎么也能算最优秀的那几个之一。可是，履历漂亮不代表水平真的高，要想在学术界做出点成就，靠的是真本事而不是漂亮的简历——在摆大的日日夜夜，我偷懒多于勤奋，投机取巧多于重剑无锋，懂得刷分却不懂得踏实苦学。我常常幻想等到了下一阶段再来补差也不迟，可浪费掉的那些时光，是再也回不来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北大没上过几门真正的好物理课。掰着手指头能数出来的，川哥的理力、垡哥的高量、郭卫的多体、我老板的低温课。比较讽刺的是，上过最最好的课可能还是去隔壁旁听的亚愚的实验凝聚态物理选讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学业上最幸运的事情是遇到了我老板。毕业典礼之后的最后一次组会，我坐在座位上，就回想起三年前差不多同一时候第一次坐在东103听组会的情形。那时也是毕业典礼之后，竺大来开组会，老板还和他开玩笑。后来我听说他是年级第二，去了MIT，我好生羡慕，却绝没有想到我也能走出一条和他相似的轨迹。那时愿意加入这个组也是误打误撞，被老板一忽悠，师兄们也很热情，觉得挺喜欢的就迷迷糊糊地待了下来。一呆三年，我也从听啥都不懂需要师兄一点点讲解的萌新变成了啥都能说上一两句的老油条。开完组会，老板又和我聊了一下，最后说到，“看到你们都往上走，在我这里的三年没有耽误你们，我就觉得很自豪了。”我也很自豪，在这里的三年我是幸福的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年9月5号，报到的第一天，北京下了暴雨，我和去清华的高中同学没心没肺地在被水淹没的陌生校园里奔跑。2019年7月5号，离校的最后一天，北京也下着淅淅沥沥的小雨，我拖着行李箱目送熟悉的宿舍楼、食堂、校门渐渐远去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，还能走回那个懵懂的雨天吗？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;以毕业的时间点为界，我的二零一九可以准确地划成两部分。前面半年有多快乐，后面半年就有多苦涩。苦涩的原因主要是两方面的，一半是因为感情问题的混乱，另一半是因为签证受阻没有去成美帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情问题，除了胡闹二字，我想不到什么别的什么合适的词来形容。两个真心喜欢我我也真心喜欢的女孩，长达四年的明暗纠葛，命运的重逢与离别，全部在毕业的时间点爆发出来。最终的最终，我成为了一个无可争议的渣男，两个女孩全部被我远远推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糟糕啊。大概很难有人比我更傻逼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不提也罢，还是说说签证的事情。今年签证受阻，大概率和国际形势特别是中美关系有关，但究竟是谁倒霉那只能说是运气问题。而我就成为了那个幸运儿。五月底签证，六月份本就该毫无音讯，七月份不慌不忙，八月还没有消息开始着急，九月份接近报道deadline惊慌失措，十月份沉沦自闭不知所措，十一月开始放弃幻想准备重新申请欧洲项目——终于，在十二月的尾声等来了签证，没有把问题留到20年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然从结果上来看，似乎我什么都不做也没有区别，还比别人凭空多出来了半年假期。但没有真正经历过的人很难理解那种恐惧和压抑。没有人能保证你的签证什么时候会下来，甚至没有人能保证你的签证一定会下来。是否要重签？重签成功率如何？是否能用旧签证走？法律上是否合规？旧签证是否还有效？一系列问题和选项摆在我的面前。联系大使馆，联系议员，联系学校，联系律师，联系海关，联系老板，查找法律文件，询问有相关经历的人；重新申请，请老师重写推荐信，重写PS，写Proposal，做公证，寄成绩，寄材料，套磁，网申；同时老板还给我送到了南大一个朋友的组里，于是又要读文献，学新技术，做实验，准备组会报告，和老板每周skype meeting。既在过申请季，又在搬砖，还在为签证问题煎熬。放弃了北京大学提供的保研资格作为保底之后，家里也时常为此发生矛盾。每天我的头脑都处于高度的紧绷状态，但我很开心，我咬牙熬过来了，做出了正确的选择，同时准备好了plan b和plan c，再加上一点点运气，把问题顺利解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友都会说，好事多磨。但不能否认的是，就算精神上经受住了考验，但这半年的时间基本也算是浪费了。前两天我另外一个签证受阻的物理系同学和我聊起这半年的经历，说到自己换了方向在商汤实习，还是做出了不少成绩，然后平淡地说，“看到去美国的同学在朋友圈里秀生活，总想证明点什么。”我又觉得很惭愧，因为我确实没有证明些什么，我充其量只是没有落下深渊罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;签证受阻的这半年，算是我一帆风顺的人生中遇到的第一个坎。时至今日算是解决了，为这糟糕的下半年画上了一个句号。我相信日后一定还会有意想不到的苦难，希望下次我能做的好一点。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;说点轻松的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年因为结束申请之后基本放空，加上免了毕业论文，所以上半年基本放假，下半年被迫也放假，所以电影游戏书都很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年看的第一部电影是侯孝贤的《悲情城市》，最后一部是《毕业生》，最喜欢的电影是《美国往事》，在电影院里看的最好的是《风中有朵雨做的云》。看完了八季《权力的游戏》，SHAME！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年读的第一本是《海边的卡夫卡》，最后一本是《伊利亚特》。最喜欢的书是洪子诚老师编的《在北大课堂读诗》，最喜欢的小说是来自可爱友邻的生日礼物，巴塔耶的《不可能性》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年打通的第一个游戏是《刺客信条奥德赛》，最后一个是《最终幻想12 黄道时代》。最喜欢的几个都是JRPG，FF12和异度神剑2。《赛博朋克酒保行动》应该是今年玩过的最好的独立游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天网易云和QQ音乐的年终总结都出来了。虽然nobody cares your spotify，但我还是要说一下。不出所料年度歌手又是王菲；网易云的最高播放是《冷酷到底》；QQ音乐的最高播放是《年少有为》——这倒是不意外，和本人的傻逼恋爱有关。其实我觉得这个榜单肯定有问题，自我评估播放次数最多的肯定是二校歌《转身之间》，要不然就是“宝贝人和人一场游戏”。算了，反正都挺糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业的时候最后一练在邱德拔冲了下重量，卧推70深蹲80硬拉100，三大项250比上不足比下有余。回家这半年勉强能保持住没有掉太多。从二月从顿顿猪肘的德国回来，体重达到了惊人的XX公斤，在毕业前狂瘦十五斤达到了勉强能拍毕业照的水平，回家之后饮食权不受自己控制又飞了。暑假还可以对着镜子凹凹造型拍点NSFW照片，现在再拍可能是not suitable for human了。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;前段时间日推上流行&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%2310%E5%B9%B4%E9%96%93%E3%82%92%E6%8C%AF%E3%82%8A%E8%BF%94%E3%82%8B%23%20&amp;amp;src=typed_query&#34;&gt;#10年間を振り返る#&lt;/a&gt;挑战，之前我在广播上发过一次。在10年代的最后一天，我也把它再次放在年终总结的末尾，为我跌宕起伏的十年画上一个句号吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2010 开始追学姐
2011 NOIP拿到一等奖
2012 中考轻松进入南师附中
2013 3+3分班 初恋
2014 分手 拿到物理竞赛银牌 签约摆大
2015 高中毕业 在北大的第一天晚上与喵喵相遇
2016 玉渊潭 加入课题组
2017 苦追无果放弃、重逢、再分手  国家奖学金
2018 和初恋纠缠许久终于复合 加州的夏天 漫长的申请季
2019 拿到技校Offer 胡闹的情感 毕业季 关系全部搞砸 签证受阻&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;依照惯例许三个新年愿望：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一. 在波士顿好好安顿下来，在陌生的城市里找到适合自己的生活节奏；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二. 在组里好好干活，不要重蹈本科的摸鱼路线；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三. 做个好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝大家新年都能届到，不再胃痛。也祝大家武运昌隆，早日打响20年代的第一炮！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新年快乐！&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-836c64b76a5f801baa29de51a9c5f5e8&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/best_me_in_2019.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/best_me_in_2019_hub4a57c5b8a4684fc634146dd91fb0c9f_100564_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-836c64b76a5f801baa29de51a9c5f5e8&#34;&gt;
    以年度精选照片作结. Credit to @海王星黎明
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/love_story_1990/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>喝酒父子兵</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/father/</link>
        <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/father/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/father/ -&lt;p&gt;今天是老爹的五十四岁生日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从早上开始我就在琢磨要给老爹带点啥回去当礼物。带条烟不合适，我爹戒烟十三年了，只在逢年过节跟兄弟姐妹几个连襟吃饭的时候才会抽上几根。想拎瓶好酒，但是想想自己口袋里那几个钱，飞天茅台买不起也抢不到，要是就拎瓶小二回去也太寒酸。螃蟹就更别提了，周末连吃了两天红膏蟹，估计也正腻着呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来想去，索性也不准备整啥了。等老爹回家，我一开门，厚着脸皮跟他说，今天你过生日，咱爷俩喝两杯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老爹倒是很爽快，从柜子里面翻出来放了十多年的茅台王子。瓶盖一拧开，厚重的酒香就飘出来。我把杯子拿过来，也不客气，两边倒齐。老爹问我今晚准备喝多少？我头也没抬，跟你平起平坐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完这句话，我自己也笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以来，和老爹喝酒平起平坐就是我一个不大不小的愿望。我爹对我喝酒一直很宽容，根据他的描述，我第一次喝酒时还躺在摇篮里的时候。那时候我妈看了什么育儿书，小孩子要尝各种各样的味道，美其名曰“培养味觉”。我家当时住的还是平房，摇篮就放在饭桌旁边，我爹吃饭的时候倒杯白酒喝，我妈就也就拿筷子沾点塞我嘴里。后来到了小学，跟着我爹参加各种各样的饭局，席上也都会跟着混上一口两口。再大些出去玩，在夜市上面和我一起拿啤酒当水喝。印象深刻的是有一回在他同事的婚礼上，他拉着另外一个同事说，我儿子都比你能喝，还让我和他比酒量。那个同事摆摆手，落荒而逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我再大些，开始野起来以后，我爹倒是开始管我了。初三的夏天，和同学一起在外面参加数学夏令营，中间有场考试，考完之后在学校外面的烧烤摊吃夜宵，我带头拎了半打啤酒，“庆祝一下”。结果不知道被哪个旁边桌的学生家长拍了照片发到家长群里，我爹眼睛尖看到了桌上的啤酒瓶，等我回去把我臭骂一顿。上了高中，各种婚礼年会参加的也少了，也就失去了和老爹一起喝酒的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中毕业考上摆大，老爹很是高兴，摆席宴请多年的老朋友、老同事，几家玩的好的同学也一起。大人嘛，这种时候总是会劝刚刚成年的小朋友“学着喝点”。同学大多不能喝，我倒是一点不客气，逮着机会喝了好些茅台国窖五粮液梦之蓝。我爹已经不管我了，但是我妈还是非常生气，每喝一杯都要叫我少喝点。等上了大学，一年到头不回家，只有过年的时候回老家，才会再和老爹一起喝酒。但是碍于我妈的干涉，我还是不能喝的太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一回过年去我表哥家吃饭。表哥已经早早结婚带了俩娃，是个小中年男人了。午饭时刻他和他爹忙前忙后，都没来得及吃上饭。等我们其他亲戚吃完准备出去玩的时候，他和他爹就对坐下来，开瓶酒，就着桌上还热腾的饭菜，爷俩一起喝酒。当时我爹看到了，就跟我说，等你大学毕业，我们也可以这样痛快地一起喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个夏天刚回家那会，因为要让我练车，所以出去吃饭总是我开车，我只能被迫滴酒不沾。而到了今天，因为种种原因阴差阳错没有去成波士顿，因此终于陪我爹过上了一次生日，也终于得偿所愿可以和老爹“平起平坐”地喝上一回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭的时候，老爹显然也很开心。聊了半天，又神神秘秘地跟我说，他还藏着不少好酒呢，等要是哪天签证下来，可以再开瓶正儿八经的飞天茅台庆祝一下。听到这里，我又有点失落，如果签证下来，那么在接下来的很多年里，我都不会再有机会和老爹像这样坐在家里对坐小酌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪曾祺曾写《多年父子成兄弟》，我本来也想用这么个标题，但是想想也有些言过其实。和老爹虽然很聊得来，从中东局势聊到中美冲突，从技术突破聊到政治风波，但是毕竟还没有到真的无话不说的地步——毕竟我还不能把我那一地鸡毛的混乱感情史拿出去和老爹分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我敲敲脑袋，试图另找一个我理想的父亲形象来作标题。想来想去，我也只想起94年魔岩三杰在红磡那场演唱会的开始，何勇唱完《钟鼓楼》以后介绍乐器演奏——“三弦演奏，我的父亲，何玉笙”——那个中国摇滚史上最温情的时刻。我爹虽然也是学物理的，但是他早已金盆洗手脱离苦海，发文章父子兵也是不太可能了。那么，剩下来我们能做的，也只有一起喝酒罢了。是有此题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，有的时候我挺羡慕我爹的。五十几岁的中年男人，事业平平顺顺，和朋友一起合伙开的小公司，业务不好不坏，不能大富贵，但过个中产小日子还是没有问题的。家里几套小房子，也没有什么房贷要背，闲暇时还炒炒股。虽然时而身体有些小毛病——比如明天就要去看牙——但是整个人还是很硬朗的，两天去游一次泳，几乎是风雨无阻。每天吃过晚饭，不是看球就是看电影，有时陪我妈一起去江边上散散步。老人身体也很好，住在二叔家里，每周打一次视频电话，其乐融融。儿子也还算有出息，这些年没花家里什么钱，除了今年的签证问题以外一路顺顺利利，几乎也没怎么让他操过心——总之，已经过了下班以后要熄了火独自坐在车里抽一根烟的阶段了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小我也就和我爹比较亲而和我妈矛盾不断。老爹管我是只管大方针，有些小细节睁只眼闭只眼，提醒一句也就过去了。有时候实在有点过分了，发火，就在我脑袋上“叮毛栗子”。也有些时候会趁我妈不在的时候单独和我谈心，严肃地说些道理。我离家上大学前，我爹给我塞了张纸条，“责任、诚信、善良、正直、宽容、感恩”，权当是对我最重要的嘱托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我不由得问自己：三十年后，你能让你儿子对你也像你对你爹一样满意吗？我不是很有信心。虽然我爹有时有些粗鄙有些倔有些自大，但是作为他的儿子，我实在不能再从他的身上挑出些什么不足。就像我刚上高中的时候，他很严肃地跟我说，“你爹是南大毕业的，儿子不能比老子差；但是你们家一没关系二出不起点招的一百万，一切全靠你自己努力”——或许这就是他给我的最好的教育了。有这么一个爹，我很幸运，我很满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流水账式的回忆一写就停不下来，那么还是停笔于此吧。虽然他看不到这篇文章，我还是要在最后的最后祝他生日快乐，五十五岁，依然生猛。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/father/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>醉生梦死</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/ -&lt;p&gt;当我骑着花花绿绿的共享单车，在保安面前晃了晃其实早已失效的红色校园卡，穿过被绿网蒙住、已经面目全非的东门回到这个才刚刚离开不久的校园里时，突然有一种强烈的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四个月前，我的代步工具还是小电驴，我还是个贴着地面飞行回头率百分之二百的滑板少年。多少个夜晚，从成府路上的物院大门出来，地铁站早已关门，在一百多秒的超长红灯前无言地等待，然后从缩在灯光下的保安面前一闪而过。这样的画面几乎成了大学时光最坚固的记忆，以至于这一次回来，第一次出门掏出手机扫码开车的时候，一股中年的沧桑和不适感没缘由地向我涌来，让我恍惚又让我难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概，毕业的时候谁也不会想到，我竟然这么快又重返了这里，以一个过客的身份。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;出了地铁站，拎着箱子就直奔东楼那个呆了三年的实验室。轻车熟路地穿过昏暗的门厅和漫长的走廊，推开门的时候，一切仿佛都还没有变过。我那最显眼的座位依然空空荡荡无人占据，两个小朋友在对着电脑屏幕疯狂刷题，甚至走之前丢在沙发后面的包也还没被扔进垃圾桶。在车上没吃午饭，于是第一顿就是和兄弟出门去蓝旗营吃了麻辣烫，交流了一下撸铁和煮鸡胸肉心得。说是“兄弟”，其实是大我两届的师兄。这个名字的来源也很好玩，我院某位老师常常在健身房和我们一起练深蹲（那时他还不知道我们是物院的学生），张嘴就是“兄弟，换着练一下”。于是后来，我和师兄之间的聊天记录就成了“兄弟，今晚释放不？”的重复。离校前的最后一练，也是和兄弟一起在邱德拔冲了三大项，或许是一种非常特别的毕业仪式吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完回来，最重要的事情就是见老板。虽然天天在背地里黑他，但我真的太喜欢我老板了。当初加入这个实验室纯粹是误打误撞。另一个师兄在足球队里发了招生广告，我虽然一个字也看不懂，但是见面被老板使劲一阵忽悠，什么“拓扑量子计算”啊、什么“中国最强”啊，觉得酷的不行，就在组里先呆了下来。组里的师兄又特别热情，每天拉着给讲这讲那，老喊着晚上一起液氮冰啤酒看球，又是一阵糊涂就决定加入了这里。本科期间我其实非常摸鱼，进度总是一拖再拖，老板却对我十分宽容，说“组里其他人都有进度要求，但是你没有”，只要我在这里有收获就可以。最后也是靠着老板的强力推荐信和游说才帮我捞了个不错的Offer，把我推上一个漂亮的山巅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最最喜欢我老板的一点是，他实在是太懂我了。他对我的乱搞精神十分宽容，甚至带有一点点赞许。哪怕是给我做学术方面的建议，也常常用我的前女友ABC（我没有！！！）打比方。某次曾经跟我说，“你就是什么都想要，就像你同时谈了很多个女朋友（我也没有！！！），但是你要小心，也许有一天你就被某个特别厉害的女朋友管住了呢？”他笑嘻嘻地这么说，让我常常好奇他年轻的时候是不是也很会玩。这次见面，除了安慰我签证问题、给我建议以外，又聊到我的感情生活。老板听说我正在“反省期”，反省自己在过去一段时间内犯下的荒唐错误，不打算勾搭别的小姑娘，非常不屑：“什么反省期，我看你就是在‘心虚期’，肯定长不了，等你哪天闲的没事做，肯定又要开始蠢蠢欲动了。”他这么一戳破，我也只好不好意思地嘿嘿一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，为什么会有这么懂我的老板！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;见完老板，谈完推荐信的事情，来北京的所有正事都已做完，接下来的唯一任务就是，醉生梦死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会见了一位可爱的友邻。闻到了友邻身上好闻的奶香味无花果香水。和她讲述了四个月前发生在港丽的隔壁桌的惨案，亦即我人生悲剧高潮乐章的开始。饭后友邻带我去了Live House，坐在门外的空地上教会我抽了人生中第一支烟。出来又见到她的朋友，一位陌生人，递给我一支兰州。临走时友邻赠我一本很可爱的小书作生日礼物。我们约定好以后用短信联系，仿佛在徒劳地追寻某种复古的美感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见到了室友们，包括那位被本菩萨歪打正着发功发上火速脱处的小朋友。吃早茶的时候大家都忙着追问他的进展，再对着他的不成熟与青涩发出一些善意的笑声，最后敲诈他把这一顿记在了他的账上。另一位室友的文章在五次投稿直接被编辑拒绝之后终于成功送审，我们又说好，等他发出来还要再请我们一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去一体看了球队新生杯的最后一战。赛前就在群里面看他们做数学题，我心说别做了，俺们北大中国队当然是和国足同命运的。到场边一看，穿着红色战袍的我们果然踢得非常曼联，最后以一个非常丢人的比分告别了本次新生杯之旅。想想不过一年半以前，作为物院黄金一代最后的谢幕演出，我们闯进了北大杯四强，创造了八年来的最好战绩，那时作为领队的我又是何等兴奋与风光。再往后，我卸任领队，球队连着两届比赛小组赛都不能出线，那套首发十一人里也只剩下一两个人还在了。想到这里，亦有一种英雄迟暮的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小王是这次出门最早约好的那一个。早在暑假里他就非常热情地表示要请优秀学长吃饭，那么非常不要脸的我当然是毫不犹豫地同意了。结果事到临头他还要上讨论班，足足拖到了电影开场前才急匆匆地跑出来。来不及吃晚饭，就在便利店买饮料。小王买了阿华田，我想了想，还是买了三元牛奶。看完电影准备去School开整，结果无论是小王还是我都没有料想到现场没票这个大难题。吃了越南粉，吃了一点也不甜的大白兔奶糖冰淇淋，我们灰溜溜地转回了五道口接着喝。坐在Lush里吃了会薯条，喝了友邻提到的百利甜牛奶。先听小王说了会他的失败约会经历，然后正轮到我慢条斯理地明暗双线叙事讲故事呢，小王收到几条消息脸色一变。这是出了个什么事呢？要我说这就应该是一个日剧跑时刻，小王应该扔下我冲下楼打上出租跑回学校，然后今晚的未名湖旁可能就会多出几滴眼泪和几个吻。但小王没有。等我喝完酒，我们慢吞慢吞地沿着成府路往回走，在走到东门外的时候，小王又收到消息——太晚了，今天不会有故事了。最后的最后，我又走回了全家，想了想没买朝日，又买了一盒三元牛奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小基佬们吃了水木锦堂。我们故事的开始是军训结束那天，江苏群里说要聚餐，大家都说不能光是男生吃、要喊上几个妹子一起云云，结果在楼下见面的时候，只有七个小基佬面面相觑不知所措。再往后，每个学期都要仪式性地搞聚餐，还有十分重要的带妹任务——这个任务在大四终于从1/9实现了历史性的突破。说起来，这种前现代的炫耀有一点点好笑一点点幼稚，但是不经意间，去年冬至大家一起在金谷园吃饺子的记忆涌入脑海，却充满了家人的温馨感和失去乐园的苦涩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彩妹本来国庆前就和我大吐苦水，于是早早约好了喝酒。但是毕竟南师附中人都是属鸽子的，最后只好改喝咖啡。我们从东门走出去，不巧的是咖啡厅里都人满为患，最后我们只好坐在五道口的星巴克外面的石阶上，聊一聊彼此操蛋的人生。彩妹对我的判断还是十分准确：没脑子，也没有道德准则。怎么办呢？只好继续放浪地活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上，和学姐以及她的营业男友一起吃涮肉。饭后去了一家地方很难找的神秘小酒吧。在二十二岁最后的夜晚，我终于不再能装出一切都无所谓的样子。我已记不清那天晚上喝了多少酒，我只记得从嘻嘻哈哈，到摘下眼镜沉默，到愤怒地揉搓着餐巾纸团，再到抱着学姐嚎啕大哭。学姐温柔地抚摸着我的脑袋，跟我说，真的很幸运，你二十三岁的时候竟然还能为一个人这样哭泣。稍稍冷静下来以后，我打了一个跨洋电话。虽然我完全清楚无论说些什么都是无意义无价值的噫语，但那个时刻，我还是很想把这种迟来的糟糕的悔恨与歉意通过电波传递到十二个小时以外。电话那头传来带着哭腔的呜咽，我渐渐平静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从酒吧出来，生日夜的零点，我站在成府路的天桥上。我从未在这个时间站在这个角度俯瞰过成府路。我也从未预想过这一时刻的出现。风很大很冷，趴在栏杆上抽烟的我被吹得浑身颤抖。吐出的烟气被拍回脸上，眼睛酸酸的，却没有再流一滴眼泪。一位友邻私信送我一首《第十支烟》——太过巧合，那时我还能数清正正好抽了九支。我不知该如何才能入睡，只好又买了一罐旺仔牛奶，站在天桥上重新审视这过往的一切。听李志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十三岁，宜重头来过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天醒来，心情明显好了很多。坐在新太阳里处理了一会邮件，谈好了所有的推荐信，重办了成绩单，还买了新一年的日程本。学妹请我吃了寿喜锅，聊了聊申请的事情，给了些建议。回实验室处理下后事，给师姐找出来我过去的样品作为参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚饭和最好的几个朋友一起吃。一起拍毕业照的我们，居然也不约而同地被卡住了签证。他们倒也痛快，先接了学校的保研Offer回到了海淀桥北快乐摸鱼，因此只有我一人远来是客。我早早地定了蛋糕，但是蛋糕上究竟要写些什么却难倒了我。我翻出去年的照片，那时我写的是“做个盖世英雄”——申请季的我，大概真的是豪情万丈。而这一岁，大起大落，我曾经拥有一切美好，却在转眼间又失去了一切。写“前尘隔海”太过伤悲，写“亲爱精诚”又太永恒，想来想去，最后也只好老老实实地取一句，“不如我们重头来过”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭后和lili喝了一场酒。结束的早，又绕回实验室，尝了尝师兄煮的鸡胸肉。在二十八楼楼下和一个东北老哥抽了根烟，最后站在邮局门口等秋刀鱼。秋刀鱼带来了nana，并且还是洗过澡之后才出门的，一下让我感觉受宠若惊。老乡带我爬上了小屋顶，站在她们的秘密基地里，我们分享了彼此的香烟——在北京的最后的一颗烟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开北京前的最后一个局，在南站附近见到了另外一位经常互寄明信片的网友。网友给我的生日礼物里夹了一张明信片，结尾写到，“永远记得你给我寄来的明信片上写着‘前路多艰，但别怕呀’，在我人生中最艰难的冬天，它始终在我书包的夹层里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话勾起了我一些久远的回忆。或许我的温柔永远只能体现在这些我自己都不曾留意的瞬间。高中时班上暗恋我的小姑娘在毕业时给我写下长长的信，令我意外的是她特别指出的一件小事：在考完竞赛我顺利进入省队回到班上的时候，同学围过来庆祝，我远远地看到她趴在桌子上哭。我知道她没考好，错失了和北大已经签下的降分协议，就轻声和同学说，与其来庆祝我，不如去安慰安慰那些没考好的同学。这是件多么不起眼的小事啊！她还提到我贴在柜子里的充满中二气息的台词：“你以为成长是变得冷漠。不是的。成长是变得温柔，对所有人都温柔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天再回想这些有什么意义呢？大概没有。但这也许就是我的人生旁生蔓枝的一个剪影吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐上火车，我回到了南京。这一次没有再在火车上从头哭到尾。今天，我已经回到南大的实验室继续搬砖，在北京的这几日仿佛什么都不曾发生过，一场幻梦而已。只有此时此刻在键盘上敲下无意义且无美感的文字，试图在流水账的字里行间抓住些什么，哪怕是一颗泪滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那过去的四年是真实的吗？它又能算是什么呢？是另一场特别特别漫长的醉生梦死吗？&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>幻听</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/auditory_hallucinations/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/auditory_hallucinations/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/auditory_hallucinations/ -&lt;p&gt;电流不安地呻吟&lt;br&gt;
我听见右耳血管的战栗&lt;br&gt;
远处&lt;br&gt;
小旅馆 出租屋 单人房 双人床&lt;br&gt;
公交车和醉汉一齐从突然的眼泪中逃离&lt;br&gt;
等一下&lt;br&gt;
南京明明已经两个礼拜又一天没有下过雨&lt;br&gt;
为何人们都在十二点零九分仓皇地睡去&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/auditory_hallucinations/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>几堵墙和几个吻</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/ -&lt;p&gt;几个联想与几个回忆。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;柏林三部曲&#34;&gt;柏林三部曲&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Though nothing will drive them away
尽管我们无缘相见
We can beat them,just for one day
但我们仍然可以向命运抗衡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“容我这么说吧，我那时候和歌手Antonia Maass有点暧昧。她是专辑的女声歌手。我们走出了录音室，你可以从控制室看到柏林墙，看到很多碎砖石，你还能看到守卫和瞭望炮塔。正对着窗户下面，我们接了个吻。被David看见了，说，‘这就是第二节’。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Standing, by the wall
我们站得笔直 紧贴高墙
And the guns, shot above our heads
头顶上空划过一声声枪响
And we kissed, as though nothing could fall
而我们亲吻 仿佛一切都不会坠落&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/berlin_bowie.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/berlin_bowie_hu81c27a3d96c8f9347ee59dfab46bacae_56902_400x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
    
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h1 id=&#34;也许就因为要成全她一个大都市倾覆了&#34;&gt;“也许就因为要成全她，一个大都市倾覆了”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从浅水湾饭店过去一截子路，空中飞跨着一座桥梁，桥那边是山，桥这边是一堵灰砖砌成的墙壁，拦住了这边的山。柳原靠在墙上，流苏也就靠在墙上。一眼看上去，那堵墙极高极高，望不见边。墙是冷而粗糙，死的颜色。她的脸，托在墙上，反衬着，也变了样——红嘴唇、水眼睛、有血、有肉、有思想的一张脸。柳原看着她道：“这堵墙，不知为什么使我想起地老天荒那一类的话。&amp;hellip;&amp;hellip;有一天，我们的文明整个的毁掉了，什么都完了——烧完了、炸完了、坍完了，也许还剩下这堵墙。流苏，如果我们那时候在这墙根底下遇见了&amp;hellip;&amp;hellip;流苏，也许你会对我有一点真心，也许我会对你有一点真心。”&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我想被完完全全地爱一次一次就够&#34;&gt;“我想被完完全全地爱一次，一次就够”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;火灾过去后，绿子显得疲惫不堪，她身体有气无力，目光呆滞地望着远方的天空，几乎不再开口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“累了？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是累，”绿子说，“只是好久都没这么放松身体了，呼地一下子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看看绿子的眼睛，绿子也看看我的眼睛。我搂过她的肩，吻住她的嘴。绿子只是肩头稍微抖动了一下，旋即软绵绵地闭上眼睛。约有五六秒，我们悄无声息地对着嘴唇，初秋的阳光把她眼睫毛映在脸颊上，看上去在微微发颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个温柔而安稳的吻，一个不知其归宿的吻。假如我们不在午后的阳光中坐在晾衣台上喝着啤酒观看火灾的话，那天我恐怕不至于吻绿子，而这一心情恐怕绿子也是相同的。我们从晾衣台上久久地望着光闪闪的房脊、烟和红脑袋蜻蜓，心情不由变得温煦、亲密起来，在无意中想以某种形式将其存留下来，于是我们接了吻。就是这种类型的吻。当然，正像所有的接吻一样，我们的接吻也不是说不包含某种危险。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/norwegian_wood_1.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/norwegian_wood_1_hub4a45865c5b0e27ad5de257a8d1a6f09_29400_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
    
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/norwegian_wood_2.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/norwegian_wood_2_hu76f536cca868c1c1bd0ee9182f16bfeb_10504_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
    
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/norwegian_wood_3.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/norwegian_wood_3_hu51d5ccfe2a5adef3faf3b4785ee2bbac_21280_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
    
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h1 id=&#34;地下丝绒&#34;&gt;“地下丝绒”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;月亮，倒映在河面上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“转眼就结束了呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;嗯，我看起来会不会怪怪地啊？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电影吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，怪吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是&amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正想说很美啊，可喉咙干涩，发不出声音。沿河小道上有个装着跷跷板和秋千地小公园。我们俩并排坐在秋千上，秋千晃动发出地嘎吱声比吉米·佩吉地吉他旋律听上去更令我遐想连篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“矢崎同学，我总觉得你像哪个人，今天总算知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中原中也。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的脑子一片混乱，中原中也到底是何许人也，一时半会想不起来。有这么一号演员么？从来没人说我长得像演员，这才想起他是个诗人，一个早逝的诗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我强忍着快要裂开的胸口，决定说出一直想说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你接过吻么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使笑了。我太难为情了，从头顶一直红到脚趾。天使慢慢止住笑，正视着我摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很奇怪么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家是不是都接过吻呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不晓得。我只能这么白痴地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没接过吻。虽然没有过，却喜欢迪伦、多诺万他们的那种情歌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着，天使闭起眼睛。秋千停了。快点快点快点快点快点，我的心脏剧烈跳动。我从秋千上下来，站到天使面前。发抖的不单单是膝盖，整个身体就像配合着河面摇晃的月亮一起颤抖，呼吸困难到居然想逃。我蹲下身子，注视着天使的唇。心想，我好像从未看过形状长成如此不可思议的活物。这美丽的活物，在月亮与街灯微弱的光线下呈现粉红色且呼吸着，还微微颤抖着。我实在没有触碰它的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“松井。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被我这么一叫，天使睁开了双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冬天，我们去海边吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好不容易才想出这么一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使微笑着点点头。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;《69》的这一页上，我写下的是“笨蛋！笨蛋！大笨蛋！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花去整个青春试图去理解渡边和绿子在阳台上的这一个吻。不早一瞬，也不迟一秒。在有些日子里我仿佛体会到了什么，又似乎只是梦幻泡影罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋天快乐。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>离歌</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ -&lt;p&gt;他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳照在广场上。土地是滚烫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这土地的温度从未消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仿佛正在走回历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们曾经年轻过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019.5.28 于绝望中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>新世纪福音废物</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ -&lt;p&gt;我其实一直很疑惑，“自卑”是怎样的一种感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小到大，我似乎不记得有什么类似的体验。硬要说有，也还真有那么几次似是而非的经历。小学的时候搞数学竞赛和计算机竞赛，有一回考的差了，王校长把我们班几个人拎到教室外面站成一排，挨个训了一顿，然后对着我说“看来你就是个千年老二了”（因为我计算机已经考了二等奖，那次数学竞赛大概也是二等奖）；后来又有一回，另一个老师让我做一道题，我站在台上站了很久还是做不出来，他就请一个我平日觉得水平很一般的同学上来给我演示了做法，非常简单，可是我就是死活想不出来；又后来还有一次秋游前的模拟考，我考的太烂，在春游的大巴车上，班主任就拎着我面车门思过。或许这就是小学为数不多的不开心时刻了。不过细想起来，这些也都不是自卑，不过是有些丢脸，面上无光罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中，大家还是一起搞计算机奥赛。班上几个比较厉害的，小学时候就高我一筹，于是课间就经常围着讨论一些beyond my ability的东西。最初我是有些格格不入的感觉，但是也没什么，埋头学了一年半，也就慢慢能够赶上来大部队了。尖子生的部分，很快明白自己力有不能及，也就放弃了。高中的日子或许是人生最顺利的部分，刚上高中就考了校内物理竞赛班选拔的第一名，此后虽有波折，但大体是一帆风顺的来到了中关村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生中离自卑最近的一次，或许是刚上大学那会追一个“真·白富美”。人家愿意带我一起玩，但是我很快意识到消费水平上的巨大差距，进而发现见识、谈吐、眼界上都有很大的差距。当时顿生“自惭形秽”之感，挣扎了几个月，以人家有了高富帅男友而高中。不过这种自惭形秽感并没有很快消散，在那之后一段时间还常常会有“我不配”之感。再后来我痛下苦心，花了不少时间把高中专注念书而忽略的那些东西一点一点地补回来了。再后来无论面对什么样的女孩子，哪怕是上海的富家大小姐，也不觉得人比我有什么特殊之处了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首种种，这些感情说到底也不是自卑，不是自我否定：被当众“羞辱”了，就下次努力找回场子；比不过同龄人，不过是peer pressure罢了，认清事实告诉自己不是天下第一很难，但也不是不能活下去；配不上人家，要么放手找个势均力敌的对手，要么就努力成为配的上的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会有人因为某些地方不如别人，就要自卑自弃呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是真的不明白。我是真的很想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是我缺乏和他人共情的能力的一个表现吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想起来，之前一个关系很好的学长和我聊天，一段关于EVA和废物的讨论很有趣，深得我心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“话说，XX买了一个明日香的手办。EVA有什么好看的？他和我说&amp;hellip;$$当你觉得自己是废物的时候就觉得好看了。$$”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“一点没错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“我推荐雷蒙德卡佛的诗集。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“去他妈的新年聚餐，老子在办公室看EVA。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“成长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“看到shinji哭喊 逃げ駄目だ 的时候，你就能体会，为什么废物喜欢看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“当你已经觉得自己是个废物的时候，再看看shinji在明日香的病床前打手冲的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一切会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加持在战场边缘的鼓励，美里最后的吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也可以的，在心之壁把彼此分隔的世界里，不那么光荣地活着。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 