<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://magshadow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>醉生梦死</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/ -&lt;p&gt;当我骑着花花绿绿的共享单车，在保安面前晃了晃其实早已失效的红色校园卡，穿过被绿网蒙住、已经面目全非的东门回到这个才刚刚离开不久的校园里时，突然有一种强烈的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四个月前，我的代步工具还是小电驴，我还是个贴着地面飞行回头率百分之二百的滑板少年。多少个夜晚，从成府路上的物院大门出来，地铁站早已关门，在一百多秒的超长红灯前无言地等待，然后从缩在灯光下的保安面前一闪而过。这样的画面几乎成了大学时光最坚固的记忆，以至于这一次回来，第一次出门掏出手机扫码开车的时候，一股中年的沧桑和不适感没缘由地向我涌来，让我恍惚又让我难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概，毕业的时候谁也不会想到，我竟然这么快又重返了这里，以一个过客的身份。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;出了地铁站，拎着箱子就直奔东楼那个呆了三年的实验室。轻车熟路地穿过昏暗的门厅和漫长的走廊，推开门的时候，一切仿佛都还没有变过。我那最显眼的座位依然空空荡荡无人占据，两个小朋友在对着电脑屏幕疯狂刷题，甚至走之前丢在沙发后面的包也还没被扔进垃圾桶。在车上没吃午饭，于是第一顿就是和兄弟出门去蓝旗营吃了麻辣烫，交流了一下撸铁和煮鸡胸肉心得。说是“兄弟”，其实是大我两届的师兄。这个名字的来源也很好玩，我院某位老师常常在健身房和我们一起练深蹲（那时他还不知道我们是物院的学生），张嘴就是“兄弟，换着练一下”。于是后来，我和师兄之间的聊天记录就成了“兄弟，今晚释放不？”的重复。离校前的最后一练，也是和兄弟一起在邱德拔冲了三大项，或许是一种非常特别的毕业仪式吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完回来，最重要的事情就是见老板。虽然天天在背地里黑他，但我真的太喜欢我老板了。当初加入这个实验室纯粹是误打误撞。另一个师兄在足球队里发了招生广告，我虽然一个字也看不懂，但是见面被老板使劲一阵忽悠，什么“拓扑量子计算”啊、什么“中国最强”啊，觉得酷的不行，就在组里先呆了下来。组里的师兄又特别热情，每天拉着给讲这讲那，老喊着晚上一起液氮冰啤酒看球，又是一阵糊涂就决定加入了这里。本科期间我其实非常摸鱼，进度总是一拖再拖，老板却对我十分宽容，说“组里其他人都有进度要求，但是你没有”，只要我在这里有收获就可以。最后也是靠着老板的强力推荐信和游说才帮我捞了个不错的Offer，把我推上一个漂亮的山巅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最最喜欢我老板的一点是，他实在是太懂我了。他对我的乱搞精神十分宽容，甚至带有一点点赞许。哪怕是给我做学术方面的建议，也常常用我的前女友ABC（我没有！！！）打比方。某次曾经跟我说，“你就是什么都想要，就像你同时谈了很多个女朋友（我也没有！！！），但是你要小心，也许有一天你就被某个特别厉害的女朋友管住了呢？”他笑嘻嘻地这么说，让我常常好奇他年轻的时候是不是也很会玩。这次见面，除了安慰我签证问题、给我建议以外，又聊到我的感情生活。老板听说我正在“反省期”，反省自己在过去一段时间内犯下的荒唐错误，不打算勾搭别的小姑娘，非常不屑：“什么反省期，我看你就是在‘心虚期’，肯定长不了，等你哪天闲的没事做，肯定又要开始蠢蠢欲动了。”他这么一戳破，我也只好不好意思地嘿嘿一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，为什么会有这么懂我的老板！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;见完老板，谈完推荐信的事情，来北京的所有正事都已做完，接下来的唯一任务就是，醉生梦死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会见了一位可爱的友邻。闻到了友邻身上好闻的奶香味无花果香水。和她讲述了四个月前发生在港丽的隔壁桌的惨案，亦即我人生悲剧高潮乐章的开始。饭后友邻带我去了Live House，坐在门外的空地上教会我抽了人生中第一支烟。出来又见到她的朋友，一位陌生人，递给我一支兰州。临走时友邻赠我一本很可爱的小书作生日礼物。我们约定好以后用短信联系，仿佛在徒劳地追寻某种复古的美感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见到了室友们，包括那位被本菩萨歪打正着发功发上火速脱处的小朋友。吃早茶的时候大家都忙着追问他的进展，再对着他的不成熟与青涩发出一些善意的笑声，最后敲诈他把这一顿记在了他的账上。另一位室友的文章在五次投稿直接被编辑拒绝之后终于成功送审，我们又说好，等他发出来还要再请我们一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去一体看了球队新生杯的最后一战。赛前就在群里面看他们做数学题，我心说别做了，俺们北大中国队当然是和国足同命运的。到场边一看，穿着红色战袍的我们果然踢得非常曼联，最后以一个非常丢人的比分告别了本次新生杯之旅。想想不过一年半以前，作为物院黄金一代最后的谢幕演出，我们闯进了北大杯四强，创造了八年来的最好战绩，那时作为领队的我又是何等兴奋与风光。再往后，我卸任领队，球队连着两届比赛小组赛都不能出线，那套首发十一人里也只剩下一两个人还在了。想到这里，亦有一种英雄迟暮的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小王是这次出门最早约好的那一个。早在暑假里他就非常热情地表示要请优秀学长吃饭，那么非常不要脸的我当然是毫不犹豫地同意了。结果事到临头他还要上讨论班，足足拖到了电影开场前才急匆匆地跑出来。来不及吃晚饭，就在便利店买饮料。小王买了阿华田，我想了想，还是买了三元牛奶。看完电影准备去School开整，结果无论是小王还是我都没有料想到现场没票这个大难题。吃了越南粉，吃了一点也不甜的大白兔奶糖冰淇淋，我们灰溜溜地转回了五道口接着喝。坐在Lush里吃了会薯条，喝了友邻提到的百利甜牛奶。先听小王说了会他的失败约会经历，然后正轮到我慢条斯理地明暗双线叙事讲故事呢，小王收到几条消息脸色一变。这是出了个什么事呢？要我说这就应该是一个日剧跑时刻，小王应该扔下我冲下楼打上出租跑回学校，然后今晚的未名湖旁可能就会多出几滴眼泪和几个吻。但小王没有。等我喝完酒，我们慢吞慢吞地沿着成府路往回走，在走到东门外的时候，小王又收到消息——太晚了，今天不会有故事了。最后的最后，我又走回了全家，想了想没买朝日，又买了一盒三元牛奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和小基佬们吃了水木锦堂。我们故事的开始是军训结束那天，江苏群里说要聚餐，大家都说不能光是男生吃、要喊上几个妹子一起云云，结果在楼下见面的时候，只有七个小基佬面面相觑不知所措。再往后，每个学期都要仪式性地搞聚餐，还有十分重要的带妹任务——这个任务在大四终于从1/9实现了历史性的突破。说起来，这种前现代的炫耀有一点点好笑一点点幼稚，但是不经意间，去年冬至大家一起在金谷园吃饺子的记忆涌入脑海，却充满了家人的温馨感和失去乐园的苦涩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彩妹本来国庆前就和我大吐苦水，于是早早约好了喝酒。但是毕竟南师附中人都是属鸽子的，最后只好改喝咖啡。我们从东门走出去，不巧的是咖啡厅里都人满为患，最后我们只好坐在五道口的星巴克外面的石阶上，聊一聊彼此操蛋的人生。彩妹对我的判断还是十分准确：没脑子，也没有道德准则。怎么办呢？只好继续放浪地活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上，和学姐以及她的营业男友一起吃涮肉。饭后去了一家地方很难找的神秘小酒吧。在二十二岁最后的夜晚，我终于不再能装出一切都无所谓的样子。我已记不清那天晚上喝了多少酒，我只记得从嘻嘻哈哈，到摘下眼镜沉默，到愤怒地揉搓着餐巾纸团，再到抱着学姐嚎啕大哭。学姐温柔地抚摸着我的脑袋，跟我说，真的很幸运，你二十三岁的时候竟然还能为一个人这样哭泣。稍稍冷静下来以后，我打了一个跨洋电话。虽然我完全清楚无论说些什么都是无意义无价值的噫语，但那个时刻，我还是很想把这种迟来的糟糕的悔恨与歉意通过电波传递到十二个小时以外。电话那头传来带着哭腔的呜咽，我渐渐平静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从酒吧出来，生日夜的零点，我站在成府路的天桥上。我从未在这个时间站在这个角度俯瞰过成府路。我也从未预想过这一时刻的出现。风很大很冷，趴在栏杆上抽烟的我被吹得浑身颤抖。吐出的烟气被拍回脸上，眼睛酸酸的，却没有再流一滴眼泪。一位友邻私信送我一首《第十支烟》——太过巧合，那时我还能数清正正好抽了九支。我不知该如何才能入睡，只好又买了一罐旺仔牛奶，站在天桥上重新审视这过往的一切。听李志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十三岁，宜重头来过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天醒来，心情明显好了很多。坐在新太阳里处理了一会邮件，谈好了所有的推荐信，重办了成绩单，还买了新一年的日程本。学妹请我吃了寿喜锅，聊了聊申请的事情，给了些建议。回实验室处理下后事，给师姐找出来我过去的样品作为参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚饭和最好的几个朋友一起吃。一起拍毕业照的我们，居然也不约而同地被卡住了签证。他们倒也痛快，先接了学校的保研Offer回到了海淀桥北快乐摸鱼，因此只有我一人远来是客。我早早地定了蛋糕，但是蛋糕上究竟要写些什么却难倒了我。我翻出去年的照片，那时我写的是“做个盖世英雄”——申请季的我，大概真的是豪情万丈。而这一岁，大起大落，我曾经拥有一切美好，却在转眼间又失去了一切。写“前尘隔海”太过伤悲，写“亲爱精诚”又太永恒，想来想去，最后也只好老老实实地取一句，“不如我们重头来过”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭后和lili喝了一场酒。结束的早，又绕回实验室，尝了尝师兄煮的鸡胸肉。在二十八楼楼下和一个东北老哥抽了根烟，最后站在邮局门口等秋刀鱼。秋刀鱼带来了nana，并且还是洗过澡之后才出门的，一下让我感觉受宠若惊。老乡带我爬上了小屋顶，站在她们的秘密基地里，我们分享了彼此的香烟——在北京的最后的一颗烟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开北京前的最后一个局，在南站附近见到了另外一位经常互寄明信片的网友。网友给我的生日礼物里夹了一张明信片，结尾写到，“永远记得你给我寄来的明信片上写着‘前路多艰，但别怕呀’，在我人生中最艰难的冬天，它始终在我书包的夹层里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话勾起了我一些久远的回忆。或许我的温柔永远只能体现在这些我自己都不曾留意的瞬间。高中时班上暗恋我的小姑娘在毕业时给我写下长长的信，令我意外的是她特别指出的一件小事：在考完竞赛我顺利进入省队回到班上的时候，同学围过来庆祝，我远远地看到她趴在桌子上哭。我知道她没考好，错失了和北大已经签下的降分协议，就轻声和同学说，与其来庆祝我，不如去安慰安慰那些没考好的同学。这是件多么不起眼的小事啊！她还提到我贴在柜子里的充满中二气息的台词：“你以为成长是变得冷漠。不是的。成长是变得温柔，对所有人都温柔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天再回想这些有什么意义呢？大概没有。但这也许就是我的人生旁生蔓枝的一个剪影吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐上火车，我回到了南京。这一次没有再在火车上从头哭到尾。今天，我已经回到南大的实验室继续搬砖，在北京的这几日仿佛什么都不曾发生过，一场幻梦而已。只有此时此刻在键盘上敲下无意义且无美感的文字，试图在流水账的字里行间抓住些什么，哪怕是一颗泪滴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那过去的四年是真实的吗？它又能算是什么呢？是另一场特别特别漫长的醉生梦死吗？&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/drunk_dream_death/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>几堵墙和几个吻</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/ -&lt;p&gt;几个联想与几个回忆。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;柏林三部曲&#34;&gt;柏林三部曲&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Though nothing will drive them away
尽管我们无缘相见
We can beat them,just for one day
但我们仍然可以向命运抗衡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“容我这么说吧，我那时候和歌手Antonia Maass有点暧昧。她是专辑的女声歌手。我们走出了录音室，你可以从控制室看到柏林墙，看到很多碎砖石，你还能看到守卫和瞭望炮塔。正对着窗户下面，我们接了个吻。被David看见了，说，‘这就是第二节’。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Standing, by the wall
我们站得笔直 紧贴高墙
And the guns, shot above our heads
头顶上空划过一声声枪响
And we kissed, as though nothing could fall
而我们亲吻 仿佛一切都不会坠落&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/berlin_bowie.webp&#34; alt=&#34;Berlin Wall - David Bowie&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;也许就因为要成全她一个大都市倾覆了&#34;&gt;“也许就因为要成全她，一个大都市倾覆了”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;从浅水湾饭店过去一截子路，空中飞跨着一座桥梁，桥那边是山，桥这边是一堵灰砖砌成的墙壁，拦住了这边的山。柳原靠在墙上，流苏也就靠在墙上。一眼看上去，那堵墙极高极高，望不见边。墙是冷而粗糙，死的颜色。她的脸，托在墙上，反衬着，也变了样——红嘴唇、水眼睛、有血、有肉、有思想的一张脸。柳原看着她道：“这堵墙，不知为什么使我想起地老天荒那一类的话。&amp;hellip;&amp;hellip;有一天，我们的文明整个的毁掉了，什么都完了——烧完了、炸完了、坍完了，也许还剩下这堵墙。流苏，如果我们那时候在这墙根底下遇见了&amp;hellip;&amp;hellip;流苏，也许你会对我有一点真心，也许我会对你有一点真心。”&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我想被完完全全地爱一次一次就够&#34;&gt;“我想被完完全全地爱一次，一次就够”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;火灾过去后，绿子显得疲惫不堪，她身体有气无力，目光呆滞地望着远方的天空，几乎不再开口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“累了？”我问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是累，”绿子说，“只是好久都没这么放松身体了，呼地一下子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看看绿子的眼睛，绿子也看看我的眼睛。我搂过她的肩，吻住她的嘴。绿子只是肩头稍微抖动了一下，旋即软绵绵地闭上眼睛。约有五六秒，我们悄无声息地对着嘴唇，初秋的阳光把她眼睫毛映在脸颊上，看上去在微微发颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个温柔而安稳的吻，一个不知其归宿的吻。假如我们不在午后的阳光中坐在晾衣台上喝着啤酒观看火灾的话，那天我恐怕不至于吻绿子，而这一心情恐怕绿子也是相同的。我们从晾衣台上久久地望着光闪闪的房脊、烟和红脑袋蜻蜓，心情不由变得温煦、亲密起来，在无意中想以某种形式将其存留下来，于是我们接了吻。就是这种类型的吻。当然，正像所有的接吻一样，我们的接吻也不是说不包含某种危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/norwegian_wood_1.webp&#34; alt=&#34;norwegian_wood_1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/norwegian_wood_2.webp&#34; alt=&#34;norwegian_wood_2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/norwegian_wood_3.webp&#34; alt=&#34;norwegian_wood_3&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;地下丝绒&#34;&gt;“地下丝绒”&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;月亮，倒映在河面上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“转眼就结束了呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;嗯，我看起来会不会怪怪地啊？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电影吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，怪吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是&amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我正想说很美啊，可喉咙干涩，发不出声音。沿河小道上有个装着跷跷板和秋千地小公园。我们俩并排坐在秋千上，秋千晃动发出地嘎吱声比吉米·佩吉地吉他旋律听上去更令我遐想连篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“矢崎同学，我总觉得你像哪个人，今天总算知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中原中也。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的脑子一片混乱，中原中也到底是何许人也，一时半会想不起来。有这么一号演员么？从来没人说我长得像演员，这才想起他是个诗人，一个早逝的诗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我强忍着快要裂开的胸口，决定说出一直想说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你接过吻么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使笑了。我太难为情了，从头顶一直红到脚趾。天使慢慢止住笑，正视着我摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很奇怪么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家是不是都接过吻呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不晓得。我只能这么白痴地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没接过吻。虽然没有过，却喜欢迪伦、多诺万他们的那种情歌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着，天使闭起眼睛。秋千停了。快点快点快点快点快点，我的心脏剧烈跳动。我从秋千上下来，站到天使面前。发抖的不单单是膝盖，整个身体就像配合着河面摇晃的月亮一起颤抖，呼吸困难到居然想逃。我蹲下身子，注视着天使的唇。心想，我好像从未看过形状长成如此不可思议的活物。这美丽的活物，在月亮与街灯微弱的光线下呈现粉红色且呼吸着，还微微颤抖着。我实在没有触碰它的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“松井。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被我这么一叫，天使睁开了双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冬天，我们去海边吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好不容易才想出这么一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使微笑着点点头。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;《69》的这一页上，我写下的是“笨蛋！笨蛋！大笨蛋！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我花去整个青春试图去理解渡边和绿子在阳台上的这一个吻。不早一瞬，也不迟一秒。在有些日子里我仿佛体会到了什么，又似乎只是梦幻泡影罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋天快乐。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>和一位年轻网友的讨论</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;按：和持有相反观点但明显逻辑能力不足的人的讨论是有价值的吗？我认为是有的。虽然不期待能够扭转Ta的观点，但是在观点的交流中，一是能找到自己思维中的漏洞，二是可以给中间派以影响。因此，我摘录该段讨论在此，欢迎大家提出意见。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;前情提要如下图。讨论中真名隐去，Z即指代该网友，C和D为乱入的其他网友：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/Ferrari_HK.png&#34; alt=&#34;Ferrari_HK&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：爸妈能赚钱也是他们投胎有本事，真心爱国的话，手段装逼点我也认了哈哈哈哈， &lt;strong&gt;毕竟港独都是连大学都考不上的穷光蛋学渣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D：@Z 爸妈靠着阿共割了人民的钱，他们这些废物当然只能爱国了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C：@Z 多少领导人都说过：要先富带动后富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：人家爸妈的智商和能力能靠阿共赚大钱，遗传到自己孩子身上也差不到哪里去，最悲哀的就是，那些开豪车的富二代比你聪明比你勤奋比你有信仰，就算什么也不如你也站在巨人的肩膀上永远划分在&amp;quot;富人&amp;quot;中，而你只能在网上酸酸别人是废物。究竟谁是废物，真的很难说吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D：@Z 哈哈哈哈哈 你去的什么垃圾大学，你说我是废物，你说他们比我聪明勤奋有信仰！？聪明勤奋就给我回国高考，去你🐎的加拿带混日子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;编者注：Z个人资料显示为University of Lincoln，经查询在2018TIMES英国大学综合排名中排名高达54名，在QS世界大学排名中高达801-1000名；D来自牛津大学。谁是废物，一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：@Z 你如果是靠着阿共仔剥削群众获得了现在的生活地位，说这种话我还可以理解为你只是没良心；如果你也是被剥削的群众还能说出这种话为人家洗地，那我只能很遗憾地觉得你是又蠢又坏了。不妨看看这个wiki，看看太子党网络，扪心自问一下我们的党究竟是一个为人民的党还是一个世袭统治的家族：&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%AB%98%E5%B9%B2%E5%AD%90%E5%BC%9F?fbclid=IwAR3Fa9OXbAjcEDp9s88I82rCMWrqz0i4Y9XMEAai4MJlffbfoLo46-brFVw&#34;&gt;太子党(中国共产党)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：我家的日子越过越好，我也眼见着中国人越来越富啊，要是阿共越剥削我们我们日子越好的话，那随便剥吧。至于太子党，兄dei，别老盯着老习一个不放啊，我们老胡明显就是个草根，咋了，任人唯贤，老习确实干得不错，爸妈太有出息还是错了?中国确实挺多贪官的，不过我们人口基数这么大，要真的算贪官比例，怎么也是倒数的哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你看，你又发表了一个不负责任的言论。给你找个资料：清廉指数（英语：Corruption Perceptions Index，缩写：CPI[1]）或译作腐败感知指数、清廉指数、清廉印象指数等，是透明国际自1995年起每年发布的评估，就世界各国民众对于当地腐败状况的主观感知程度予以评估及排名[2][3]。 19年的最新排名里， &lt;strong&gt;180个国家和地区里，中国排87名，而你所看不起的台湾排31，香港排第14，万恶的资本主义敌人美国排22。&lt;/strong&gt; 论及贪腐，我看中国没什么自信的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：我直接给你选出来念一念吧 免得你连维基都看不懂：&lt;strong&gt;习近平是习仲勋之子，俞正声是俞启威之子，王岐山是姚依林的女婿，薄熙来是薄一波之子，曾庆红是曾山之子。&lt;/strong&gt; 这还是只算了常委里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：@我 很是尴尬，他们的爸爸我 &lt;strong&gt;一个也没听说过&lt;/strong&gt; ，不过我知道很多都是红二代，所以红二代又怎样???不是政绩漂亮就行了嘛？中国人的日子确实就是越来越好了嘛！有啥可反驳的??&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D：@Z 日子越过越好是必然结果好吗？世界经济发展生产力水平提升，中国有人口红利自然如此。你觉得这几年的房价物价真的是越过越好？naive！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：@D emmmm看来你家是过得不好的那个了，行吧行吧，我说的是总体日子越来越好，不排除有一些倒霉的越过越差。物价虽然在涨，不过努力工作的话工资涨得也很快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：@我 我滴妈呀，我们政府腐败成这样，咋我们日子越过越好了呢，好奇怪呀！诶对了各国民众的主观判断就能显示一国的贪腐程度啊，我们的14亿人口不知道这个数据的样本容量是多少啊，是不是&amp;quot;一不小心&amp;quot;调查了100个吃瓜群众就得出结论了啊哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：@Z 是统计数据更可信还是你自己的感觉更可信？你觉得大家的生活“都”越来越好，是你看到了自己的生活圈子里生活越来越好，还是看到新闻联播里说大家越来越好？你和环卫工人快递小哥外卖小哥聊过天吗？你知道城中村的生活是怎么样的吗？你知道“清理低端人口”的时候毁掉了多少人的生活吗？你看不到，你就知道歌舞升平。我可以理解你出了国远离了这片土地上的人所以不敏感，但是当别人跟你说了你还要装作不知道，那就是没良心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：你问我统计数据可信还是不完全统计得到的主观臆断可信???哥你是认真的嘛？我出国也就1年好吗，不过我不看新闻联播已经好多年了，滑稽的是最近大陆的事都是从台湾媒体那里知道的。你偏要把拆违章建筑说成清理低端人口，啥听风就是雨的坏习惯啊！还有你去了解一下环卫工人快递外卖小哥的工资再来这边为他们鸣不平好吗!!!他们的工资真的挺高的，特别是快递小哥!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：清理低端人口这个事情你还要洗地吗？你能去认真地了解一下在北京那些天都发生了什么吗？你能明白运动式治理对人权造成了怎样的践踏吗？那个冬天我就在北京，我为一夜之间失去了住所的陌生人捐了钱，我看到了他们的悲惨遭遇。 &lt;strong&gt;我不明白为什么你可以视而不见还得意洋洋。&lt;/strong&gt; 他们干的是脏活累活，是不会在互联网上光鲜亮丽的那一批人，于是我们的政府不把他们当人，于是你也不把他们当人。轻描淡写的“拆违”二字就把他们的厄运一笔带过。 &lt;strong&gt;如果不是没有办法，谁愿意举家住在没有保障每天提心吊胆的违建里？谁不想有个安全敞亮的家？&lt;/strong&gt; 这就是你所说的“我们人民的日子越过越好”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你口口声声说自己爱国，可是其实你根本不关心这片土地上发生了什么。 &lt;strong&gt;律师被打压你不关心，记者媒体被噤声你不关心，人民在寒风中流离失所你不关心，为了北京的蓝天不让河北人烧煤取暖你不关心，NGO成员被消失被管控你不关心，猪瘟给养殖户带来的损失没有政府部门出来负责你不关心，疫苗给家长带来的无穷的后顾之忧你不关心。&lt;/strong&gt; 你关心的就是光鲜亮丽的表面，关心的是法拉利车队上的那面小国旗。你根本不热爱这里的人民，还把那些真正爱这片土地真正做事的人看作是阻碍我们中国梦的异见分子。你还是在梦里爱国去吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：我觉得你可能不知道什么叫宏观调控，流离失所是一时的，被迫离开的人口大家都是同情的，但是为了一个城市能够健康得长期发展，该管还是得管管吧，因为违章建筑便宜所以在违章建筑里住着可以维持在大城市的开销，这个逻辑乍一听没毛病，仔细想想tm违章建筑他就是违章建筑啊。另外这些&amp;quot;低端人口&amp;quot;外流会给周边城市注入血液，减小地区之间发展的不平衡，这也已经体现了呀，不光北京，上海也有拆违章这个事啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你的态度果然和我预想的一模一样。 &lt;strong&gt;这些人对你来说都不是活生生的人，只不过是一个统计数字而已。&lt;/strong&gt; 宏观调控是你的目标，不是你今天领导下指示明天就要把人家屋子拆了让人家无家可归的理由。管当然要管，但是当年是谁纵容这些违章建筑产生的？自己的责任不想管，只想着完成那个指标那个数字，这样的政府真的是为人民考虑的吗？还是说，住在二环四合院里的人算人，那些住不起高楼大厦的人就不算人了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：你真逗，你咋知道我不关心，但是关心这些事情和调侃一句开豪车也能爱国有个鸡毛关系啊，你以为你仇仇富，反反共就是爱国了?刚刚我看了你主页你丫是个大陆人，大陆人你他妈在fb上跟我吵个毛线啊，浪费我这么多时间，我以为是个港独台毒对大陆一知半解在这边乱黑，我靠原来是友军&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：你可以去读一读bobo在本组置顶的那一条。你现在觉得自己生活光鲜体面可以“同情”那些被迫离开的“低端人口”，只不过是他们垫起了你的生活而已。赵弹不会因为你曾经为他们辩护而对你网开一面。你现在不试图维护你的同胞的生活，那么将来你被赵弹橄榄的时候也不会有人为你说一句话的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：别说了 我只是不想在fb上骂老共，翻墙回国慢慢骂，你说的这些我在内网上可一个没少骂好吧，当初老习改宪法，我还在微博上@了好多官博骂了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我： &lt;strong&gt;坐在家里上微博也可以声称自己为爱国做实事了？&lt;/strong&gt; 你为真正的弱势群体有效地发过声吗？你关心过他们的生活他们的命运吗？你除了动动手指还能想出别的方法吗？我确实错怪你了，你不是没良心，你真的只是naive。希望你能多想想吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;说到最后，我真的无可奈何地笑了。自顾自地把我认作是“友军”，说自己会翻墙回去骂老共，艾特好多官博骂人就认为自己是爱国的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么样的人才是爱国的？这个问题值得每个人思考。像本文中的Z，又或者是开法拉利聚众骂CNMB的小留们，大概都只是表面爱国分子。这片土地上那么多的苦难，是要我们回到地面去一个问题一个问题解决的。纯师愿意留在这片土地上承担风险实在令我动容。他是真正的爱国者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，把对话中提到的勃勃的那段话摘在下面，提醒每一个自以为已经做成了人上人的人。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以前我去超市，商店，饭馆，看见年轻的收银员和服务员，我都庆幸自己考上了大学，避免成为和他们一样没有出息的人。一种安全感和优越感油然而生。现在我才明白，只有当这些收银员和服务员都能过上体面生活的时候，我们才真正的能有安全感。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>逻辑问题二则</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</link>
        <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/ -&lt;p&gt;中午饭后和母亲又产生了争执，现摘录两个讨论中遇到的问题，或许也是当今墙内语境下的常见逻辑问题。有些脱力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-眼见不为实&#34;&gt;1. “眼见不为实”&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：“在同等智力水平条件下，是否可以承认，能看到十种不同消息来源的人，比只能看到一种消息来源的人得出正确判断的可能性更大？”&lt;br&gt;
母：“你知不知道有句话叫‘眼见不为实’？可能我们看到的消息都是假的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有人能保证一个消息绝对不是假的，但是它总有可能是真的，或者至少partly是真的。但是一条消息的真假对于所有读到消息的人来说是一样的，只要它包含真实的成分，智力正常的人既可以通过多条消息进行交叉对比，以还原事情的（部分）真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退一步说，就算消息都有可能是完全假的，无论如何一个单一消息来源的人嘲笑能看到不同消息来源的人——在当前语境下，可以特指仅能看到境内媒体的人和既能看到境内媒体又能看到不被允许在境内存在的声音的人——认为其不能获取正确信息这件事本身就是可笑的，因为境内媒体显然也被包含在了后者的消息来源当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现实是怎样呢？只能看到境内媒体的人，居然可以理直气壮地嘲笑别人是被洗了脑。如果你告诉他，境内媒体已经被强力管控，是一种Propaganda，他的回复必定是“你怎么知道境外的报道不是Propaganda呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个从未看过境外媒体报道的人可以信心满满地确认，不允许存在的报道都是境外势力的Propaganda，这可真是太文化自信了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-先入为主的判断&#34;&gt;2. 先入为主的判断&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：“目前这个问题，所有的分析都从台湾发生的杀人案开始讲起，认为这是推动修例的开端。但是这次之所以会引起港人如此大的不满，可能事情还要从铜锣湾书店事件开始。”&lt;br&gt;
母：“我不知道铜锣湾书店是什么事情，但我觉得这不是主要矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;每个人都可以对某件事情有自己的判断，但是这个判断应当是建立在获得了足够多的事实的基础上。当只知道一件事情的一部分时却坚定自己认识了这件事情的真相，别人提出的任何观点都可以用“不重要”来反驳时，这个人其实已经落入了自己先入为主的思维陷阱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的事情是，没有条件的时候我们可以理解，看不到除了官方钦定的信息之外的东西是能力不足；可如果条件放在你面前，别人给你指了路告诉你那里有东西值得去看，还要捂上耳朵我不听我不听，这只能说是一种悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个稍有正常判断能力的人都会预见到，在如此强力的Censorship及防火长城的双重作用下，必然有很多信息被隐藏了。但如今让我喘不过气来的事情是，很多人连这样基本的判断能力都没有。之前美国有一个报道，留学生当中还是有很大比例的人只用微信和国内交流，依然也只看国内新闻。就算今天那堵有形的墙拆掉了，那堵无形的墙可能也要再高高矗立一两代人之久。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;或许我也不该如此悲观，至少不可以说他们是没有希望的。列宁曾经批判那些不愿加入“落后”工会的德国左派：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;害怕这种“反动性”，企图避开它、跳过它，是最愚蠢的，因为这无异于是害怕无产阶级先锋队的作用，即训练、启发、教育工人阶级和农民中最落后的阶层和群众并吸引他们来参加新生活。&amp;hellip;&amp;hellip;因为共产党人的全部任务，就是要善于说服落后分子，善于在他们中间进行工作，而不是臆想出一些幼稚的“左的”口号同他们隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;既然我们想为改变这糟糕的世界做些什么，就不能绕开“教育群众”这件事。或许很艰难，或许会被误解，或许会觉得徒劳无功，但这是我们义无反顾的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能逃。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>离歌</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ -&lt;p&gt;他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳照在广场上。土地是滚烫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这土地的温度从未消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仿佛正在走回历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们曾经年轻过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019.5.28 于绝望中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>新世纪福音废物</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ -&lt;p&gt;我其实一直很疑惑，“自卑”是怎样的一种感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小到大，我似乎不记得有什么类似的体验。硬要说有，也还真有那么几次似是而非的经历。小学的时候搞数学竞赛和计算机竞赛，有一回考的差了，王校长把我们班几个人拎到教室外面站成一排，挨个训了一顿，然后对着我说“看来你就是个千年老二了”（因为我计算机已经考了二等奖，那次数学竞赛大概也是二等奖）；后来又有一回，另一个老师让我做一道题，我站在台上站了很久还是做不出来，他就请一个我平日觉得水平很一般的同学上来给我演示了做法，非常简单，可是我就是死活想不出来；又后来还有一次秋游前的模拟考，我考的太烂，在春游的大巴车上，班主任就拎着我面车门思过。或许这就是小学为数不多的不开心时刻了。不过细想起来，这些也都不是自卑，不过是有些丢脸，面上无光罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了初中，大家还是一起搞计算机奥赛。班上几个比较厉害的，小学时候就高我一筹，于是课间就经常围着讨论一些beyond my ability的东西。最初我是有些格格不入的感觉，但是也没什么，埋头学了一年半，也就慢慢能够赶上来大部队了。尖子生的部分，很快明白自己力有不能及，也就放弃了。高中的日子或许是人生最顺利的部分，刚上高中就考了校内物理竞赛班选拔的第一名，此后虽有波折，但大体是一帆风顺的来到了中关村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生中离自卑最近的一次，或许是刚上大学那会追一个“真·白富美”。人家愿意带我一起玩，但是我很快意识到消费水平上的巨大差距，进而发现见识、谈吐、眼界上都有很大的差距。当时顿生“自惭形秽”之感，挣扎了几个月，以人家有了高富帅男友而高中。不过这种自惭形秽感并没有很快消散，在那之后一段时间还常常会有“我不配”之感。再后来我痛下苦心，花了不少时间把高中专注念书而忽略的那些东西一点一点地补回来了。再后来无论面对什么样的女孩子，哪怕是上海的富家大小姐，也不觉得人比我有什么特殊之处了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首种种，这些感情说到底也不是自卑，不是自我否定：被当众“羞辱”了，就下次努力找回场子；比不过同龄人，不过是peer pressure罢了，认清事实告诉自己不是天下第一很难，但也不是不能活下去；配不上人家，要么放手找个势均力敌的对手，要么就努力成为配的上的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会有人因为某些地方不如别人，就要自卑自弃呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是真的不明白。我是真的很想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是我缺乏和他人共情的能力的一个表现吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;想起来，之前一个关系很好的学长和我聊天，一段关于EVA和废物的讨论很有趣，深得我心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“话说，XX买了一个明日香的手办。EVA有什么好看的？他和我说&amp;hellip;$$当你觉得自己是废物的时候就觉得好看了。$$”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“一点没错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“我推荐雷蒙德卡佛的诗集。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z：“去他妈的新年聚餐，老子在办公室看EVA。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“成长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“看到shinji哭喊 逃げ駄目だ 的时候，你就能体会，为什么废物喜欢看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：“当你已经觉得自己是个废物的时候，再看看shinji在明日香的病床前打手冲的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一切会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加持在战场边缘的鼓励，美里最后的吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也可以的，在心之壁把彼此分隔的世界里，不那么光荣地活着。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/evangelion/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>伤心一九九九</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/</link>
        <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;世纪末的冷酷预言/一点一滴正在发生&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在把去年的年终总结起名为《相约一九九八》的时候，我大概已经想好了今年的题目。如果说本年末的题目算是对来年的小小预言，那么这个题目可以算是取得恰到好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明年，要毕业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说这些也算是老生常谈，可毕业毕竟不是一件令人开心的事情。初中毕业典礼上老徐说九月再见，高中毕业典礼那天我被鱼头拍下的那张哭的稀里哗啦的照片我也时常还能再见到，然后就要大学毕业典礼了。在北大的日子不怎么有时间流逝的实感，绝大多数的时光泡在了东103，搬砖、做作业、读paper、再接着搬砖；晚间溜达到对门430吹吹牛骂骂人；再和小基佬们一起吃吃饭；大概如是。所以怎么就过完了呢？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;扯远了，回到年终总结上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年这个时候大概是一边做实验一边写年终总结的，做到十一点实验不出意外地又爆炸了，所以我就开开心心喊上小基佬去找地方吃腰子跨年去。没想到陈逸凡这个废物肠胃太差，凌晨四点打电话把我弄起来让我拿电驴驮他去校医院——真是一次有意义的跨年。今年的情况也差不多，晚上还要开组会，估摸着又要开到九点半钟。再往后呢？估计是找个地方和小基佬一起看李志演唱会——不能去《地球最后的夜晚》去看汤唯了，有点可惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后，开年第一件事就是准备CSST的面试。当时被Lin一顿猛夸，出了门还有点找不着北，事后证明也没什么卵用，反正就是过了。当时也是年轻气盛，陶瓷非大佬不发，结果就没收到几封回复，最后没人要只好老老实实地给UCLA交了钱。导师匹配过程暂且不提，最后结果就是我来到了一个曾勃十年前曾经呆过的地方，可以说是回到失败故乡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过有句讲句，暑假去UCLA呆的这两个月还是非常重要的。一直对做理论心心念念，正好这次老王组里的MBE也没打算让visiting student学，就顺势改行做了理论。做了俩月才发现理论这个东西没有高人带还是不行，我这种半路出家的水平，也就能和师兄对着结果干瞪眼，剩下能做的只有魔法调参。但无论如何体验一下做理论的感觉还是很好的。暑假的日子也很开心，在加利福尼亚的酷热中一天接一天地摸鱼，也算是提前体验了一下PhD生活吧。还抓住机会飞了一趟湾区，面套了几个老板——特别是曾勃的前老板，然鹅也并没有什么卵用。最大的收获是用美帝良心价买入了世界上最性感的笔记本电脑X1 Carbon，不接受反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寒假和春天一直在疯狂做实验，总算是把实验进度赶得七七八八。摸到了迁移率四舍五入一千万的真样品，但是种种原因没有下dilution测（甚至到今日为止还是没有）；热输运的台子搭了一个又一个，但最后效果也只是差强人意。六月底的时候组里的dilution又坏了，于是本项目光荣地挂上了“temporally” suspended的标签。暑假从UCLA归来后老板又塞给我一个合作项目，又是测他娘的热输运，还是那种特别恶心特别难做的quasi-2D材料，做的我直吐血，完全做不下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三的成绩刷爆了，所以不出意外地这一年又拿了国奖。在组里帮忙加师姐好心带我挂了名字也发出了第一篇文章（好吧我知道这不算），院里额外发了笔奖金顺带又赌赢了老郭一回。但是说实话对自己很不满意，所以总结一下给自己打个84分吧，就不强行把自己送上优秀线了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;今年最最最重要的事情大概是PhD申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去哪里，读什么，毕业以后做什么，为什么要这么做，写PS的时候这些问题永远在折磨着我。我并没有一个坚定的信念一定要做某个方向，凝聚态也行（因为好玩），量子计算也行（因为有用），所以在申不同方向的时候就要把PS完全推倒重来，确实是一件很折磨人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在填申请的同期还要做本科生科研的结题报告，所以顺带着就回顾了自己从进组以来的发展历程。这样的过程基本上就是在逼着自己直面自己过去的那些失败，那些你今时今日完全不知道过去为何会犯下这样的错却不可避免地发生了的失败。最后本科生科研的结题分数难得高过同组的年级第一小姐一回，然而心知肚明那是她被老板坑了，自己水平和人家差的还很远——“人和人的区别比人和细菌还大”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后能去哪我现在内心完全没底，目前只有马普所给了面试邀请我公费旅游一趟。但无论如何，未来的五六年时光，最富有生产力和战斗力的五六年时光，就要投身到那个虚无缥缈的Doctoral学位上去了。希望到时能有一个更健康的心态，别再像如今这么丧了吧。虽然做垫脚石的梦想还在，但是更现实的梦想还是好好挣钱买辆GTR——最起码买辆野马吧！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/ricky_morty_genius.webp&#34; alt=&#34;genius&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这一年来外观上最大的变化可能是胖了，具体体重变化就不透露了，反正非常惊人。寒假倒是和兄弟一起在邱德拔狂练了一阵，练到闭关的最后一天。然鹅转年来拿老爹的银行卡给续了年费，果然不是自己出的钱就不心疼，特别是秋天压根是没练过几回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春天一直在踢球，北大杯终于有了三次出场记录——虽然还是挺坑的。作为领队倒是成绩斐然，带领物院时隔八年又一次冲进北大杯四强。送走了金锦成、大腿、葛神，领队往下一届一交，我也不再管足球队的事情。夏天在UCLA基本都在打篮球，韦斯特伍德苦练兄弟三天两头在球场学习到天黑，也算是不辜负了加州的好天气了。体育课上了体育舞蹈和散打，然后学个三脚猫水平再逐渐忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年又是不读书的一年，读的第一本也是最最喜欢的一本是开年在家读的《家庭、私有制和国家的起源》，最后一本是高中就有却一直没有翻开过的《菊与刀》。看电影倒是不少，特别是选了戴老的影片精读。个人观影最佳私以为是《无间道2》和《情人》，再次一档是《英雄本色》和《白日焰火》。日剧的话，《坂上之云》可以排进历年前三了。这一年打的最多的游戏还是《文明》，好在新配了台式机于是可以开始玩《刺客信条·奥德赛》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网易云今年的年度总结还没出，不过我已经逐渐对他失望了。今年又给李志送了几张专辑钱，跨年演唱会的票也已经买好了。开心的是去现场听了莫文蔚二十五周年演唱会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见证了皇马的三连冠，见证了温格的离去，见证了登哥来之不易的MVP和保罗的功亏一篑。来年继续安心做个小破厂球迷，顺便奶一口我皇四连。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;出于时间因素情感环节我这里就不写了，反正，嘿嘿嘿嘿嘿。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;照例是新年许愿环节，依然是许三个愿望吧：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有个好Offer；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恢复锻炼，恢复身材，恢复正常作息；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;共产主义比拓扑量子计算更早实现！！！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;谢谢！祝大家新年快乐！做人不缺爱，做爱不缺人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后放年度精选照片作结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/me_in_2018.webp&#34; alt=&#34;me&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;At Getty Villa. By Judy Kong.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/sad_1999/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>平成最後の夏</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;だけどいつか気付くでしょう その背中には 遥か未来めざすための 羽根があること&lt;br&gt;
但是总有一天会发觉到吧 就在你的背后 有为了前往遥远的未来而萌发的 羽翼存在着&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是一个月前遗留下来的标题了。&lt;br&gt;
彼时的我心态糟糕透顶，想要写点什么，却只能写下破碎的字符和无意义的句子，终于是无法忍受自己的无能为力，一怒选择自闭。关闭了朋友圈，退出了电脑和手机上的知乎、豆瓣和微博，试图用最激烈的方式对抗焦虑。&lt;br&gt;
很遗憾，这当然是没有用的。&lt;br&gt;
但我确实也已发现，我整个人已经在这个碎片化的时代里渐渐腐烂，再也写不出流畅完整的文字。这也不能只怪罪于时代，因为这样的堕落也是我的自我选择：每天早上醒来刷刷手机，中午吃完饭先上会网再午睡，晚上总是一边和朋友吹牛一边浪费着时光。规划再也不能完成，也放弃了每日记录工作情况的习惯。于是就日复一日地堕落下去。&lt;br&gt;
只是，不能写文章事小，不能想问题事大。暑假开始的时候在飞机上看《禅与摩托车维修艺术》，“肖陶扩”就已经该让我意识到这一点。可直到最近，看到高研院的孔良老师写博客，要我们做“思想的长征”，我才突然惊醒。那篇短文有如惊雷炸响在我的耳旁。&lt;br&gt;
太糟了。&lt;br&gt;
光是看到别人提这个问题，我就已经意识到我的状态有多么的糟糕。无法完整地写一篇短文，无法坐下来一项项地解决任务清单上的事情，乃至无法思考人生、未来与世界，这些问题的本质都是一样的：我没办法将自己的精神集中起来，它每日涣散在安逸的生活里，像一个无所事事的败家子。而我那糟糕的生活方式，无疑又加剧了这一点，于是便整日变着法子消磨着时间，全然不顾紧迫而残酷的现实。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写到这里，已经无法再继续集中精神，只好起身去洗了个澡，再回来继续写。&lt;br&gt;
上次敲下这个标题是八月底，那时的我仍在洛杉矶燥热的夏天里百无聊赖，可我前几日回家时北京已冷得像深秋。所幸南京仍然还留着夏天的尾巴，此时此刻还有烦人的蚊子从电脑屏幕上爬过，让我可以勉勉强强写完这一篇夏末的回忆。&lt;br&gt;
九月初是CSST的一系列活动，Poster、Final Pre、大会、晚宴，一项一项的日程让我猝不及防，然后在某日戛然而止；暑期的科研工作出现了一点点曙光，却在最后的时刻被自己否认，接着就是一拖再拖，恐怕要被我拖到再无下文为止；回了国，马不停蹄地投入课业和科研中，还接下了新的合作项目——于是，在日历上安排满满的日程，逐条写下学期的众多任务，可到目前为止也只有在高铁上看完的两部电影算是推进了计划；回家前的最后一个星期，第三次也是最后一次参加奖学金答辩，再一次拿到了国奖。然后回家，开始一个残酷的申请季。&lt;br&gt;
人生有失有得是常态，因此对于我这些并不很小的失败我也已见怪不怪。令我惊讶且不安的是，对于成功，我的反应越来越淡，甚至连国奖也无法给予我精神上足够的刺激——这是真实的苦恼，可几乎没有人可以设身处地地理解我。三年三次高额奖学金答辩，第一年仅仅是侥幸入围了答辩就已让我开心了一礼拜；第二年意气风发，拿下全年级综排第一，毫无悬念地拿下国奖，也让我接下来的几天兴奋不已；可到了今年，答辩之前就基本知道自己能稳拿国奖，所以无论是答辩还是最终的结果公布的时刻，都只是很平静地笑一笑，一个小时后就一切如常。&lt;br&gt;
成功的阈值被调得太高了，我想。三年，不，从小学四五年级起至今已是十二年的努力，让我一步步从“众人”中逐渐显出来，从小地方的小学，走到最好的初中、最好的高中、最好的大学，我始终以最优秀的学生（诚实地说，最优秀学生的几分之一，但几不太多）的身份离开。外人看来这当然是好事，但对我来说未必。每走一步，我就感觉少了一分退路，标记“失败”的那条基准线离自己越来越近；另一方面，糖果越来越少，也越来越难从生活中尝到甜味了。这样的轨迹还能保持到何时呢？下一次，走到将要去的graduate school，面对整个世界上最聪明的脑袋，我还能做到吗？做不到的话，我要如何面对自己的失败呢？&lt;br&gt;
我不知道。&lt;br&gt;
曾博可以把人生之一切不如意归因于高考的失败，归因于没有复读，所以他可以说“我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我是傻逼。”我呢？我能怪罪于谁？怪我前二十二年的成长环境里的人都太温柔，没有给我以残酷人生的教育吗？当我因为只能成为一个不那么优秀的人而崩溃的时候，又有谁能把我从这思维的陷阱中拯救出来呢?&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这是平成最后的夏天，也是我最后最后的暑假了。下一年的夏天，主题是毕业与出发；再下一年，或许就不再会有暑假的概念了，做一个研究生，日复一日地工作，直到挣得那个象征着无上光荣的“Doctor of Philosophy”。&lt;br&gt;
这是平成最后的夏天，是一个风起云涌的时刻。下一年，下一年世界还会是这样吗？中国的经济会好转还是会更坏？中美关系是会和解还是会更糟？大时代的小人物，也可以提前感知到风吹草动。大家都在问，“这个世界会好吗？”&lt;br&gt;
这是平成最后的夏天，这是最好的夏天，这是最坏的夏天，这是绝望的时代，这是希望的时代。&lt;br&gt;
因为，我有98%的概率被生活打败，可我会变得更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/Koshien_Stadium.jpg&#34; alt=&#34;Koshien Stadium&#34;&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;阪神线甲子园站：“98%的高中生球员在这里被打败，然后变得更强。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>逃げだちゃ駄目だ</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/shinji/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;葛城，真实与你同在。&lt;br&gt;
不要犹豫，继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;第四或者第五遍重温EVA。&lt;br&gt;
有了很多不一样的感觉。最初留下印象的，是绫波，是“不要再说自己除此之外一无所有，道别的时候也不要说さようなら这样伤感的话”，是暴走的初号机与自爆地零号机。时隔两年多再看，注意到的却是葛城和加持。大概也就是这两年的时间，心态上真正地从一个小孩子转变为一个成年人了。&lt;br&gt;
我长久地咀嚼着美里所说“该活着的是具有生存意志的人”。她自己又是怎么做的呢？从第二次冲击中活下来，从怨恨到加入NERV，毫不畏惧地面对使徒来袭，一直到最终死在人类的手中，她大概一直是在努力地活着，没有一次逃避。&lt;br&gt;
加持或许是我真正想成为的人了——放浪不羁却又英勇无前，为真实愿舍生做孤胆英雄，在美里面前又成熟温柔如父。&lt;br&gt;
他们都是努力活着的普通人，他们不是pilot，没有驾驶EVA的能力，但他们在这样的乱世中都做着勇敢的事情。勇敢地承认过去的冲动与幼稚，成熟地重逢、做爱、又分离，平静地面对生与死。&lt;br&gt;
于是想起我高中毕业时送给别人的话，“勇敢去爱，努力去幸福”。因为自己做不到，所以要喊出来。&lt;br&gt;
我也想做这样的人。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;但这个故事的主角毕竟还是Ikari Shinji。&lt;br&gt;
如果要让我用一句话去概括这个故事，那就是shinji和自己的自我厌弃相斗争的过程。真嗣总是躲在自己的随身听里，重复着“逃げだめだ”和“助けて”这两句完全意义相反的话。说来也是奇怪，在几年前我还完全没有体会过无力感的时候，记住的是“救救我吧”；而到了常常吃力难熬的今日，想着的却是“不能逃避”。&lt;br&gt;
Shinji们是背负着命运的人。被选中做驾驶员，让一个十四岁的孩子擎住整个人类的生死存亡，他做不到，他也不想做到。让他一次次坐上初号机的，是受伤的绫波，是倒下的明日香，是对敬畏又怨恨的父亲的认可与渴望。他真的认识到他肩上的重量了吗？&lt;br&gt;
又想到自己。有时会觉得自己是“天选之子”，必能成就一番大事业。但相应的，我是否有勇气背负起和能力相称的运命呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;来美一个多月，心态发生了相当大的变化。&lt;br&gt;
在国内的时候总觉得事情太多，一件压着一件，在美帝只要专注做科研就好了，两个月的时间什么都不用烦，还可以合理安排时间——想象总是美好的。项目组的杂七杂八的活动和任务，出远门、联系老师等等杂事，即将到来的托福、选校、申请，同样占据了大量的时间。&lt;br&gt;
自己所期望的工作模式“白天专心工作，晚上时间自由安排”也往往无法达到。白天总会因为种种原因无法专心工作（或者这只是自己能力不足的借口吧），为此晚上就不得不延长工作时间；如果某一天真的可以高效工作一整个白天，往往晚上吃完饭已经接近八点，又会精疲力竭什么事情都不想做，最终腐烂在宿舍床上。&lt;br&gt;
总告诉自己要努力，却不知道该如何努力。可以早早从床上跳起来到办公室开始读代码Debug跑服务器，却不能阻止自己在下午望着电脑屏幕出神，不想调代码、不想读文献、不想做分析。和这样的迷茫感斗争已经一年多了，无论是在北大或是来美帝之后，结局却每每是失败。日子也只好是得过且过，周末再加加班，每周组会也能按部就班地推进些进度。&lt;br&gt;
母上上个礼拜发了封信来，大意是申请前地最后这三四个月要适当地紧张起来，心态要和当年准备竞赛前的那几个月相匹配，不要让前三年的努力付诸东流。说着是很简单，但那时的我是真正被逼上了绝路。四月与初恋女友分手，六月份学竞赛的好友纷纷签约清北，唯有我一无所有。所以那个暑假里，我四处奔波，白天上课晚上刷题，还自己买书看。万幸的是，我做到了。&lt;br&gt;
今日的我却是大不一样了。哪怕申请形势并不乐观，哪怕自己手里的项目进度相当惨淡，也再找不回过去那种“Victory or Nothing”的决绝。总在考虑退路，失学了怎么办，申不到好学校好方向怎么办，博士读不下去怎么办，发不了文章毕不了业怎么办。怎么办怎么办怎么办，我又没有活过一遍，我怎么知道该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这周坐飞机的时候，起飞前突然告知某部件有故障需维修，我突然想到，如果哪天坐飞机坐火车突然没了，我留在这世上的last words应该是什么呢？&lt;br&gt;
坐在飞机上我就开始思考这个问题。想到的都是些遗憾：一是没有好好读书好好工作，还没在学术上留下什么痕迹，没有完成自己的Great Expectation；二是对父母太过冷漠，十八岁前吵了太多的架以至于今日都不能心平气和的交流。满意的是曾经对自己许下的诺言大多还都曾做到，不说谎，不后悔，不放弃。&lt;br&gt;
想着想着，这又回到了“我们为了什么而活着”这个问题上来。上个月和舍友实验室的朋友一起去了次Church，他在向我解释基督教的核心教义的时候跟我说，不管你学什么专业，从事什么工作，你总会常常需要思考“为何而活”这样的终极问题。他是对的，但我对我自己的答案却愈来愈信心不足。黄昆在英国求学时给好友杨振宁的信里豪情万丈地写到，“中国有我们和没我们，make a difference”，我常试图用这句话来勉励自己，却又不能很坚定自我。&lt;br&gt;
老郭说的对，“归根到底你是带着使命感走上这条路的”，可我又何德何能敢以此自许呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;很久很久没有认真地写过东西，文字已经退化到自己都难以忍受的地步了。&lt;br&gt;
就这样吧。&lt;br&gt;
“逃げだちゃ駄目だ”。与君共勉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;2018.8.18 于洛杉矶&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/shinji/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>相约九八</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/</link>
        <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/ -&lt;p&gt;零&lt;br&gt;
又到了年终总结的时刻。&lt;br&gt;
翻了翻自己的空间，从高一算起，这竟然已经是第六篇年终总结了。前三篇都是在家里；大一那年急匆匆地写完跑去一体踢了跨年球，踢完球又和老郭田晓京吭哧吭哧大半夜跑出去撸串；大二那年是和小基佬们呆在兰咖复习，看书看个七七八八就开始写年终总结，快到点的时候咖啡厅里有一桌开始倒数，一桌一桌人也都静下来等，数到零的时候响起热烈的掌声——可我意气风发地拿到北京大学录取通知书的时候，毕竟不会想到我会有坐在实验桌前一边测量一边写年终总结的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;壹&lt;br&gt;
前两天打腹稿的时候，毫不费力地就取好了贴切的标题“输爆二〇一七”。只是临到开始码字才发现每年的新年总结都得要往后翻一页，无奈只好废弃。思来想去，发现最近仿佛回到了二十年前，每天都想着《甲方乙方》那句“1997年过去了，我很怀念它”；新的一年了，该听《相约九八》，是以取此作题。&lt;br&gt;
回想这一年，还是有那么一二可圈可点之处。二月份参加美赛，马马虎虎地糊弄了好几天，最后撞大运拿了个M奖；大二下学期成绩偶然地爆发，也顺理成章地拿了国奖；单词从二月拖拖拖拖到九月，最后GRE考了个153+170+4，勉强也算能用。&lt;br&gt;
在动笔之前以为这一年投入最多的事情是本科生科研，但是仔细回忆才发现，在暑假之前竟然没有什么值得一记的工作。一方面可以说之前是在学习，但更重要的是因为计算机的双学位占去了太多的时间，自己又不够专注，着实无法兼顾，于是很痛快地决定转辅修，大三这一年完全抛弃它，待到大四再把剩下的一点课学完。&lt;br&gt;
但过去的时间毕竟还是过去了，等到自己真正开始动手做事的时候才发现，大二一年在实验室的学习是多么的不扎实。自己的项目各处碰壁，远远地慢于预定进度好在年末咬咬牙肝了一两个月，总算有点进展，要不然也不会在2017的最后几个小时还坐在仪器前测数据，希望结果不会太糟吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贰&lt;br&gt;
可无论改个什么标题，还是掩盖不了输爆二〇一七的现实。&lt;br&gt;
“止损了不代表没有亏损啊”，至今还被老郭拿着取笑，大概是因为这条取代了他的“Things just happened”成为了处男团最悲惨票圈。既而，又描述我是“天上掉下来个馅饼砸到头上，过了一会馅饼觉得不太合适，又原路飞回去了”——真是可气又可笑啊。&lt;br&gt;
可我又能说些什么呢？&lt;br&gt;
只好和自己笑笑，一段纠纠缠缠两年的关系就此断掉，未必是坏事，也未必是好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过自此一难之后，发现自己的恋爱观变了很多。不要懵懵懂懂，也不会考虑结婚（大意就是，趁年轻，多祸害祸害吧——如果有机会祸害的话。&lt;br&gt;
过去立下的带妹毕业的FLAG被我删了，立了新的一起去未名湖冰场的FLAG，期望能有实现的那一天！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叁&lt;br&gt;
北京、南京、盐城、沈阳、大连，这就是去年一年的全部行踪。前三者是无非是学校、家、老家的日常操作，后二者是和爸妈还有邹佩家的暑期出行。&lt;br&gt;
这一年的出游实在是少的可怜，活动范围常年离不开北京大学一公里。能数得出的出游，也就是五一和老郭去雍和宫、暑假和政豪逛三里屯、暑假和老郭去古北水镇、国庆跟团上坝上草原，以及年末自己溜出门到颐和园转了一圈。本来早早说定了国庆长假去成都重庆和屌丝王学姐甲鱼千里相会，没想到临订机票被大骗子咕咕了——不过这也是日常操作了，只能祈望二零一八不要再被大骗子欺骗感情了吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肆&lt;br&gt;
空间里的上一篇日志停留在2016年的12月31号，意味着这一年来什么也没有写。在知乎上试图写点具有科学性的东西，但是在懒惰和生活的重压的双重攻击之下显然也没有写。有写日记，但也只有假期多写了几笔，开学之后大概也是一个月写上两三篇吧。&lt;br&gt;
翻了翻豆瓣——这一年读完的书真是少的可怜，第一本是《圣经的故事》，最后一本是《建城以来史》。这一年电影看的倒是不少，但绝大多数都在火车上拿电脑看的：第一部电影是《一代宗师》，最后一部是《色戒》。在影院里看到的最好的电影是《海边的曼彻斯特》。看完了六部古惑仔，喜欢山鸡哥，喜欢小结巴，最喜欢大反派张耀扬。&lt;br&gt;
网易云告诉我，我的年度歌手是王菲，这倒是一点不假，太喜欢王菲了，码字码到这里的时候还在听《不留》。&lt;br&gt;
认认真真踢了一年球，依然坐在板凳席上遥遥无期，这也从另一个角度告诉大家，在下就是那个球技最菜的足球队领队。快到年末的时候伤了膝盖，希望冬天可以好好养伤。今年组建了数理化女足，然后惊奇地发现15级的男足队员们在女足助教阵容里面快要凑齐了——虽然男足训练还是见不到几个人。&lt;br&gt;
上半年选了健♂美课，开始加入健身房撸铁大军。年中状态最好的时候卧推可以推到70kg，但是荒废了一段时间，退步明显，现在还在慢慢回复。体重依然是居高不下，体脂率也是相当堪忧，只好把减肥写进2018头等大事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍&lt;br&gt;
前两天在微博上许了2018年最希望得到的三个愿望，我写的是：六大的offer，健康的作息，不虐的人生。或许还有很多想要完成的任务，但至少好好学习这一条不能落下。&lt;br&gt;
买了新的单向历，希望能每天都好好过。&lt;br&gt;
到了下一个跨年的时候，放的BGM不能是《伤心一九九九》！&lt;br&gt;
祝大家新年快乐！&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/date_in_1998/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 