<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on 高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/tags/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magshadow.github.io/tags/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>献诗（其二）</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi_2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi_2/</guid>
      <description>我期待我的国家是一片可以自由表达的土地，在这里，每一位国民的发言都会得到同等的善待；在这里，不同的价值、思想、信仰、政见……既相互竞争又和平共处；在这里，多数的意见和少数的意见都会得到平等的保障，特别是那些不同于当权者的政见将得到充分的尊重和保护；在这里，所有的政见都将摊在阳光下接受民众的选择，每个国民都能毫无恐惧地发表政见，决不会因发表不同政见而遭受政治迫害；我期待，我将是中国绵绵不绝的文字狱的最后一个受害者，从此之后不再有人因言获罪。——刘晓波《我没有敌人：我的最后陈述》
  诗到语言为止
失语的你我
早已被割下写诗的权力
所以 请允许我为它献上一场迟到的葬礼
献给泥土 献给齑粉 献给尘埃
献给这葬礼本身
我们用很多名字寻找它
孤岛 酒馆 讲台 或是山脉
但它仍不得不躲在假名后面
就像参加葬礼的我们
带着贴满胶布的假面
假面下双瞳泣血
愚钝者上台发言
说我们痴情
我们虐恋
我们兽交
我们生死相许
胆大者沉默不语
却在心里狠狠记下那些名字
那些等价于真金白银乌纱帽的名字
可死者在哪里？
我们只看见不灭的水晶棺
我们只看见光辉伟岸的遗像
还有那永远正确永远不死百炼成钢的舵手
他们雄赳赳气昂昂
闯入墓地
试图藏起腐朽的尸体
黑色的血 灼伤他们的脸和手
今天
或是很多个昨天
地球上的一个角落
或是很多个角落
独独除了一个角落
都在下雨
冷雨濡湿这首破碎的诗 汇成大江大河
流上干涸的高地
流向咬牙切齿的错愕的他们
这雨水洗不净他们的手和脸
因为
这是一首献给女神的诗
献给一位坚韧纯真却从未安眠的女神
所以 这注定失败的葬礼唾弃他们
他们知道 我们也知道
可是天桥上大火里铁链下石阶前 属于他们的钟声也已敲响
我们知道 他们也知道
请不要着急
到那时
我定会为你们献上一首
仇恨的诗
2023.6.3 于波士顿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>献诗</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</guid>
      <description>非常遗憾，你发布的日记《献诗》已被移除。原因: 含有激进时政或意识形态方面的内容 如你的发言近期多次被网站管理员删除，你的帐号可能会受到禁言或封禁处罚。 为确保帐号的正常使用，维护网站良好氛围，请遵守《社区指导原则》https://www.douban.com/about/guideline，谢谢你的理解与支持。
 我们是注定失忆的一代人
在这片土地上
你们的名字正在被慢慢遗忘
被我们徒劳地忘记
飞驰的列车驶过封闭的站台需要三十秒
档案解密却要等一百年
一百年太久了
久得他们和我们都已经一同老去
可你们不会变老
你们永远活在二十岁的春天
“那是你们的责任”
所以你们擎起白色的大旗
旗帜上怒目圆睁的诗，在自由的风里飘荡
所以你们系上白色的头带
和那些同样稚嫩的脸庞面对面
紧张又局促地坐在那里
所以你们立起白色的雕像
温柔的脸迎着红太阳那灼人的目光
那是你们的命运
红旗姗姗来迟，从四面八方汹涌而至
大喇叭撕裂夜空，冷酷又冷酷
孤岛上的你们迷茫而绝望
你们看见熊熊燃烧的大火
你们看见血
兄弟姐妹的血
染红了衬衫浸湿了板车滴洒在土地上的血
那是你们明亮而勇敢的血
可是命运和钢铁一样无法阻挡
天亮了
你们从此成为失去姓名的一代人
没有坟茔，没有墓碑，甚至
不配成为一个数字
一份名单不能让你们抱紧彼此
却会让他们惊慌又暴怒
于是写下这串名字的你，在铁窗下蹉跎了一个又一个十年
可你平静地说
“这是我一生的责任”
许多年后我终于来到这里
正午时分，三个暴虐的红太阳炙烤着我
在那滚烫的砖石缝中，是否还有穿越时空的
不甘，在挣扎
我从广场的这头走到那头
又从广场的那头走回这头
泪水和汗水一同滴下，撞在褪色的砖上
可我听不见历史的回响
是否那紧绷的琴弦早已被他们残忍地割断？
我抬头望去，那是他们丑陋的眼睛
肆意地打量着我
剥开我的皮肤
吮吸我的血肉
检视我内心的一切不满
一只鹰飞过没有云的蓝色天空
我羡慕你们
羡慕你们从不孤独，羡慕那许许多多火热的夜晚和火热的心
我敬仰你们
敬仰你们的勇气，敬仰你们争先站在第一排，用肉体为同伴抵抗恐怖
我同情你们
同情你们成为代价，成为历史的注脚
成为他们口中轻描淡写的一场风波
我痛恨你们
因为你们总让我无地自容
时时刻刻刺痛我的软弱和苟且
让我想起，我们就这样欺骗自己
把曾属于你们的一切拱手让出</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和一位年轻网友的讨论</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</guid>
      <description> 按：和持有相反观点但明显逻辑能力不足的人的讨论是有价值的吗？我认为是有的。虽然不期待能够扭转Ta的观点，但是在观点的交流中，一是能找到自己思维中的漏洞，二是可以给中间派以影响。因此，我摘录该段讨论在此，欢迎大家提出意见。
 前情提要如下图。讨论中真名隐去，Z即指代该网友，C和D为乱入的其他网友：
Z：爸妈能赚钱也是他们投胎有本事，真心爱国的话，手段装逼点我也认了哈哈哈哈， 毕竟港独都是连大学都考不上的穷光蛋学渣
D：@Z 爸妈靠着阿共割了人民的钱，他们这些废物当然只能爱国了
C：@Z 多少领导人都说过：要先富带动后富。
Z：人家爸妈的智商和能力能靠阿共赚大钱，遗传到自己孩子身上也差不到哪里去，最悲哀的就是，那些开豪车的富二代比你聪明比你勤奋比你有信仰，就算什么也不如你也站在巨人的肩膀上永远划分在&amp;quot;富人&amp;quot;中，而你只能在网上酸酸别人是废物。究竟谁是废物，真的很难说吧。
D：@Z 哈哈哈哈哈 你去的什么垃圾大学，你说我是废物，你说他们比我聪明勤奋有信仰！？聪明勤奋就给我回国高考，去你🐎的加拿带混日子
 编者注：Z个人资料显示为University of Lincoln，经查询在2018TIMES英国大学综合排名中排名高达54名，在QS世界大学排名中高达801-1000名；D来自牛津大学。谁是废物，一目了然。
 我：@Z 你如果是靠着阿共仔剥削群众获得了现在的生活地位，说这种话我还可以理解为你只是没良心；如果你也是被剥削的群众还能说出这种话为人家洗地，那我只能很遗憾地觉得你是又蠢又坏了。不妨看看这个wiki，看看太子党网络，扪心自问一下我们的党究竟是一个为人民的党还是一个世袭统治的家族：太子党(中国共产党)
Z：我家的日子越过越好，我也眼见着中国人越来越富啊，要是阿共越剥削我们我们日子越好的话，那随便剥吧。至于太子党，兄dei，别老盯着老习一个不放啊，我们老胡明显就是个草根，咋了，任人唯贤，老习确实干得不错，爸妈太有出息还是错了?中国确实挺多贪官的，不过我们人口基数这么大，要真的算贪官比例，怎么也是倒数的哈哈哈哈哈
我：你看，你又发表了一个不负责任的言论。给你找个资料：清廉指数（英语：Corruption Perceptions Index，缩写：CPI[1]）或译作腐败感知指数、清廉指数、清廉印象指数等，是透明国际自1995年起每年发布的评估，就世界各国民众对于当地腐败状况的主观感知程度予以评估及排名[2][3]。 19年的最新排名里， 180个国家和地区里，中国排87名，而你所看不起的台湾排31，香港排第14，万恶的资本主义敌人美国排22。 论及贪腐，我看中国没什么自信的空间。
我：我直接给你选出来念一念吧 免得你连维基都看不懂：习近平是习仲勋之子，俞正声是俞启威之子，王岐山是姚依林的女婿，薄熙来是薄一波之子，曾庆红是曾山之子。 这还是只算了常委里的。
Z：@我 很是尴尬，他们的爸爸我 一个也没听说过 ，不过我知道很多都是红二代，所以红二代又怎样???不是政绩漂亮就行了嘛？中国人的日子确实就是越来越好了嘛！有啥可反驳的??
D：@Z 日子越过越好是必然结果好吗？世界经济发展生产力水平提升，中国有人口红利自然如此。你觉得这几年的房价物价真的是越过越好？naive！
Z：@D emmmm看来你家是过得不好的那个了，行吧行吧，我说的是总体日子越来越好，不排除有一些倒霉的越过越差。物价虽然在涨，不过努力工作的话工资涨得也很快。
Z：@我 我滴妈呀，我们政府腐败成这样，咋我们日子越过越好了呢，好奇怪呀！诶对了各国民众的主观判断就能显示一国的贪腐程度啊，我们的14亿人口不知道这个数据的样本容量是多少啊，是不是&amp;quot;一不小心&amp;quot;调查了100个吃瓜群众就得出结论了啊哈哈哈哈哈
我：@Z 是统计数据更可信还是你自己的感觉更可信？你觉得大家的生活“都”越来越好，是你看到了自己的生活圈子里生活越来越好，还是看到新闻联播里说大家越来越好？你和环卫工人快递小哥外卖小哥聊过天吗？你知道城中村的生活是怎么样的吗？你知道“清理低端人口”的时候毁掉了多少人的生活吗？你看不到，你就知道歌舞升平。我可以理解你出了国远离了这片土地上的人所以不敏感，但是当别人跟你说了你还要装作不知道，那就是没良心。
Z：你问我统计数据可信还是不完全统计得到的主观臆断可信???哥你是认真的嘛？我出国也就1年好吗，不过我不看新闻联播已经好多年了，滑稽的是最近大陆的事都是从台湾媒体那里知道的。你偏要把拆违章建筑说成清理低端人口，啥听风就是雨的坏习惯啊！还有你去了解一下环卫工人快递外卖小哥的工资再来这边为他们鸣不平好吗!!!他们的工资真的挺高的，特别是快递小哥!!!
我：清理低端人口这个事情你还要洗地吗？你能去认真地了解一下在北京那些天都发生了什么吗？你能明白运动式治理对人权造成了怎样的践踏吗？那个冬天我就在北京，我为一夜之间失去了住所的陌生人捐了钱，我看到了他们的悲惨遭遇。 我不明白为什么你可以视而不见还得意洋洋。 他们干的是脏活累活，是不会在互联网上光鲜亮丽的那一批人，于是我们的政府不把他们当人，于是你也不把他们当人。轻描淡写的“拆违”二字就把他们的厄运一笔带过。 如果不是没有办法，谁愿意举家住在没有保障每天提心吊胆的违建里？谁不想有个安全敞亮的家？ 这就是你所说的“我们人民的日子越过越好”？
我：你口口声声说自己爱国，可是其实你根本不关心这片土地上发生了什么。 律师被打压你不关心，记者媒体被噤声你不关心，人民在寒风中流离失所你不关心，为了北京的蓝天不让河北人烧煤取暖你不关心，NGO成员被消失被管控你不关心，猪瘟给养殖户带来的损失没有政府部门出来负责你不关心，疫苗给家长带来的无穷的后顾之忧你不关心。 你关心的就是光鲜亮丽的表面，关心的是法拉利车队上的那面小国旗。你根本不热爱这里的人民，还把那些真正爱这片土地真正做事的人看作是阻碍我们中国梦的异见分子。你还是在梦里爱国去吧。
Z：我觉得你可能不知道什么叫宏观调控，流离失所是一时的，被迫离开的人口大家都是同情的，但是为了一个城市能够健康得长期发展，该管还是得管管吧，因为违章建筑便宜所以在违章建筑里住着可以维持在大城市的开销，这个逻辑乍一听没毛病，仔细想想tm违章建筑他就是违章建筑啊。另外这些&amp;quot;低端人口&amp;quot;外流会给周边城市注入血液，减小地区之间发展的不平衡，这也已经体现了呀，不光北京，上海也有拆违章这个事啊。
我：你的态度果然和我预想的一模一样。 这些人对你来说都不是活生生的人，只不过是一个统计数字而已。 宏观调控是你的目标，不是你今天领导下指示明天就要把人家屋子拆了让人家无家可归的理由。管当然要管，但是当年是谁纵容这些违章建筑产生的？自己的责任不想管，只想着完成那个指标那个数字，这样的政府真的是为人民考虑的吗？还是说，住在二环四合院里的人算人，那些住不起高楼大厦的人就不算人了？
Z：你真逗，你咋知道我不关心，但是关心这些事情和调侃一句开豪车也能爱国有个鸡毛关系啊，你以为你仇仇富，反反共就是爱国了?刚刚我看了你主页你丫是个大陆人，大陆人你他妈在fb上跟我吵个毛线啊，浪费我这么多时间，我以为是个港独台毒对大陆一知半解在这边乱黑，我靠原来是友军
我：你可以去读一读bobo在本组置顶的那一条。你现在觉得自己生活光鲜体面可以“同情”那些被迫离开的“低端人口”，只不过是他们垫起了你的生活而已。赵弹不会因为你曾经为他们辩护而对你网开一面。你现在不试图维护你的同胞的生活，那么将来你被赵弹橄榄的时候也不会有人为你说一句话的。
Z：别说了 我只是不想在fb上骂老共，翻墙回国慢慢骂，你说的这些我在内网上可一个没少骂好吧，当初老习改宪法，我还在微博上@了好多官博骂了
我： 坐在家里上微博也可以声称自己为爱国做实事了？ 你为真正的弱势群体有效地发过声吗？你关心过他们的生活他们的命运吗？你除了动动手指还能想出别的方法吗？我确实错怪你了，你不是没良心，你真的只是naive。希望你能多想想吧。
 说到最后，我真的无可奈何地笑了。自顾自地把我认作是“友军”，说自己会翻墙回去骂老共，艾特好多官博骂人就认为自己是爱国的。
什么样的人才是爱国的？这个问题值得每个人思考。像本文中的Z，又或者是开法拉利聚众骂CNMB的小留们，大概都只是表面爱国分子。这片土地上那么多的苦难，是要我们回到地面去一个问题一个问题解决的。纯师愿意留在这片土地上承担风险实在令我动容。他是真正的爱国者。
最后，把对话中提到的勃勃的那段话摘在下面，提醒每一个自以为已经做成了人上人的人。
 以前我去超市，商店，饭馆，看见年轻的收银员和服务员，我都庆幸自己考上了大学，避免成为和他们一样没有出息的人。一种安全感和优越感油然而生。现在我才明白，只有当这些收银员和服务员都能过上体面生活的时候，我们才真正的能有安全感。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逻辑问题二则</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</guid>
      <description>中午饭后和母亲又产生了争执，现摘录两个讨论中遇到的问题，或许也是当今墙内语境下的常见逻辑问题。有些脱力。
1. “眼见不为实”  我：“在同等智力水平条件下，是否可以承认，能看到十种不同消息来源的人，比只能看到一种消息来源的人得出正确判断的可能性更大？”
母：“你知不知道有句话叫‘眼见不为实’？可能我们看到的消息都是假的。”
 没有人能保证一个消息绝对不是假的，但是它总有可能是真的，或者至少partly是真的。但是一条消息的真假对于所有读到消息的人来说是一样的，只要它包含真实的成分，智力正常的人既可以通过多条消息进行交叉对比，以还原事情的（部分）真相。
退一步说，就算消息都有可能是完全假的，无论如何一个单一消息来源的人嘲笑能看到不同消息来源的人——在当前语境下，可以特指仅能看到境内媒体的人和既能看到境内媒体又能看到不被允许在境内存在的声音的人——认为其不能获取正确信息这件事本身就是可笑的，因为境内媒体显然也被包含在了后者的消息来源当中。
可现实是怎样呢？只能看到境内媒体的人，居然可以理直气壮地嘲笑别人是被洗了脑。如果你告诉他，境内媒体已经被强力管控，是一种Propaganda，他的回复必定是“你怎么知道境外的报道不是Propaganda呢？”
一个从未看过境外媒体报道的人可以信心满满地确认，不允许存在的报道都是境外势力的Propaganda，这可真是太文化自信了。
2. 先入为主的判断  我：“目前这个问题，所有的分析都从台湾发生的杀人案开始讲起，认为这是推动修例的开端。但是这次之所以会引起港人如此大的不满，可能事情还要从铜锣湾书店事件开始。”
母：“我不知道铜锣湾书店是什么事情，但我觉得这不是主要矛盾。”
 每个人都可以对某件事情有自己的判断，但是这个判断应当是建立在获得了足够多的事实的基础上。当只知道一件事情的一部分时却坚定自己认识了这件事情的真相，别人提出的任何观点都可以用“不重要”来反驳时，这个人其实已经落入了自己先入为主的思维陷阱里。
更糟糕的事情是，没有条件的时候我们可以理解，看不到除了官方钦定的信息之外的东西是能力不足；可如果条件放在你面前，别人给你指了路告诉你那里有东西值得去看，还要捂上耳朵我不听我不听，这只能说是一种悲哀。
一个稍有正常判断能力的人都会预见到，在如此强力的Censorship及防火长城的双重作用下，必然有很多信息被隐藏了。但如今让我喘不过气来的事情是，很多人连这样基本的判断能力都没有。之前美国有一个报道，留学生当中还是有很大比例的人只用微信和国内交流，依然也只看国内新闻。就算今天那堵有形的墙拆掉了，那堵无形的墙可能也要再高高矗立一两代人之久。
 或许我也不该如此悲观，至少不可以说他们是没有希望的。列宁曾经批判那些不愿加入“落后”工会的德国左派：
 害怕这种“反动性”，企图避开它、跳过它，是最愚蠢的，因为这无异于是害怕无产阶级先锋队的作用，即训练、启发、教育工人阶级和农民中最落后的阶层和群众并吸引他们来参加新生活。&amp;hellip;&amp;hellip;因为共产党人的全部任务，就是要善于说服落后分子，善于在他们中间进行工作，而不是臆想出一些幼稚的“左的”口号同他们隔离开来。
 既然我们想为改变这糟糕的世界做些什么，就不能绕开“教育群众”这件事。或许很艰难，或许会被误解，或许会觉得徒劳无功，但这是我们义无反顾的责任。
不能逃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>离歌</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
      <description>他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。
 中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。
太阳照在广场上。土地是滚烫的。
这土地的温度从未消失。
我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。
我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。
我仿佛正在走回历史。
我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。
鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。
他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。
他们曾经年轻过。
 五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。
那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。
我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。
我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？
2019.5.28 于绝望中</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
