<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://magshadow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>嫖客的忧伤</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/</link>
        <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/ -&lt;p&gt;拆开包裹，是新买的裤子。你擦擦手，套上试试大小。想着要不要去拿条皮带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不必了。内侧有条腰带，可以直接系上。一个似曾相识的设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的心跳停了一拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是那样地猴急，进门就扑倒在沙发上。一只手扯掉细细的皮带，你却没法扯下那窄窄的牛仔裤。她咯咯地笑。她的手拉着你触摸到内侧，一条腰带系着结，一个你从未见过的设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你后来再也没有解过这样或那样的腰带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为你再也没有一颗心可以用来付嫖资了。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>雨天日记</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;献给每一个感冒患者&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;和九月的每个清晨一样&lt;br&gt;
和世界上每个心事重重的人一样&lt;br&gt;
我从难堪的梦中醒来&lt;br&gt;
然后如常地与昨日告别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个雨天&lt;br&gt;
忘川左岸不可抑制地决堤&lt;br&gt;
我寸步难行&lt;br&gt;
停车场里没有一匹马&lt;br&gt;
走神的司机匆匆忙忙地停下&lt;br&gt;
将我赶进模糊的冷雨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有窗户的实验室里&lt;br&gt;
我的头脑拒绝工作&lt;br&gt;
压缩机是催眠的咒语&lt;br&gt;
永不沉默永不停息&lt;br&gt;
可空白的笔记本时时令我懊恼令我坐立不安&lt;br&gt;
只好在这压抑的一天里选择压抑的每一刻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨水在傍晚止歇&lt;br&gt;
难言之隐是橘色的云边&lt;br&gt;
布满石砾的归程&lt;br&gt;
在这里我曾追逐一只野兔&lt;br&gt;
但此刻，路面潮湿，我无法奔跑&lt;br&gt;
闪着惨白灯光的警车和救护车尖啸着碾过我&lt;br&gt;
停在公寓楼下&lt;br&gt;
我知道&lt;br&gt;
我该为这位我未曾谋面的邻居的不幸命运感到哀伤&lt;br&gt;
可今天我什么也不关心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任&lt;br&gt;
身体被劈开的苦痛&lt;br&gt;
愤怒&lt;br&gt;
做爱，直到精疲力竭&lt;br&gt;
死亡&lt;br&gt;
那时我们为恩格斯和托洛斯基激烈争吵&lt;br&gt;
谈论农奴、赤潮和雨伞&lt;br&gt;
“做个左派”&lt;br&gt;
我关心一代人的爱与死&lt;br&gt;
不关心我自己&lt;br&gt;
但关心你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我真的什么也不关心了&lt;br&gt;
我终于学会做一个不可置信的叙述者&lt;br&gt;
我是永远流放在应许之地的假行僧&lt;br&gt;
忘掉情欲 也忘掉你&lt;br&gt;
只在自慰时流下一颗万分之一真的眼泪&lt;br&gt;
用这滴黑色的眼泪写下不洁的欺骗的诗&lt;br&gt;
然后沉沉地睡去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多么高兴&lt;br&gt;
——在梦里你告诉我你不开心&lt;br&gt;
你说你不原谅&lt;br&gt;
你还恨我&lt;br&gt;
你不许我就这样无声无息地逃走&lt;br&gt;
不许告别&lt;br&gt;
可我又能怎么告别？&lt;br&gt;
二十四时时空错乱&lt;br&gt;
我再次在凌晨四点的雨声中醒来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的阿伽门农呵&lt;br&gt;
虽然我曾无情地背叛你&lt;br&gt;
但请你不计前嫌行行好告诉我&lt;br&gt;
怎样才能造出那高明的木马&lt;br&gt;
能带着狼狈的我&lt;br&gt;
逃出着这模糊又雷同的一日？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020.10-11&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>打游戏不许嘻嘻哈哈</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/ -&lt;p&gt;好久没有在豆瓣上发表爹系言论了，趁着今晚结束了只狼更新的三个Boss Rush挑战，哔哔赖赖两句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一件事当然是，开除云玩家。或者说，开除云玩家和真正抄手柄打过游戏的人的同等发言资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频直播时代，主播多了，“云玩家”也多了。没有时间精力打，就看看别人的视频，云一下，也算是望真梅止渴一下。或者干脆就是没打算买没打算玩，了解一下而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这完全可以理解，我去年困在家里的时候，没条件买PS4，当时想着《最后生还者2》来年就要出了，不如把第一部云一下，后面好无缝衔接玩第二部。断断续续看了几个小时实在是没有意思，遂弃坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么云某个游戏不重要，重要的是，如果你云了一个游戏，你是否对这个游戏有发言权。我的答案当然是no。取最近一个引发巨大争议的游戏《最后生还者2》为例.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《最后生还者2》(The Last of Us 2)的第一部是PS3时期的名作，Metacritic上评分高达95，全时期排名第7；高清重制版登陆PS4之后依然获得95分高分，排名全时期第四。就是这么一部有着光辉起点的游戏，续作当然也是万众瞩目。在大家都关在家里隔离的时候发布，发售前媒体评测好评如潮，“电子游戏的奇迹”（机核语）之类的赞誉不计其数。但是发售之后在短短几个小时之内，用户评分急剧下滑，一度跌落到三分（满分十分）以下，在当时各个论坛上引发了不计其数的争吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;==============================剧透线======================================&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以究竟是发生了什么呢？第一部的男主人公Joel，在预告片里似乎会在女主人公Ellie的旅途上重新归来，但是玩家在游玩了两个小时左右，却要亲手操作本作的另一女主人公Abby亲手挥着高尔夫球杆，一杆一杆击打Joel的脑袋直至死亡，为父亲复仇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还了得？观看直播的云玩家瞬间就炸了，不管是在MC还是豆瓣，凡是能打分的地方，一分零分接踵而至，评分低到吓人——这个时候，根据奖杯统计，全世界的通关率才刚过10%，更不要提还有很多人没买没有打开游戏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么现在这个游戏评分是多少呢？MC的评分已经上升到5.7分。如果仔细看评分分布，是极为罕见的U型分布，用户评分两极分化，几乎全部集中在最高分和最低分当中。这只能说明一个很简单的道理——打了游戏的人，对这个游戏评价高，没打游戏的人，对这个游戏评价低，而且是超脱理性的低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本人当然很喜欢这个游戏。它不是完美的，前期沙盒部分节奏拖沓，敌军AI虽然有提升但是依然很蠢，甚至为了政治正确塞入脸谱化的少数族裔等等。但是这是一部1分游戏吗？显然不是，但是为什么云玩家会放大乃至点燃这种不满？很简单，因为看游戏和打游戏真的是不一样的。当你握着手柄挥打那根球杆的时候，你会被迫面对自己的愤怒。玩家当然喜欢Joel，但是设计者没有给你选项，你只能强迫自己去体验这种一杆一杆的击打之下的猛烈情绪。带着这种猛烈的愤怒，随着游戏的进行，你会逐渐抓到一个一个碎片，慢慢拼凑出故事，慢慢理解两个女主角如同镜像结构一般的轨迹，直到终局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是你永远不能体会到这种感觉，如果你是一个云玩家的话。握着手柄和恶心恐怖的感染者战斗时，心跳的加速，手柄模拟的地面的振动，都是游戏完整体验的一部分。如果你没有沉浸在那种末世的恐怖绝望当中，没有亲手扣动扳机杀死对方重要的人，你就很难理解终局时刻，两个伤痕累累的女人在海洋中拖着沉重身体的打斗，为什么会走向那样的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;========================剧透终结线===================================&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很不幸，虽然我对云玩家们不负责任的评分非常愤怒，但是我什么也做不了。我当然没办法开除他们的发言资格，在这个短平快的时代，看视频的云玩家必将成为主流。写到这里，我不禁想起来我一个朋友，人不坏，“那么普通却那么自信”的标准直男。他就是我所最厌恶的那一类云玩家——什么游戏都不打，甚至连视频通关都没有，就看看游戏区Up主的剪辑和解说，就开始头头是道的和别人讨论游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，这也是我本人做人的一个哲学：你必须体验过什么，才有对什么发言的资格。没有在山路上飙过车握着方向盘体验过横移带来的肾上腺素，如何评价开车有没有乐趣？没有卿卿我我在床上精疲力竭过，凭什么评价恋爱有没有意义？打游戏也是这样，你必须认真地玩一个游戏，才有资格对一个游戏发表评论。有时我会开玩笑说垃圾游戏原神，垃圾游戏撸啊撸，垃圾游戏王者荣耀，but I never mean that seriously. 我没有玩过，我没资格评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这个，另一个我想说的话题是游戏的艺术性。有的时候看到有些豆列写什么“第九艺术”，点进去看看觉得还挺好笑的，收集的都是一些广为人知的“艺术游戏”，比如《This is the war of mine》，比如《Cyberpunk Bartener Action: Va-11 Hall-a》。不是说这些游戏不好，这些都是很好的游戏，有着非常好的创意和主题。但是，作为一个严肃的游戏玩家，如果我们想谈论游戏的艺术性的时候，是不能够只谈论这种小品级的游戏的。一个称得上艺术品的游戏，首先要有它作为一个好游戏的重量。换句话说，3A级别、或者至少是准3A体量的作品才是我们谈论游戏艺术性的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏之所以有别电影小说音乐，在于它能结合多个要素并且让玩家真正地参与进去。这个时候不得不提回《只狼：影逝二度》。赢下TGA2019的年度游戏几乎没什么悬念的只狼，是一款将玩法和内容高度结合的杰作。扮演战国时代的独臂忍者，上天入地，在充满奇缘的苇名国死斗到尽头，那么玩法上就必须表现这种刀剑相交千钧一发的刺激感。宫崎老贼在魂类游戏的系统上做了改进，把传统的精力槽取消，改成了敌我双方都有的架势槽。这一改动不允许再像魂一样慢节奏举盾绕击，而是逼迫玩家上前拼刀打铁，一招不能错。在一次次的死亡又重生之后，看破敌人的所有变化，呼吸急促，一招一招拆解并最后击垮看似强大的敌人的时刻，玩家可以非常自然地体会到那种活在刀尖上的危险又诱人的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而小品游戏的问题，在于它能够提供的东西实在是太少了。《这是我的战争》常常令人称道的一点是让玩家面临道德选择，是活下去还是偷走好人的最后一块面包，可那其实只是几行字和一个头像而已，它并没有让你沉浸进去。与之对比，《最后生还者2》里面为了逼问仇人的下落，你要挥着水管击打毫无还手之力的护士，一下一下直到血肉模糊。你甚至还要扮演护士的朋友，目送她离开，走向那个你已经预知的她的结局。只有通过游戏性把想要表达的东西传达出去，我们才能真正严肃地谈论游戏是否可以称得上是第九艺术。再想想DND，要想体验那种奇幻冒险，你就必须提供足够重量的文本背景和足够自由的游戏系统，才撑得起角色扮演这四个字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《最后生还者2》的巨大争议之后，我和一个高中同学谈论到这个。他也很沮丧，说“这次失败之后，可能十年之内都不会有游戏公司再拿重要的游戏项目来尝试一这种肃的话题，或许我们只能玩到媚玩家的爽游戏了”。我倒没有那么沮丧，毕竟打游戏也就只是打游戏而已，不同人有不同人的需求，也没什么鄙视链之分。但我就想起，大四在上呆呆老师的游戏通论课的时候，第一节课就问我们：“你是否自认为是一个核心玩家？”我的答案当然是yes，不过这一年，会不会是我们游戏婆罗门的消亡史的开始呢？&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>第十支烟</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/ -&lt;p&gt;和朋友分食完蛋糕之后，收拾收拾桌子，突然意识到好几天没抽烟了，遂披衣下楼，站在空无一人的停车场里享受二十四岁的第一支香烟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过生日的时刻总是会想的很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些习惯养成之后就会忍不住地每年回溯之前的仪式。在北京订生日蛋糕总是会在上面写字。大四申请季的时候，豪情万丈，蛋糕上写“做个盖世英雄”。去年于绝望的等待中回到北京过生日，在大起大落之后，思考了很久，决定写“不如重头来过”。今年没法让美国人给我写字了，但是今年想这六个字却没费多少功夫——若是能写，我一定写的是“祝我年少有为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年少有为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这首歌真的于我有很特别的意义。但如今，当附加在它之上的其他意义都消散而无法追及，我还是很喜欢很喜欢它。青年才俊这四个字，是我一直渴望成为却一直担不起的。开始PhD生涯，才算是在做研究这条道路上刚刚起步。舍弃其他可能而开始钻进象牙塔里的人，说没有点学术梦想那肯定是骗人的。现在的生活虽然和我想象中有些偏差，但大体上还算是我想要的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天，出现了一次突然的情绪崩溃。很难讲究竟是什么触发了这一次的崩溃。自六月复工以来从未真正休息过；在一个刚刚建立又人手紧缺的实验室面对随时可能出问题的仪器；网课始终使我无法集中精神；美国新增病例一日更比一日多完全看不到头&amp;hellip;&amp;hellip;如此种种，一直积压在心里。直到周日晚上做作业，其中一问要用到我完完全全学过不止一遍的东西，我却头脑空白一个字也写不出来。想到第二天早上的组会报告还没有准备，一瞬间就绷不住了。先是趴在床上，再是躺在地上哭，在微信里和所有活人说话，歇斯底里。那时在怀疑我究竟为什么要走到这里。第二天和老板请了假，解释了一下原因，然后在家又自闭了一整天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢慢恢复过来以后，也和老板聊了一下。想来想去，和本科最艰苦的日子相比，多出的最大的一份压力其实来源于我自己。本科时候做的项目说好听叫独立，说不好听就是玩票。本来就是难度很大风险很高的课题，交给本科生做无非是试试看，并不求什么成果。所以我也只要对我自己做的东西负责。而现在的我，负责的是组里最重要最核心的仪器，做的也是组里最promising的课题。换句话说，我们组的命运是扛在我肩膀上的。如果我不能把整套东西整work，那么不管是我老板还是我自己，或是我的同学和师兄，都不会有什么有价值的产出，更别提survive这件事了。这种身份的转变——虽然老板说不用如此紧张，我们毕竟还有别的technique——是这份焦虑感的核心。老板还指出，我似乎太想做一个independent的学生了，每次他提出什么要求，我都想漂漂亮亮地交出一份clean sheet。但这显然是不可能的，做实验永远会出问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但值得欣慰的是，至少我在感觉不对劲的时候我还可以发出信号，表现出我的异常。在朋友圈发出了绝望的呼喊之后，很多朋友跑来私聊我，关心我究竟发生了什么。兄弟们也在群里疯狂拍一拍我，然后给我找各种各样的理由。泄洪一般，将压力释放掉以后，我又重新回到了正轨上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻我又想起去年在北京过生日的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等签证等到绝望，同学上学的上学出国的出国，在南京也找不到人玩，为了摆脱自闭我跑回北京，四五天的时间每一顿都安排的满满当当。在喝酒喝到抱着学姐痛哭之后，打越洋电话，然后回到住的宾馆，站在成府路的天桥上，喝旺仔牛奶，抽兰州。一位友邻给我点了mla的《第十支烟》。北京的风把吐出的烟雾吹回我脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和那个难忘的生日夜相比，穿着拖鞋无比cozy地站在停车场里的今天的我，无疑要幸福得多。这一年里，虽然难过的时候也常常一个人站在楼下抽烟，已经抽了不知第多少个十支烟，可我并无甚理由可以抱怨或需要抱怨。我吃了那么多的苦也没有放弃，正是为了能够来到这里。更何况，在经历过那样的考验和折磨之后，从今往后，也不该再被什么别的东西所击垮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，二十四岁，祝我年少有为。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>彗星出现</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/ -&lt;p&gt;面对一扇陌生的的大海&lt;br&gt;
我被粗糙的礁石紧紧包围&lt;br&gt;
摇摇晃晃 站在世界的尽头&lt;br&gt;
迎面吹来温柔的潮水&lt;br&gt;
也吹走冷酷的层云&lt;br&gt;
于是，在天狼星之下&lt;br&gt;
此刻&lt;br&gt;
一颗眼泪从裂帛中庄严地升起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这万年不落的、阿芙洛狄忒的眼泪！&lt;br&gt;
你为何如此黯淡，又沉默不语？&lt;br&gt;
看见你&lt;br&gt;
我涌起的血霎地落下&lt;br&gt;
我第一次感到未来与过去是如此的澄澈透明&lt;br&gt;
我想亲吻这兵荒马乱的岁月&lt;br&gt;
我想在围墙下扮演一条龙&lt;br&gt;
我想把一切都献给你&lt;br&gt;
我的野望&lt;br&gt;
我的鲁莽&lt;br&gt;
我的残忍&lt;br&gt;
我的心碎&lt;br&gt;
还有那株只在梦里出现的 坚韧的薄荷草&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这眼泪究竟属于海子&lt;br&gt;
属于全人类&lt;br&gt;
还是只属于握不住的、那特殊的一个&lt;br&gt;
石头不会给我答案&lt;br&gt;
但我还是想穿越夜空去问问你&lt;br&gt;
此时此刻 你是否也看见了这高悬的泪滴&lt;br&gt;
你好吗&lt;br&gt;
你也会哭吗&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/hui_xing_chu_xian/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>献诗</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;非常遗憾，你发布的日记《献诗》已被移除。原因: 含有激进时政或意识形态方面的内容
如你的发言近期多次被网站管理员删除，你的帐号可能会受到禁言或封禁处罚。
为确保帐号的正常使用，维护网站良好氛围，请遵守《社区指导原则》https://www.douban.com/about/guideline，谢谢你的理解与支持。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们是注定失忆的一代人&lt;br&gt;
在这片土地上&lt;br&gt;
你们的名字正在被慢慢遗忘&lt;br&gt;
被我们徒劳地忘记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞驰的列车驶过封闭的站台需要三十秒&lt;br&gt;
档案解密却要等一百年&lt;br&gt;
一百年太久了&lt;br&gt;
久得他们和我们都已经一同老去&lt;br&gt;
可你们不会变老&lt;br&gt;
你们永远活在二十岁的春天&lt;br&gt;
“那是你们的责任”&lt;br&gt;
所以你们擎起白色的大旗&lt;br&gt;
旗帜上怒目圆睁的诗，在自由的风里飘荡&lt;br&gt;
所以你们系上白色的头带&lt;br&gt;
和那些同样稚嫩的脸庞面对面&lt;br&gt;
紧张又局促地坐在那里&lt;br&gt;
所以你们立起白色的雕像&lt;br&gt;
温柔的脸迎着红太阳那灼人的目光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是你们的命运&lt;br&gt;
红旗姗姗来迟，从四面八方汹涌而至&lt;br&gt;
大喇叭撕裂夜空，冷酷又冷酷&lt;br&gt;
孤岛上的你们迷茫而绝望&lt;br&gt;
你们看见熊熊燃烧的大火&lt;br&gt;
你们看见血&lt;br&gt;
兄弟姐妹的血&lt;br&gt;
染红了衬衫浸湿了板车滴洒在土地上的血&lt;br&gt;
那是你们明亮而勇敢的血&lt;br&gt;
可是命运和钢铁一样无法阻挡&lt;br&gt;
天亮了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们从此成为失去姓名的一代人&lt;br&gt;
没有坟茔，没有墓碑，甚至&lt;br&gt;
不配成为一个数字&lt;br&gt;
一份名单不能让你们抱紧彼此&lt;br&gt;
却会让他们惊慌又暴怒&lt;br&gt;
于是写下这串名字的你，在铁窗下蹉跎了一个又一个十年&lt;br&gt;
可你平静地说&lt;br&gt;
“这是我一生的责任”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多年后我终于来到这里&lt;br&gt;
正午时分，三个暴虐的红太阳炙烤着我&lt;br&gt;
在那滚烫的砖石缝中，是否还有穿越时空的&lt;br&gt;
不甘，在挣扎&lt;br&gt;
我从广场的这头走到那头&lt;br&gt;
又从广场的那头走回这头&lt;br&gt;
泪水和汗水一同滴下，撞在褪色的砖上&lt;br&gt;
可我听不见历史的回响&lt;br&gt;
是否那紧绷的琴弦早已被他们残忍地割断？&lt;br&gt;
我抬头望去，那是他们丑陋的眼睛&lt;br&gt;
肆意地打量着我&lt;br&gt;
剥开我的皮肤&lt;br&gt;
吮吸我的血肉&lt;br&gt;
检视我内心的一切不满&lt;br&gt;
一只鹰飞过没有云的蓝色天空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我羡慕你们&lt;br&gt;
羡慕你们从不孤独，羡慕那许许多多火热的夜晚和火热的心&lt;br&gt;
我敬仰你们&lt;br&gt;
敬仰你们的勇气，敬仰你们争先站在第一排，用肉体为同伴抵抗恐怖&lt;br&gt;
我同情你们&lt;br&gt;
同情你们成为代价，成为历史的注脚&lt;br&gt;
成为他们口中轻描淡写的一场风波&lt;br&gt;
我痛恨你们&lt;br&gt;
因为你们总让我无地自容&lt;br&gt;
时时刻刻刺痛我的软弱和苟且&lt;br&gt;
让我想起，我们就这样欺骗自己&lt;br&gt;
把曾属于你们的一切拱手让出&lt;br&gt;
让给他们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我写下这首献诗&lt;br&gt;
献给你们，也献给我们&lt;br&gt;
我们是孤独的一代人&lt;br&gt;
在这噤声的时代里，小心翼翼&lt;br&gt;
点起蜡烛，通过电波触摸遥远的彼此&lt;br&gt;
隐匿地确认一座座孤岛&lt;br&gt;
而他们居高临下，扼着我们的&lt;br&gt;
喉咙，在他们的假笑中&lt;br&gt;
明明白白地写着，“回忆有罪”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可正因为如此我们才不能成为失忆的一代人&lt;br&gt;
我们要在这忘川中逆水行舟&lt;br&gt;
要比他们活得更久&lt;br&gt;
要让尘土再次汇成山脉&lt;br&gt;
要把属于太阳的白色重新还给太阳&lt;br&gt;
因为&lt;br&gt;
这是我们的责任&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/duty.png&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/duty_huc99e16ba4322672dc8be0aaff59fd19e_1755061_700x0_resize_box_2.png&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e&#34;&gt;
    
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>第二离歌</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/ -&lt;p&gt;前尘隔海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离家的前夜，蜷在椅子上的我，对着屏幕幽幽地出神。房间里没有一丝别的光亮，手机震了又震，我却充耳不闻，脑海里只回荡着这四个字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前尘隔海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再过大概三十六个小时，飞机从跑道上呼啸而起之后，前尘往事于我，就真的要遗失在大洋的此岸了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这是第二次的别离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经很难回想起一五年九月四日凌晨的心情。十八岁出门远行，难免有些飘着粉红泡泡的美好幻想。翻看那天写下的前现代青春伤痕文学，不能说是无病呻吟，但抒情成分还是远远大过真心——“最要紧的是，我们首先要善良，其次要诚实，最重要的是永远不要相互遗忘。”拿着毕业时说的漂亮话，进行一些不痛不痒的自我剖析，写几件生活中的小事，再许下一些有点幼稚也有点可爱的愿望。真的很可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那大概不算一次真正的告别。毕业多年以后，我终于可以很肯定地说，高中三年，没有真正的输赢胜败，亦没有真正的爱恨情仇。高中生的世界就只有那么大，我又是那种一点点小事都要搞出很隆重的仪式感来的人，于是一切都有些虚张声势的意味。在毕业典礼上的泪水是真实的第一滴泪；但毕业后某次去KTV，我拿着话筒向好哥们“托付”某个女孩，却多半得算是刻奇表演。离家的前一夜，抱着电脑敲下破碎的文字时，也并没有想清楚什么是告别又为何要告别。把文章贴在QQ空间之后，第二天在火车上果然收到了某人发来的消息，大概才是那篇文章最大的意义吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，我又要走了。巧合的是，那个夏天里我要告别两个女孩，在这个夏天我仍要告别两个女孩。但这次进步的地方是，我知道我还没有能够告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一段时间，总有些细碎的东西在撩拨我的神经。茶颜悦色在武汉扩张的新闻，菜单上的小炒黄牛肉，收拾行李时小心翼翼装进箱子里的那条领带，还有郑重其事叠好的信，都让某些假装藏起来的记忆隐隐作痛。在长江边上散步的时候，天气渐冷，风也刺骨起来，却使那些波光粼粼金光闪闪的画面更加清晰。每每想到那些被我辜负的情深意切，往日的美好时光就变得残酷起来，令我愈发的无地自容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天，有人问我，分手以后喜欢的女孩类型有没有变得完全相反。我说，也没有，分手以后我主要还是生我自己的气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白，这是对我的清算，它已经开始并将长久地持续下去。我还会记得那些亲吻、拥抱、体温和眼泪。或许不会终结，或许结束在某天。Some day, but not today.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;未能告别不代表生活不能继续。形式上的离歌总可以被奏响。写不清楚自己究竟在想些什么，那就再写点漂亮话吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚上大学的时候，学校搞了个新生训练营，里面有个环节是要大家写下自己对四年大学生活的期待。机缘巧合，我的这张愿望卡没有交上去，于是毕业的时候我又有机会打开它。字写得歪歪扭扭，甚至连Caltech和Stanford都拼错了（最后果然也没申到），但我还是可以很自信地说，我做到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前的那篇日志的末尾，我也给自己许了个愿望。如今再看，虽然充满了中二的气息，但在北京的四年里，我做到了。并且今天，我还愿意把它再次放在本篇的结尾，希望博士毕业的时候（当然首先要能毕业）再看，我还是能自豪地说，在波士顿的日子里，我也做到了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;还有不到五个小时天就要亮了，我也要离开这里了，这个熟悉的房间，熟悉的小书桌。在未来，要做一个温柔善良的人，要做一个光明磊落的人，要做一个值得他人信赖的人，要做一个有梦想有追求的人，要做一个耐得住寂寞的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2020.1.20 于南京家中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>离歌</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ -&lt;p&gt;他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳照在广场上。土地是滚烫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这土地的温度从未消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仿佛正在走回历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们曾经年轻过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019.5.28 于绝望中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/li_ge/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 