<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://magshadow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>好好睡觉，别的去他妈的</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</link>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/ -&lt;p&gt;凌晨两点半，终于写完了本学期固体理论2的Term Paper。一个学年算是告一段落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从室友搬走以后，本人作息已经飘到了阿拉斯加时间，所以这一个多月以来过的极其混乱。凌晨三四点钟睡是常态，有时早晨睡到九点钟跳起来开个组会，开完再继续倒头睡到十二点。缓慢地作息回调，一个礼拜能调回去一小时，熬夜打一会游戏就一夜回到解放前。总的来说这也是过去一整年的缩影，有时在实验室有规律的作息和进度，一旦开始做实验，就开始日夜颠倒，泡在实验室里。有样品测的时候连着高强度测量，没有样品测就开始摸鱼，小事情一直拖一直拖——比如写到这里我就想起来，要找dealer要一个水冷的quote，因为打不通电话就被我抛之脑后，老板已经催了两回了，但我还是没拿到。最近两个月两个大样品测到头痛，课也不上，作业也不写，才会在学期的最后一天拼命赶term paper。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Work-Life Balance，去他妈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认的是，本人真的效率非常低。今天吃完晚饭，和老板讨论完出问题的仪器该怎么处理，便立下宏愿，今晚写完term paper必健身。半小时后发现今晚有登宝在篮网的第一场季后赛，计划立刻改变为看比赛。看完比赛意犹未尽，又上湿乎乎看了会吹三巨头和黑字母哥的贴子，心满意足了才开始继续糊弄term paper。之前写草稿和准备图的时候就一知半解，和两个懂这个的朋友讨论了，还是一知半解，遂放弃，就在一知半解中把学术垃圾生产完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一年里，我常常为此感到羞愧，并且觉得我不能获得更多的娱乐时间还是因为我自己不够自律。从客观角度来说，虽然我做的实验类型决定了必须要长时间地physically呆在实验室，但是由于很多时间在采数据，我理应可以其他的事情：上课、听报告、看paper，处理数据、写作业、处理邮件。如果我能高效地多线程工作，把这些并行的时间利用好，我可以玩得更好。而且没有硬性规定非得哪一天工作，所以按理说是更灵活的一种状态。可实际上，头昏脑胀的状态下，经常半小时工作，半小时摸鱼，中间还要转去看看仪器，调调参数采下一条曲线，有时候再去沙发上咪个二十分钟，一晚上时间过去了，却没干出来什么事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到前段时间刷豆瓣看到有人讨论北京上海出来耍的区别——一个可以说走就走，一个鸽了就罪大恶极——我才意识到，这种需要仔细规划才能过上的快乐不是正常的。当你的娱乐活动变成被计划的一部分的时候，快乐已经被先天地消减了。我开始明白为什么生活中时常有一种憋屈感：这个周末能不能出去玩，一般周一开始就要详细规划，看看这周测量什么安排，但因为实验室里的各种意外，往往得到周四周五才能最终决定。临时安排的活动更是完全不能参与，周五下午天气好好，群里喊人临时加一场野球——可我在lab做实验。这种非规划不能出游的状态是一道无形的锁：要规划的时候紧张兮兮，不是特别想去的活动一般都不去；在没有什么规划的时候，想想没什么正当理由不干活，就又出现在lab里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PhD和PhD是很不一样的。有的人每天工作，但是没有什么怨言。有的人过的很chill，小日子精精彩彩。而本人就属于那种，既想过精彩生活，又要干好多活的那种别扭小孩。如果再看看朋友圈里面的ms，那就要更自闭了：吃香的喝辣的，拿着家里的钱过日子一点不紧张，刷刷题找找工作，进了大厂就大package过生活，小厂startup有股权也很赚的那种。没事出去旅旅游，开开party，逛逛街，简而言之就是还不用承压的生活状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么活成了这个样子呢？显然有一个压力怪老板占了很大因素，本人在广播里辱骂老板次数已经足够多了，现在就儒雅随和一点，少骂两句。组里面的另一个ABC也要负很大责任，声称在家不知道干什么，除了看korean drama和看valorant直播没有别的生活，求他不来lab都做不到，堪称工贼。但显然不能把责任都推给别人。从小我以为自己是天选之子，牛逼哄哄，没有老子想做就做不到的事情，天天就想着为往圣继绝学为万世开太平。等到本科读了两三年，挨了真正有天赋的人的重锤，知道自己那点三瓜两枣的天赋也就是比上不足比下有余的时候，胃口已经改不回来了。读实验学科的phd，有点野心，没天赋，没钱，没性生活，没人爱，这是再正常不过的事情了，可我偏偏觉得这不正常，觉得惋惜，觉得委屈，觉得恶心。唯独有的，是二十大几岁了，还在打可悲的数理基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“追求”是一个很令人疑惑的东西。今天我看到别人转的一亩三分地的帖子，分享求职经验，“&amp;hellip;如果你真的热爱data这个岗位的话&amp;hellip;”我就冷笑。找工作挣个钱还热爱，挺搞笑的，直说转码不成功但是还是想挣钱，不丢人。可我又在追求什么东西呢？我也想挣钱，但是我知道我做的职业选择都和挣钱无关。虚无缥缈的“学术理想”，如果落到实处，也不过是个tenure position，能以做研究成为自己终生的工作。是，做实验真的很令人兴奋，有太多有意思有价值的东西了，可这东西，是我想做就能做的吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间借March Meeting，本科组里的alumini开了个简短的小会。当年和我同届的、碾压我几乎是全球最强本科生的jenny，也在说感觉不知道要不要继续做物理。她说自己有些迷茫，感觉做来做去也就那样，但是组里的师兄师姐都劝她继续做，因为她真的很适合做科研——她当然适合，有这种天赋的人不适合就怪了。我又想起另一个同学和我聊天时说起组里师兄的去向，说一个大兄弟，nature science正刊发了三四篇，但是phd结束不去学术界也不去工业界，拍拍屁股转行做quant去了。“大概是腻了”，我想，正刊随便发，这不就是游戏打穿了，不过如此，所以可以去做些别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有天赋的人不想做，没天赋的人做不来。这么一想，也有点苦涩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四点钟了，我决定去睡觉。连骂人都骂的狗屁不通，表明我心情并不好。现在唯一的希望就是，下个学期，不要我一知半解地迷迷糊糊瞎写term paper了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Term Paper，去他妈的。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>买车故事</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/ -&lt;p&gt;今天终于是把车买到手了，但是这几天买车过程中一次次被搞心态，现在想来也还是余波未平。正好在修仪器的时候得等着，决定写一写这笔烂账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事1：周日晚上做完组会PPT闲来无事，打开二手车网站看存下来的几辆车，显示其中某辆我很喜欢的车上周降了五百块。估算了一下觉得这个价格非常OK了，周一早上开完组会给Dealer打电话，被告知周末刚刚卖掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事2：昨天晚上决定把买车这事认真对待起来，把做梦的车通通从列表里划掉，在可选项里面框定了性价比最好的几个，并且给最心水的一辆车的dealer发了邮件。今天早上起来收到邮件说车还在，于是约了中午去试车，然后不慌不忙起床处理了会邮件，准备洗了碗就出门。洗最后一个碗的时候电话响了，告知我刚刚卖掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事3：没办法，从列表里挑了第二好的一个，打电话过去问说还在，我说我吃完饭大概一个小时后过来。路上稍微绕了点路，进门以后和dealer先闲聊了一下选车的一些问题，我还和他说了错过前面一辆车的事情。他起身帮我去拿钥匙，结果回来坐下来，看着我没说话。过了一会憋出来一句：“hey bro, maybe this is just not your day.” 十五分钟以前刚刚卖掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事4：来都来了，我说你给我再找辆同一个车型的试试呗。他在电脑上扒拉半天找了辆贵了八百块的。我试完觉得价格不是很满意，决定换另外一个dealer试另外一款车。电话打过去，sorry，你看到的那款车也卖了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事5：好在那位大哥话锋一转，说我们库存里还有一辆价格里程都一样但是颜色不一样的，你要不要来试一试？我急忙兴冲冲地跑过去试了车。试完车我一个哥们给我发消息说也要过来试试看，参谋一下，我就和dealer说我先不急着下结论，等一下我朋友。五分钟之后，进来另外一家人，也要试这辆车。当时我脸就绿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事6：等到我的好兄弟宝马哥过来，那家人也试完车了。万幸他们没有决定买，我和好兄弟上车试了一圈，觉得就这样吧，反正也很合适，别的deal再好抢不到都白搭。一拍板就直接签合同了。心态崩溃的一天终于结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后记：在签合同的时候，前面那个dealer给我发了短信，告知我刚刚试的那辆车也卖掉了。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>普鲁斯特问卷 - 2021.01.12</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/proust_questionnaire/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/proust_questionnaire/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/proust_questionnaire/ -&lt;p&gt;&lt;strong&gt;01 What is your idea of perfect happiness?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天早上醒来不必问自己是否快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;02 What is your greatest fear?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承认自己一直以来的学术理想终于成为了幻梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;03 What is the trait you most deplore in yourself?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点亏也不想吃，一点便宜也不想占。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;04 What is the trait you most deplore in others?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;05 Which living person do you most admire?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;06 What is your greatest extravagance?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十四岁了，还可以躲在学校里假装是个学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;07 What is your current state of mind?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很平和。既满意当下，又期待未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;08 What do you consider the most overrated virtue?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勇敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;09 On what occasion do you lie?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当且仅当在父母面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10 What do you most dislike about your appearance?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大腿太粗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11 Which living person do you most despise?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余承东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12 What is the quality you most like in a man?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13 What is the quality you most like in a woman?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不自卑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14 Which words or phrases do you most overuse ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勇敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15 What or who is the greatest love of your life?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做个左派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16 When and where were you happiest?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业前在海淀桥北的那半年。什么也不缺，富足得像所罗门王。甚至不知道那样的快乐是非同寻常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17 Which talent would you most like to have?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学懂量子场论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18 If you could change one thing about yourself, what would it be?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别近视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19 What do you consider your greatest achievement?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以拍着胸脯说，从小到大取得的每一点成绩，靠的都是我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20 If you were to die and come back as a person or a thing, what would it be?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅行者1号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;21 Where would you most like to live?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22 What is your most treasured possession?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条假Burberry围巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 What do you regard as the lowest depth of misery?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;24 What is your favorite occupation?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物理学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;25 What is your most marked characteristic?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咬得住牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;26 What do you most value in your friends?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分寸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;27 Who are your favorite writers?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28 Who is your hero of fiction?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加持良治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;29 Which historical figure do you most identify with?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方励之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;30 Who are your heroes in real life?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科导师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;31 What are your favorite names?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维罗妮卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;32 What is it that you most dislike?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欺骗自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;33 What is your greatest regret?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个夏天都太过勇敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;34 How would you like to die?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用全世界同步自杀仪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;35 What is your motto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真朋克会在走夜路的时候捡地上的脏东西吃。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/proust_questionnaire/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>我去2000年</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/ -&lt;ol start=&#34;0&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;从各种意义上，今年都是很特殊的一年，所以今年的年终总结也发生了一点点小小的改变。以往都是拖到年终岁末的最后一天下午才急急忙忙打开文档糊弄点东西，然后赶在日期变更之前发出来。现在有了难得的假期，来实验室视察了一圈我亲爱的顽皮的不省心的仪器们，坐在办公室里也不想干点啥活，于是早早地就开始动笔了。另一个变化是，按照惯例，去年的标题写作《恋曲1990》， 今年就该是大国解体的1991了，但既然要发生改变，不如直接一步十年，迈入新世纪。不过，说是改变，写了这么多年年终总结，最后会写下哪些东西其实也早有预期。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;和去年相比，今年的轨迹倒是简单了不少。按城市计：南京、射阳、上海、波士顿、里斯本（New Hampshire的某一山中小镇）、Rochester（纽约上州那个）、Providence（罗德岛那个），Falmouth（Cape Cod那个）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月底离开中国落地波士顿，在波士顿匆匆忙忙呆了不到两个月就遇上了前所未有的shutdown。和室友合计了一下，觉得这是千载难逢的机会，于是趁着实验室全部关停，学校也鼓励大家搬出宿舍的东风，打包了家当脚底抹油从波士顿跑了，跑毒去了New Hampshire大山中的小镇，住进了荒郊野外的一个小木屋。小镇离波士顿两个半小时车程，镇上可能只有几百户居民，离最近的M记开车也要二十分钟。。小镇民风淳朴热情好客，人人家里二十来把枪，夜里偶尔还有熊熊来访，可以说真的是一个跑毒圣地了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在NH的三个月，生活十分惬意，早上起来开个组会，开完组会睡个回笼觉，爬起来进山里走一圈，回来以后室友做好了饭，下午随便上上课做做作业，或者读读文献，晚上和朋友打游戏。每两个礼拜去一趟沃尔玛，采购整整一冰箱食材。有闲情逸致的时候，就动动手做次饭，也给室友放个假。楼下还有烧烤架，切点肉弄点酱，随时都能搞BBQ。室友有时有事要回波士顿，还可以从波士顿的中超带回点奶茶粉、辣条、冬瓜茶种种战略物资，真真是啥也不缺的神仙日子啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，美好的时光总是短暂的。六月初，随着实验室逐步开始复工，不得不从世外桃源又搬回了查尔斯河边。再往后，出行的次数就非常少了。去Rochester是有个新仪器要验收加培训，于是老板带着组里三个学生，从凌晨四点的波士顿出发，三人轮流开车六小时赶到Rochester，培训一天之后又开回来，凌晨一点多才回到家里。师兄的老婆在布朗，有时会开车送他去和老婆团聚，顺便去罗德岛拜访一下老同学。唯一的出游是在夏天，和一个朋友开车去到Cape Cod上的小岛Martha&amp;rsquo;s Vineyard，短暂地玩了一个周末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，九月份开学之后，课程和实验室的双重压力让我逐渐变得忙碌起来。另一方面，随着全美感染人数节节攀升，焦虑感也开始时隐时现。期待了很久的感恩节去纽约的行程，也因为种种原因最后未能成行。现在年终岁末，甚至都失去了规划远行的动力。在这个黎明将至未至的时点，一切都不确定了。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-78fea53f9e50f0b277fc44363d714b0c&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/world_fog_2020.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/world_fog_2020_hua6cd67ca0883ba1c3d0fcde4f470a7cc_32392_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-78fea53f9e50f0b277fc44363d714b0c&#34;&gt;
    2020飙车图鉴
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这一年里坐的唯一一班飞机是如今已经不复存在的海航。落地之后，出行方式便只剩下一个——开车。我是真的很喜欢开车，喜欢到现在的ID和头像就是在秋名山飙车的冠希哥。因为没有自己的车，所以这一年开过很多很多不一样的车。不管开什么，在开车的时候，我都能保持一种高度的精神集中，插上手机，放上音乐，然后进入一种人车合一的感觉。特别是在恶劣天气开车，大雨中双手紧握方向盘，雨刮器疯狂摇摆也看不清路，然后从咆哮的大卡车身侧滑过稳稳超车，给人以特别的安心感。一路开下来，到停车的时刻，踩下手刹，熄火，长舒一口气，有说不清的痛快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个爱好是在水边开车。特别是傍晚，斜阳照在被风吹动的水面上破碎开，是我永远着迷的画面。住在NH的时候，I93经过白山的那一段从山谷中过的路，一直贴着小河，河中的石块阻拦水流，掀起小小的浪花，两侧是威严的山，路弯弯绕绕伸向远方，也是极为难忘的记忆。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-2695610f130c7a19461e8e7b28ded5ac&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/Hudson%20River.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/Hudson%20River_hu7d0593d4be5472dde296419373369ab3_24494_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-2695610f130c7a19461e8e7b28ded5ac&#34;&gt;
    低空飞行，危险动作，请勿模仿
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一个苦恼是还没有买得起属于自己的车。凉介的FC肯定是买不到也买不起了，GTR也只在梦中存在着。很想买辆BRZ去做一个真正的飙车手，但是又觉得自己完全没有时间精力投入到严肃的汽车运动当中去。也可能就买辆普通的家用车，又觉得有些失去了个性。最重要的是，要做爹系男孩的第一要义是经济独立，所以不找家里要钱的话，看看钱包，只能走一步看一步了（笑&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;四舍五入是上了两个学期的网课，还是有点失望的。第一个学期初来咋到，选了一门非本专业的AMO课和一门英语课。AMO课是诺奖大佬教的，学得倒是还行，就是第一次在美帝上课非常焦虑，总觉得这也没学好那也没学好。也是第一次感受到美帝课程的惊人的workload，时间管理水平不佳，到期末的时候也好生赶了一阵作业才放心过关。上英语课是因为入学英语能力测试里面写作放飞自我，所以被加入了推荐列表，academic advisor看到之后大笔一挥就让我务必来好好学学。最大的感触就是，同样是写作课，同样是上课讨论 - 回家写essay - 课上同学讨论修改的模式，摆京大学的高级英语写作和这里的课完全不是一个level。在鳖大上高写的时候，写作内容都四平八稳，同学讨论也基本上限于修改语法错误，随便看个十几分钟就完事。而在这边，上来就给你发一张表格，讨论之前得先一项一项写评价意见，别人的文章哪里好，哪里不好，哪里用到了课上教的技巧，哪里流露真情，完全不存在划水的可能。另一个突破在于，第一次尝试用英文写了non-scientific的内容，在老师的鼓励之下，把自己毕业时的drama故事用英文做了一次尽量克制的叙述，并且作了文学化的处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个学期也是两门课，一门是本专业的必修课，老师是搞理论的，但是上课极度无聊，比读ppt还难接受，约等于是自言自语。再加上面对Zoom的聊天框，完全没有兴致听本科几乎全部学过的东西，于是这门课就变成了纯做作业课。期末考试是开卷，所以考试之前随便突击了一下，就顺利结束了。另一门是在哈佛注册了一门比较advance的课，不能计算毕业学分，但是对内容很有兴趣，所以咬咬牙也注册了Pass/Fail而不是旁听。现在看来这个决定有好处也有坏处，好处是前半学期的时候有作业驱动，把老师教的东西都认真地啃了下来，还读了不少一直以来想要读的经典教材；坏处是到了后半学期进度越落越后，实验室也越来越忙，为了通过课程不得不抄了同学作业，浪费了许多时间。最后的报告也是偷懒选了本科就比较熟悉的课题，稍加准备就糊弄过去了，学到的新东西并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科研上面的东西倒是可以好好说说。虽说是和本科方向不太一样的实验室，但是一月份初来咋到接到的工作，还基本上是和本科在林老板那里好好历练过的东西。没做多久，高我一级的博士师兄烧了一块非常重要的样品，无法承受，决定转组离开，紧接着就是shutdown，一下子打乱了所有节奏。在shutdown期间，接手了师兄留下来的数据，又从合作者那里拿到了模拟代码的框架，开始做模拟和分析。这部分工作在年底终于收尾，因为种种原因，一作没有比我更合适的人，所以如果能够顺利发表的话，应该会是整个博士期间第一篇一作的paper。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复工之后，我一下子成为了组里最重要的一套仪器的负责人。这半年里可以说我是受尽折磨。里面有各种原因：老板贪便宜买的烂仪器本身的质量问题，师兄留下来的系统的设计问题，楼里面非常不稳定的冷却水的问题，还有各种各样我完全无法控制的意外。从八月份开始，整整大修了两次，再加上无数次的小修小补，又改了系统设计，一直弄到十月底，才勉勉强强把系统整到了一个可用的状态。那段时间常常被噩梦惊醒，梦里面都是仪器花式爆炸的画面。早上去了学校，也时常没有勇气走进lab，生怕一打开实验室门，就是一个烂摊子等着我去收拾。从某种程度上来说，这是我选择了一个刚刚建立的实验组的一个闭然结果，这些坑是每个组都要踩的。只是，从本科时代那种随随便便干干也有师兄顶着的玩票状态，转换到如今要真正扛起组里最核心的重任，对于刚刚开始phd生活的我还是有些难熬。好在最近两个月除了楼里的冷却水依然不够稳定，没再出过什么特别大的幺蛾子，我的日子也好过了很多。老板又新招了一个博后，有人分摊重任，压力也没之前那么大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把仪器整好之后就开始了测量。我们组的技术比较独特，算是光学和输运的交叉领域，虽然想法很简单，但是没有什么别的组能做得来。一开始我还不太能理解，但是上手以后，老板要求我push信噪比的极限，又煎熬了好几个礼拜，我才能理解其中的独特之处。一套技术，决定它能不能用的，很多时候只是细节。在文章里老板比较了我们当前的噪声水平和他三年前做博后时搭的那套东西的表现，可以说是前进了两大步，这也就是为什么我们能够测量到别人完全无法触及到的能量区间——也就是能够测到别人无法玩到的物理。技术差不多玩会了，就开始和博后师兄合作，推进一个比较现实的课题。这部分工作也已经成稿投出，我负责了大部分的测量，所以理所应当地拿了二作。在测量过程中还顺便为另外一篇文章积累了数据，等理论分析的部分搞完投出去，估计也会有个三作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，虽然因为shutdown耽误了很多，但是作为真正开始科研的第一年，还是可以算得上收获颇丰的。比较遗憾的部分是由于把绝大部分精力投入到了推进实验进度上，后半年paper读的太少了一点，只读了很少的和项目直接相关的东西。后来seminar去得也不够勤，经常一忙起来就抛在脑后，所以对其他人在做什么了解的还是不够。另外一个遗憾是很多细节处也偷了懒，明明知道要保持好给仪器做log的习惯，还准备写些manual把经验累积下来，不过到最后都没有做成。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;托隔离的福，读书记录总算不是很难看。在森林小屋里的住的时候，常常晚饭后搬一把椅子下楼，倒杯酒，坐在门厅里一边看雨一边读书。今年读的第一本书是《奥德赛》，读完的最后一本书是《暗室手册》。最喜欢的可能是黄锦树的《雨》，摄人心魄的短篇小说，南洋胶林无边无际的大雨里的魔幻生活。读了不少诗，摘抄本落在了国内没有带来，所以又新开一本，最喜欢的应该是臧棣老师的长诗《在埃德加·斯诺墓前》。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;埃德加·斯诺：梦想的长子&lt;br&gt;
理想主义最卓越的患者&lt;br&gt;
像马刀一样寒光灼灼&lt;br&gt;
出没于历史之鞘。像漂木在歌词的拐弯处&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撞到了耸立的慧血&lt;br&gt;
一个神秘的创伤有着井底的形状&lt;br&gt;
它的幽暗和潮湿是简单的，但在其中&lt;br&gt;
水触及到的深度，引得我们心跳加快&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今年看的第一部电影是《如沐爱河》，最后一部是《紫蝴蝶》。唯一一部走进电影院里看的片子是《八佰》。比较喜欢的是《燃烧女子的肖像》和《美国丽人》，看了期待已久的《热带雨》和《火口的两人》，全年最最最最喜欢的是徐克的《梁祝》。最最最最喜欢。杨采妮唱的同名歌曲也好听极了。因为饭桌上放了台电视，所以有时候和室友会随便一起看看Netflix，但总得来说没什么值得一提的东西。明年比较期待能看到的片子有EVA的新剧场版和《兰心大剧院》，真的不要再鸽我了，球球了。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-811c3bb98a51b353ebe1e58b2fc8c0fa&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/liang_zhu.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/liang_zhu_huea52b3cbf13b6f9773c301192fe92add_12962_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-811c3bb98a51b353ebe1e58b2fc8c0fa&#34;&gt;
    今世前世 双双飞过万世千生去
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;听的倒是比较随意。不出意外地，连续第三年了，王菲都是我的网易云年度歌手。QQ音乐告诉我我最喜欢的是叶倩文的《伤逝》，但是我看看播放列表，私心想选梁博的《日落大道》——开车的时候我总听这一首。出国以后用spotify多一些，年度歌手变成了南京市民李先生。这也挺正常，但今年毕竟有所进步，睡不着的时候不再听《山阴路的夏天》，而是一遍遍地听《结婚》。如果这个列表上要再多选一首，我就选张敬轩的《春秋》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打游戏应该认真说一说。我还记得去年年底发了条广播，统计了去年一年的游戏时间，因为大四下无所事事加上家里蹲半年，所以打了五百小时游戏。原话是“我疯了！！太奢侈了吧！！以后再也不会有这么多时间给我打游戏了！！”——谁晓得，才过去一年，事情就不一样了。在搬去NH隔离之前，做的最重要的一件事就是光速买了一台PS4pro，又趁着免税州的福利配了台配置相当OK的台式，再加上从国内带过来的Switch，设备完全不缺，钱也不缺，缺的只是时间。光是打dota就超过两百小时，只狼三个周目加上刷Boss Rush超过110小时，粗略估计下来今年打游戏超过七百小时。今年玩得最投入的肯定是《只狼》，但年度游戏我还是选《最后生还者2》。再选一个的话我选《极乐迪斯科》，可惜篇幅有些短。还有《WA2》，这游戏真是，常玩常新。略微有些失望的是《2077》。明年希望能玩到的游戏是老头环和血源2——好吧能看到新消息就成。另一块有可能的饼是《珍珠/钻石》的重置，今天刚刚看到增田在推特上放了新图，看来大有希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年喝了很多酒。自己拿工资之后，买酒也很有底气，在家里整了一柜子，虽然没什么好酒，但是也尝试了不少新东西。整了调酒工具和好看的杯子，朋友来家里的时候，也可以玩一玩招待一下（维护了一个Cocktail Home Menu！有机会来波士顿玩的友邻可以找我喝酒！）。今年试出来我最喜欢的是Whisky Sour，其次是Vesper；做出来最受欢迎的是Moscow Mule。明年的话，愿望是搞一瓶山崎12年。另一个小目标是，作为真正的爹系男孩，一定得搞一瓶飞天茅台，发大paper了就喝！&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-e88093fa8b0ee2e6b56153a83129d5e8&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/liquor_time.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/liquor_time_hufd62470e9a6ff3ae6e4c7b51f356c26f_45808_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-e88093fa8b0ee2e6b56153a83129d5e8&#34;&gt;
    酒鬼生活
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;最后，终于有一年，写下关于体重的年终总结的时候我可以不用无地自容。今年十一月，终于瘦到八十公斤以下，这是两三年来从未见过的数字了。年中刚刚复工的时候因为压力大又天天熬夜，胡吃海喝，健身房也不开放，一度胖到过八十七公斤。后来痛定思痛，开始用健身环监督自己重新开始运动。室友买了篮球，常常两个人在夏天宜人的晚风中去家旁边的篮球场打篮球。接着朋友拉我进了偷偷踢球的群，又回到了每周踢一次球的状态。虽然仍然没有办法恢复到大二大三那会的身体状态，但是已经算是很有进步了。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;接下来的东西值得单独放一段。今年，终于打破内心的恐惧，开始练习写诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事情说起来也挺难为情的，因为写的确实很烂。2020年，文艺青年在大部分语境下已经像是个贬义词，但是我本人并不介意自认为是一个失败的文艺青年。一方面，确实长久以来有写作的冲动——毕业的时候我还写下了《去他妈的文学梦》作为自嘲；另一方面，就像前两天摘的那句话一样——“持续地写诗。尽可能用源语言和汉语多练习写作，哪怕是隐蔽地写也是必要的。只有写才能体会诗歌语言的痉挛。”——在写诗的过程中，也刺激了我读诗的神经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豆瓣上有很多友邻也写诗，我看了总是自愧弗如。不过既然我并不在意丢不丢人，所以除了未完成的断章与碎片，剩下来写的东西基本也都放上来了。今年成稿的诗总计写了十一篇，写得最好的可能是《彗星出现》。我最喜欢的是六月初写下的《献诗》，可惜只活了一个多小时就惨遭豆娘铁拳，还附带了七日套餐。一个问题是，始终无法进行“离于我”的写作，所以写下来的东西几乎始终以自己的生活与经历为蓝本，无法进行想象的创作。对文字的把握也始终很“钝”，只有极少的句子能让我自己都眼前一亮。我是真心希望各位朋友能够给我的写作提出建议，这也是我把东西放上来的初心。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我痛恨你们
因为你们总让我无地自容
时时刻刻刺痛我的软弱和苟且
让我想起，我们就这样欺骗自己
把曾属于你们的一切拱手让出
让给他们&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我记得大概是高一或者高二的时候，我曾经写下了人生梦想的职业：物理学家，程序员，诗人。今天，七八年过去了，我在物理学家这条路上走得比较坚实，也掌握了成为程序员的基本本领并时常在工作和生活中写点码为自己提供便利。如今开始写诗，并不是想要以此作为职业，而是对诗歌的喜爱过了这么些年仍然没有改变，那么，在有条件的时候，就应该勇敢尝试。现在回想那时写下的三个梦想，我想我是自豪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很小男孩。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;本该在这段写下来的东西，想想还是删掉了。有些累了。没必要在年终总结里发表观点，就只说一句，我真的是个左派，我也在努力做个像样的左派。永不忘记，永不放弃。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;刚刚翻到今年年初许下的愿望，emmmm，三个愿望里还真有一个没有实现。所以这次就不许什么特别的愿望了。朴树在《我去2000年》里面描绘了一个充满朝气和希望的新世纪，那么我就希望在下面一年里，我也能活得充满朝气和希望吧！&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-1dc206e39b310c5b9e9f5d197f7c69e4&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/strawberry.webp&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/strawberry_huc6593122d02faef000f05c033881f2ab_59120_700x0_resize_q75_h2_box.webp&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-1dc206e39b310c5b9e9f5d197f7c69e4&#34;&gt;
    三选一的世纪难题，猜猜没实现的是哪个
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;2020.12.31 于Cambridge, MA&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/me_in_2000/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>嫖客的忧伤</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/</link>
        <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/ -&lt;p&gt;拆开包裹，是新买的裤子。你擦擦手，套上试试大小。想着要不要去拿条皮带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不必了。内侧有条腰带，可以直接系上。一个似曾相识的设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的心跳停了一拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是那样地猴急，进门就扑倒在沙发上。一只手扯掉细细的皮带，你却没法扯下那窄窄的牛仔裤。她咯咯地笑。她的手拉着你触摸到内侧，一条腰带系着结，一个你从未见过的设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你后来再也没有解过这样或那样的腰带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为你再也没有一颗心可以用来付嫖资了。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>雨天日记</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;献给每一个感冒患者&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;和九月的每个清晨一样&lt;br&gt;
和世界上每个心事重重的人一样&lt;br&gt;
我从难堪的梦中醒来&lt;br&gt;
然后如常地与昨日告别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个雨天&lt;br&gt;
忘川左岸不可抑制地决堤&lt;br&gt;
我寸步难行&lt;br&gt;
停车场里没有一匹马&lt;br&gt;
走神的司机匆匆忙忙地停下&lt;br&gt;
将我赶进模糊的冷雨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有窗户的实验室里&lt;br&gt;
我的头脑拒绝工作&lt;br&gt;
压缩机是催眠的咒语&lt;br&gt;
永不沉默永不停息&lt;br&gt;
可空白的笔记本时时令我懊恼令我坐立不安&lt;br&gt;
只好在这压抑的一天里选择压抑的每一刻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨水在傍晚止歇&lt;br&gt;
难言之隐是橘色的云边&lt;br&gt;
布满石砾的归程&lt;br&gt;
在这里我曾追逐一只野兔&lt;br&gt;
但此刻，路面潮湿，我无法奔跑&lt;br&gt;
闪着惨白灯光的警车和救护车尖啸着碾过我&lt;br&gt;
停在公寓楼下&lt;br&gt;
我知道&lt;br&gt;
我该为这位我未曾谋面的邻居的不幸命运感到哀伤&lt;br&gt;
可今天我什么也不关心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任&lt;br&gt;
身体被劈开的苦痛&lt;br&gt;
愤怒&lt;br&gt;
做爱，直到精疲力竭&lt;br&gt;
死亡&lt;br&gt;
那时我们为恩格斯和托洛斯基激烈争吵&lt;br&gt;
谈论农奴、赤潮和雨伞&lt;br&gt;
“做个左派”&lt;br&gt;
我关心一代人的爱与死&lt;br&gt;
不关心我自己&lt;br&gt;
但关心你&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我真的什么也不关心了&lt;br&gt;
我终于学会做一个不可置信的叙述者&lt;br&gt;
我是永远流放在应许之地的假行僧&lt;br&gt;
忘掉情欲 也忘掉你&lt;br&gt;
只在自慰时流下一颗万分之一真的眼泪&lt;br&gt;
用这滴黑色的眼泪写下不洁的欺骗的诗&lt;br&gt;
然后沉沉地睡去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多么高兴&lt;br&gt;
——在梦里你告诉我你不开心&lt;br&gt;
你说你不原谅&lt;br&gt;
你还恨我&lt;br&gt;
你不许我就这样无声无息地逃走&lt;br&gt;
不许告别&lt;br&gt;
可我又能怎么告别？&lt;br&gt;
二十四时时空错乱&lt;br&gt;
我再次在凌晨四点的雨声中醒来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的阿伽门农呵&lt;br&gt;
虽然我曾无情地背叛你&lt;br&gt;
但请你不计前嫌行行好告诉我&lt;br&gt;
怎样才能造出那高明的木马&lt;br&gt;
能带着狼狈的我&lt;br&gt;
逃出着这模糊又雷同的一日？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020.10-11&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/diary_of_a_rainy_day/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>打游戏不许嘻嘻哈哈</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/ -&lt;p&gt;好久没有在豆瓣上发表爹系言论了，趁着今晚结束了只狼更新的三个Boss Rush挑战，哔哔赖赖两句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一件事当然是，开除云玩家。或者说，开除云玩家和真正抄手柄打过游戏的人的同等发言资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频直播时代，主播多了，“云玩家”也多了。没有时间精力打，就看看别人的视频，云一下，也算是望真梅止渴一下。或者干脆就是没打算买没打算玩，了解一下而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这完全可以理解，我去年困在家里的时候，没条件买PS4，当时想着《最后生还者2》来年就要出了，不如把第一部云一下，后面好无缝衔接玩第二部。断断续续看了几个小时实在是没有意思，遂弃坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么云某个游戏不重要，重要的是，如果你云了一个游戏，你是否对这个游戏有发言权。我的答案当然是no。取最近一个引发巨大争议的游戏《最后生还者2》为例.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《最后生还者2》(The Last of Us 2)的第一部是PS3时期的名作，Metacritic上评分高达95，全时期排名第7；高清重制版登陆PS4之后依然获得95分高分，排名全时期第四。就是这么一部有着光辉起点的游戏，续作当然也是万众瞩目。在大家都关在家里隔离的时候发布，发售前媒体评测好评如潮，“电子游戏的奇迹”（机核语）之类的赞誉不计其数。但是发售之后在短短几个小时之内，用户评分急剧下滑，一度跌落到三分（满分十分）以下，在当时各个论坛上引发了不计其数的争吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;==============================剧透线======================================&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以究竟是发生了什么呢？第一部的男主人公Joel，在预告片里似乎会在女主人公Ellie的旅途上重新归来，但是玩家在游玩了两个小时左右，却要亲手操作本作的另一女主人公Abby亲手挥着高尔夫球杆，一杆一杆击打Joel的脑袋直至死亡，为父亲复仇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还了得？观看直播的云玩家瞬间就炸了，不管是在MC还是豆瓣，凡是能打分的地方，一分零分接踵而至，评分低到吓人——这个时候，根据奖杯统计，全世界的通关率才刚过10%，更不要提还有很多人没买没有打开游戏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么现在这个游戏评分是多少呢？MC的评分已经上升到5.7分。如果仔细看评分分布，是极为罕见的U型分布，用户评分两极分化，几乎全部集中在最高分和最低分当中。这只能说明一个很简单的道理——打了游戏的人，对这个游戏评价高，没打游戏的人，对这个游戏评价低，而且是超脱理性的低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本人当然很喜欢这个游戏。它不是完美的，前期沙盒部分节奏拖沓，敌军AI虽然有提升但是依然很蠢，甚至为了政治正确塞入脸谱化的少数族裔等等。但是这是一部1分游戏吗？显然不是，但是为什么云玩家会放大乃至点燃这种不满？很简单，因为看游戏和打游戏真的是不一样的。当你握着手柄挥打那根球杆的时候，你会被迫面对自己的愤怒。玩家当然喜欢Joel，但是设计者没有给你选项，你只能强迫自己去体验这种一杆一杆的击打之下的猛烈情绪。带着这种猛烈的愤怒，随着游戏的进行，你会逐渐抓到一个一个碎片，慢慢拼凑出故事，慢慢理解两个女主角如同镜像结构一般的轨迹，直到终局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是你永远不能体会到这种感觉，如果你是一个云玩家的话。握着手柄和恶心恐怖的感染者战斗时，心跳的加速，手柄模拟的地面的振动，都是游戏完整体验的一部分。如果你没有沉浸在那种末世的恐怖绝望当中，没有亲手扣动扳机杀死对方重要的人，你就很难理解终局时刻，两个伤痕累累的女人在海洋中拖着沉重身体的打斗，为什么会走向那样的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;========================剧透终结线===================================&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很不幸，虽然我对云玩家们不负责任的评分非常愤怒，但是我什么也做不了。我当然没办法开除他们的发言资格，在这个短平快的时代，看视频的云玩家必将成为主流。写到这里，我不禁想起来我一个朋友，人不坏，“那么普通却那么自信”的标准直男。他就是我所最厌恶的那一类云玩家——什么游戏都不打，甚至连视频通关都没有，就看看游戏区Up主的剪辑和解说，就开始头头是道的和别人讨论游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，这也是我本人做人的一个哲学：你必须体验过什么，才有对什么发言的资格。没有在山路上飙过车握着方向盘体验过横移带来的肾上腺素，如何评价开车有没有乐趣？没有卿卿我我在床上精疲力竭过，凭什么评价恋爱有没有意义？打游戏也是这样，你必须认真地玩一个游戏，才有资格对一个游戏发表评论。有时我会开玩笑说垃圾游戏原神，垃圾游戏撸啊撸，垃圾游戏王者荣耀，but I never mean that seriously. 我没有玩过，我没资格评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这个，另一个我想说的话题是游戏的艺术性。有的时候看到有些豆列写什么“第九艺术”，点进去看看觉得还挺好笑的，收集的都是一些广为人知的“艺术游戏”，比如《This is the war of mine》，比如《Cyberpunk Bartener Action: Va-11 Hall-a》。不是说这些游戏不好，这些都是很好的游戏，有着非常好的创意和主题。但是，作为一个严肃的游戏玩家，如果我们想谈论游戏的艺术性的时候，是不能够只谈论这种小品级的游戏的。一个称得上艺术品的游戏，首先要有它作为一个好游戏的重量。换句话说，3A级别、或者至少是准3A体量的作品才是我们谈论游戏艺术性的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏之所以有别电影小说音乐，在于它能结合多个要素并且让玩家真正地参与进去。这个时候不得不提回《只狼：影逝二度》。赢下TGA2019的年度游戏几乎没什么悬念的只狼，是一款将玩法和内容高度结合的杰作。扮演战国时代的独臂忍者，上天入地，在充满奇缘的苇名国死斗到尽头，那么玩法上就必须表现这种刀剑相交千钧一发的刺激感。宫崎老贼在魂类游戏的系统上做了改进，把传统的精力槽取消，改成了敌我双方都有的架势槽。这一改动不允许再像魂一样慢节奏举盾绕击，而是逼迫玩家上前拼刀打铁，一招不能错。在一次次的死亡又重生之后，看破敌人的所有变化，呼吸急促，一招一招拆解并最后击垮看似强大的敌人的时刻，玩家可以非常自然地体会到那种活在刀尖上的危险又诱人的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而小品游戏的问题，在于它能够提供的东西实在是太少了。《这是我的战争》常常令人称道的一点是让玩家面临道德选择，是活下去还是偷走好人的最后一块面包，可那其实只是几行字和一个头像而已，它并没有让你沉浸进去。与之对比，《最后生还者2》里面为了逼问仇人的下落，你要挥着水管击打毫无还手之力的护士，一下一下直到血肉模糊。你甚至还要扮演护士的朋友，目送她离开，走向那个你已经预知的她的结局。只有通过游戏性把想要表达的东西传达出去，我们才能真正严肃地谈论游戏是否可以称得上是第九艺术。再想想DND，要想体验那种奇幻冒险，你就必须提供足够重量的文本背景和足够自由的游戏系统，才撑得起角色扮演这四个字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《最后生还者2》的巨大争议之后，我和一个高中同学谈论到这个。他也很沮丧，说“这次失败之后，可能十年之内都不会有游戏公司再拿重要的游戏项目来尝试一这种肃的话题，或许我们只能玩到媚玩家的爽游戏了”。我倒没有那么沮丧，毕竟打游戏也就只是打游戏而已，不同人有不同人的需求，也没什么鄙视链之分。但我就想起，大四在上呆呆老师的游戏通论课的时候，第一节课就问我们：“你是否自认为是一个核心玩家？”我的答案当然是yes，不过这一年，会不会是我们游戏婆罗门的消亡史的开始呢？&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>第十支烟</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/ -&lt;p&gt;和朋友分食完蛋糕之后，收拾收拾桌子，突然意识到好几天没抽烟了，遂披衣下楼，站在空无一人的停车场里享受二十四岁的第一支香烟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过生日的时刻总是会想的很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些习惯养成之后就会忍不住地每年回溯之前的仪式。在北京订生日蛋糕总是会在上面写字。大四申请季的时候，豪情万丈，蛋糕上写“做个盖世英雄”。去年于绝望的等待中回到北京过生日，在大起大落之后，思考了很久，决定写“不如重头来过”。今年没法让美国人给我写字了，但是今年想这六个字却没费多少功夫——若是能写，我一定写的是“祝我年少有为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年少有为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这首歌真的于我有很特别的意义。但如今，当附加在它之上的其他意义都消散而无法追及，我还是很喜欢很喜欢它。青年才俊这四个字，是我一直渴望成为却一直担不起的。开始PhD生涯，才算是在做研究这条道路上刚刚起步。舍弃其他可能而开始钻进象牙塔里的人，说没有点学术梦想那肯定是骗人的。现在的生活虽然和我想象中有些偏差，但大体上还算是我想要的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天，出现了一次突然的情绪崩溃。很难讲究竟是什么触发了这一次的崩溃。自六月复工以来从未真正休息过；在一个刚刚建立又人手紧缺的实验室面对随时可能出问题的仪器；网课始终使我无法集中精神；美国新增病例一日更比一日多完全看不到头&amp;hellip;&amp;hellip;如此种种，一直积压在心里。直到周日晚上做作业，其中一问要用到我完完全全学过不止一遍的东西，我却头脑空白一个字也写不出来。想到第二天早上的组会报告还没有准备，一瞬间就绷不住了。先是趴在床上，再是躺在地上哭，在微信里和所有活人说话，歇斯底里。那时在怀疑我究竟为什么要走到这里。第二天和老板请了假，解释了一下原因，然后在家又自闭了一整天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢慢恢复过来以后，也和老板聊了一下。想来想去，和本科最艰苦的日子相比，多出的最大的一份压力其实来源于我自己。本科时候做的项目说好听叫独立，说不好听就是玩票。本来就是难度很大风险很高的课题，交给本科生做无非是试试看，并不求什么成果。所以我也只要对我自己做的东西负责。而现在的我，负责的是组里最重要最核心的仪器，做的也是组里最promising的课题。换句话说，我们组的命运是扛在我肩膀上的。如果我不能把整套东西整work，那么不管是我老板还是我自己，或是我的同学和师兄，都不会有什么有价值的产出，更别提survive这件事了。这种身份的转变——虽然老板说不用如此紧张，我们毕竟还有别的technique——是这份焦虑感的核心。老板还指出，我似乎太想做一个independent的学生了，每次他提出什么要求，我都想漂漂亮亮地交出一份clean sheet。但这显然是不可能的，做实验永远会出问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但值得欣慰的是，至少我在感觉不对劲的时候我还可以发出信号，表现出我的异常。在朋友圈发出了绝望的呼喊之后，很多朋友跑来私聊我，关心我究竟发生了什么。兄弟们也在群里疯狂拍一拍我，然后给我找各种各样的理由。泄洪一般，将压力释放掉以后，我又重新回到了正轨上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻我又想起去年在北京过生日的情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等签证等到绝望，同学上学的上学出国的出国，在南京也找不到人玩，为了摆脱自闭我跑回北京，四五天的时间每一顿都安排的满满当当。在喝酒喝到抱着学姐痛哭之后，打越洋电话，然后回到住的宾馆，站在成府路的天桥上，喝旺仔牛奶，抽兰州。一位友邻给我点了mla的《第十支烟》。北京的风把吐出的烟雾吹回我脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和那个难忘的生日夜相比，穿着拖鞋无比cozy地站在停车场里的今天的我，无疑要幸福得多。这一年里，虽然难过的时候也常常一个人站在楼下抽烟，已经抽了不知第多少个十支烟，可我并无甚理由可以抱怨或需要抱怨。我吃了那么多的苦也没有放弃，正是为了能够来到这里。更何况，在经历过那样的考验和折磨之后，从今往后，也不该再被什么别的东西所击垮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，二十四岁，祝我年少有为。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/the_tenth_cigarette/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>2020.9.15</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/2020.9.15/</link>
        <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/2020.9.15/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/2020.9.15/ -&lt;p&gt;梦见了你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦见我们意外地相遇在洗手台前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你很慌张。我也很慌张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你抬眼。我也抬眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你躲闪。我也躲闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水就这样一直一直地流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直一直地流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向你走去。抱住你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你把我推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在还不行。但总有一天我们一定会再见面的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你又抱了我一下。然后向后退去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的眼睛里有光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我无论怎样都看不清你的脸了。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/2020.9.15/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>积极乐观主义</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/optimism/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/optimism/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/optimism/ -&lt;ol start=&#34;0&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在人心中，历史似乎总是越来越糟的。佛灭之后历经正法、像法和末法三个时期，修行渐衰佛法日颓，直至法灭；自旧约上帝创世的伊甸园始，人类犯下诸多罪行，终要面临启示录所预言的末日审判；赫西俄德笔下的希腊人自黄金时代以降一步步堕落，虽曾有英雄时代的短暂荣光，仍逃脱不了被众神彻底抛弃，落入黑铁时代的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如李维不无伤感地在《自建城以来史》的开头写道：“&amp;hellip;&amp;hellip;随着纲纪逐渐废驰，道德可以说先是倾斜，继而愈加下滑，直至我们既不能忍受我们的罪恶，亦不能忍受补救措施的今日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我们的宇宙并不像人间。怎样的字眼都不足以描述它在发展过程中所经历的惊心动魄的挑战和不可思议的变迁。随着早期宇宙的迅速膨胀，引力、强力、弱力和电磁力渐次分离，待到光子在最后散射面和物质脱耦之后，宇宙便进入了漫长的“黑暗时代”。可无知如我，又如何能够想象，在无边的黑暗中经历了四亿年的等待之后，随着星系和大尺度结构的形成，类星体和第一代恒星的出现再次电离宇宙，让这个宇宙被重新点亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解到这个事实的时刻，我久久无法呼吸。即使相信弱人存原理，相信我们的存在这件事本身就是一个奇迹宇宙的产物，回看它的生命历程，我依然确信它是一切历史中最波澜壮阔者。无情的自然法则，竟然能从一团高温致密的混沌热汤里创造出今日星光璀璨温情脉脉的宇宙，这是怎样的历史学家都无法想象的！&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;曾经和一位网友争执，他坚定地认为，地球在整个银河系、整个宇宙中不过是沧海一粟，所以人类说什么做什么都是没有意义的。我已不记得是为了什么话题和他争执而他又为什么会说出这样的话，但我为此十分生气。我并不是责怪他这种充满着虚无主义思想的观点，而是他根本没有意识到，认识到地球在宇宙中不过沧海一粟、认识到人类历史相对宇宙寿命不过时间长河之一滴，这件事本身就是人类文明最大的奇迹之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试想，坐落在地球上的我们，原始的生命经验被限定在一个非常狭窄的范围里：短不过一毫长不过千里，快不过一瞬慢不过百年。我们眼中不过山河湖海花鸟鱼虫，哪怕是抬头望去，也只能见到太阳月亮和夜空中的点点繁星。可是，就是如此渺小的我们，竟然可以通过一代一代人的努力，从看到太阳，到看到太阳系，再到将天穹上的一个个光点逐个分辨出它究竟是我们的邻居，是银河系的其他居民，还是远远地属于某个河外星系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们看得仔细一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的认知进步是缓慢而坚实的，点缀着无数科学家的灵光闪现和大自然的意外恩赐。古老的观星术虽是迷信，却为人类积累了最原始的资料。用本轮作修正的地心说一直统治人类认知直到哥白尼的呐喊，开普勒、伽利略和牛顿第一次将真正的自然科学带入了人类历史。随着科学认知和各类观测技术的进步，我们的眼睛越望越远。在久远的过去人们已能从地面上用三角视差法定出日地距离，于是这日地距离就可以作为第一把尺用周年视差定出恒星位置。第二把尺的到来着实是个意外，造父变星的周光关系被从浩如烟海的观测数据中找到，一下子将人类的目光拉远了几个数量级，还清楚无误地用仙女座大星云（M31）定出了河外星系地存在。超新星爆发作为最猛烈最壮丽的天文现象之一，只能用可遇不可求来形容，然，就是这短暂的一瞬之光，作为锚点又将更远处的世界拉到了我们的图谱当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看得越来越远，对宇宙的认知也推向越来越深的早期。观测的大发展推动了理论的进步，理论被同样在突飞猛进的其他实验技术交叉验证，被证实的理论作为新的方法又再一次地带来观测的突破。就这样循环往复着，我们甚至摸出了宇宙深处的超大尺度结构，听见了暗夜中来自遥远过往的低鸣，看见了鸿蒙初开时代的最初的光。这一切的一切，都不过是一群饱受战乱和自然灾厄困扰的脆弱碳基生物在短短数千年时间里在拉尼亚凯亚超星系团里普通得不能再普通的银河系的猎户旋臂上的毫不起眼的太阳系的第三颗行星及其左近空间里做到的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;豆瓣有个话题叫“你从科普读物中感受到的科学的浪漫性”，一位友邻摘的是：“你身体里的每一个原子都来自一颗爆炸了的恒星，你左手的原子与右手的原子也许来自不同的恒星。这实在是我所知道的物理学中最富诗意的东西： 你的一切都是星尘&amp;hellip;&amp;hellip;因此，忘掉耶稣吧，星星都死去了，你今天才能在这里。 ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实本身很浪漫不假，但是知道这事实背后的来龙去脉的人往往并不很浪漫。费曼半戏谑地写到：“给人印象最深的发现之一是使星球不断发出光和热的能量来源问题。有一个参与这项发现的人，在他认识到要使恒星发光，就必须在恒星上不断地进行核反应之后的一天晚上和他的一位女朋友出去散步。当这个女朋友说：“看这些星星闪烁得多美啊！”他说：“是的，在此刻我是世界上唯一知道为什么它们会发光的人。”他的女朋友不过对他笑笑。她并没有对于同当时唯一知道恒星发光原因的人一起散步产生什么深刻的印象。的确，孤单是可悲的，不过在这个世界上就是这个样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人也许知道，“漂亮的姑娘都被人追走了，只能去追一些不那么漂亮的姑娘了”，这句话是“最后一个全能物理学家”朗道说的。但大概不是所有人都知道，这句话其实是朗道对于自己生不逢时的叹息。二十世纪的前三十年可谓是物理学的黄金时代，从两朵乌云中结出了相对论和量子力学这样的现代物理学真正的奠基性工作，特别是1925-1927年间波动力学和矩阵力学的建立，让朗道十分惋惜自己晚了几年。于是他非常谦虚地在朗道排名（对数，每增加1表明水平相差十倍）中把量子力学的奠基者们排在了1的位置而把自己放在了2.5上——直到他完成了二级相变理论，才心满意足地把自己提到了2，“我终于是一个二流物理学家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但残酷的是，即使聪明绝顶如朗道，即使有“朗道十诫”这样光辉灿烂的生涯成就，即使“被颁诺奖是诺奖的光荣”，错过了物理学黄金时代的他，也未能追到白银时代的三大美女——重整化、对称性破缺和规范场。虽然去世前他曾说“我这一生过得不坏，我万事如意”，但我想，立志于做最漂亮问题的他，还是会有些遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;现在连Ph.D. Candidate都算不上的我，说是“入坑”实在太早，但我还是想审视一下这些年里的心动时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开初中的竞赛课不谈，最初的震撼来源于坐在高中语文课上百无聊赖读赵凯华老师的《新概念物理教程》。第一次站在普物的层面上居高临下地理解那些做过的题目，有醍醐灌顶茅塞顿开的痛快感觉，并且朦朦胧胧体验到一种“美”的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这套书的图标是一只衔尾蛇，从蛇尾到蛇头画着从原子核到宇宙，象征着我们世界的不同尺度。可是，因为加速器有限度在研究粒子物理时人们常常利用高能宇宙射线，在研究宇宙早期演化时又需要在粒子物理实验中获得的最坚实的结果作为参考，最大和最小的尺度就这样奇妙地联系在了一起。后来在北大面试的时候，刘川老师问我如果来了北大想做什么研究，我就老老实实地把这个给我带来无限冲击感的事实说了一通。那时我第一次听说“粒子宇宙学”的名字，只是后来来了北大，最终也没有选择这个方向，是后话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和我老板的第一次谈话也是难忘的。令我激动不已的是他指出的如下一个事实：人类在几乎所有领域中都还未能战胜大自然，最强的加速器LHC也不过13 TeV，而宇宙射线可以轻松达到10^20 eV的数量级；人造太阳EAST不过一亿度，而这仅仅是宇宙创生一个小时左右左右的温度。唯一的例外或许就是低温，最冷不过空无一物的宇宙空间，但这里仍然有着2.73K的背景辐射回荡着；而人类早在百年之前就通过对液氦抽气获得了仅有它一半左右的温度，随着制冷技术的进步，今天哪怕是商业化的稀释制冷机可以稳定持续地获得10 mK以下的低温，而如果要论记录，甚至在四十年前核磁矩的绝热去磁已经获得了25nK的惊人结果——它比宇宙温度低了八个数量级。什么概念？地球比一只蝴蝶也不过就大了八个数量级！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事实在我心中留下的印痕是难以用语言描述的。很快我就晕乎晕乎地进了组，走上了修冰箱的不归路。不管风花雪月多么动人，唯有在这里，我才能坚实地感受到“人定胜天”是触手可及的真实。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;穆法师在第一节热学课上提过一个说法。他说物理学家大多是“积极乐观主义者”。什么叫“积极乐观主义”呢？大意是，所谓乐观指相信总有一天研究会有进展，人类会将且必将抵达究极真理；所谓积极是愿意花毕生精力为此而努力。后来和穆法师单独聊天，他也是这么劝我的，哪怕没有什么天资，但是掌握一门实验技术，踏踏实实地做一做实验，也可能做出非常了不得的成就的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大概还不配对自己做出这样的判断。但我真的很喜欢这个形容词。学物理的学生大多是有点理想主义和浪漫主义的气质的。我也不例外，在挑选课题时，我希望它是美的，也希望它是有用的，最希望它是既有用又美丽的。但也正因如此，在被卷入到某个我曾怀有无限热情的领域的学术丑闻时，我的幻灭感也是空前的。好在，花了一些时间，我也克服了厌恶感，重新上路，又在新的领域里找到了新的热情。就像老张那年的鼓励一样，做物理，就是要去做一些Big Problems，就是要向着Holy Grail发起大无畏的冲锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望你记得，曾有一个小姑娘为你的梦想和坚持而动容，一直喜欢你，永远支持你。”告别那天，读到信里这一句时我终于抑制不住失声痛哭。那是高中时代懵懵懂懂的充满中二气质的我，那是暗下决心要赢得一颗星的命名权并将其赠予女友的我，那是能说出“哪怕一生也做不出什么成就，但也甘心探一条失败的路，为人类的进步做一块垫脚石”的我呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路走来，走到今天，虽然仍充满热情和勇气，但已经不能像天不怕地不怕的小孩子一样说出什么惊人的豪言了。辜负了感情的我，是否又能不辜负这一份期待呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就让我先做一个积极乐观主义者吧。十年二十年后，我再来回答这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019.9.2 于家中&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/optimism/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 