<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://magshadow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>太空漫游2001</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/ -&lt;ol start=&#34;0&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;年龄越大，写年终总结就越像便秘。首先得打开过往的篇目认真检阅一下要涵盖哪些内容，再扒拉扒拉看看今年看了玩了哪些东西，最后稀里糊涂凑成一文了事。总而言之，就是被生活拿着碎龙骨不停地按趴，终于失去了文学闯作的能力。但无论如此，还是要交上这么一篇，以图诸君一乐。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;今年去过的地方倒还真是不少：除了长居的波士顿，还去了Providence，Hawaii / Maui，San Francisco，New Haven，纽约，DC，还要加上明日启程的水牛城、雪城之旅，还算是比较丰富的一年。夏天在一片混乱中匆匆忙忙飞去了夏威夷度假两月，本以为就将会是本年度最后的出行。没想到啊没想到，搞着搞着又多出了纽约之行，纽约之行的后续就是又去了DC，又加上了明天的Road Trip。我只能说是世事难料！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二月份终于买了属于自己的车，虽然不是什么Dream Car，但终于还是！像一个立派的大人了！不过，因为住的离学校不远，不常开车通勤，里程真的开的很少，最远不过开去过纽约。大部分时间本人开车的主要任务不是买菜就是接送机场，现在Logan开回学校要拐几个弯我都能记得一清二楚。本来规划着要趁road trip好好跑一跑，没想到就在出发前被某人直接干上高速路牌，现在还躺在拖车公司没法动弹呢。只能明年再好好跑一跑它了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月的时候搬了家，离开学校宿舍，也换了新的室友（虽然还是校友以及系友就是了）。大客厅，大沙发，大电视，大钢琴（虽然不弹），大茶几，最重要的是不贵。真的太爽了！可是太穷了，买不起房，就只能每个月给资本家滋滋滋送钱的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着疫苗的铺开，人员流动终于也开始了。二月份时王老逼从JHU一路开车来boston，顺带揪上了了在Yale的兄弟，大家在毕业之后终于第一次相见。出差去SF时，见到了峻哥，但时间太紧甚至没能见到峻嫂。八月份，在国内等了一年半的帆帆终于拿到签证得以重回波士顿，西岸肥佬哥终于不鸽一次，也从LA飞来，430白给群得以在波士顿重聚——除了一个仍然龟缩在UCSD的自闭怪。九月，高中时的好朋友姚小姐搬来波士顿工作，当年省队的两个学长沈狗和小阳痿也飞来boston敲了我一顿饭。大家来来往往，我又仿佛回到了在北京的第一个学期，似乎每个周末都要会见旧时的朋友。虽然复归平常已是不可能的事情，但如今也未尝不算是一个Brave New World。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;学业嘛，可以说是一事无成。总共只有春季学期上了一门无关紧要也无甚内容的固体物理课，秋季学期本想不上课把Oral一鼓作气给拿下，没想到拖啊拖，一直拖到最后也没有来得及准备。和我一届的哥们和我说他准备推迟一学期，我一听：还有这等好事？那我也就开开心心一起延期了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上半年发出了本组建组以来的一篇Paper——当然也是目前为止唯一的paper。本人作为划水二作时而心中有愧，时而十分坦荡。我白捡的一作文章在审稿三个多月后得到了还不错的意见，但是补数据一事拖了茫茫久。五月份一块十分有希望的样品在就快要测完之时忽地原地爆炸，使我一度天旋地转不知我究竟犯了什么罪过。自夏威夷回来以后，又测了师兄新做的几块样品，但都不太理想。我们最后的希望留在了合作者曾经的一块好样品上，可是因为时间太久，样品的inhomogeneity也让整个测量无功而返。最后，老板决定就这样吧，把已有的数据拾掇拾掇又交了回去。前两天看到审稿意见已经回到了编辑手里，是发是拒，应该快有个定数了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年还是在无尽地修仪器中度过。换了两次压缩机都出了问题，第二次还是厂商拍着胸脯说给你们换了我们很成熟的设计，绝对不会出事！好，两个月后就炸了。好在还有一台备用机可以用，要不然这年都过不好了。水冷也是问题重重，当年设计时老板不知要多留些功率，性能稍一下降，我们就得提心吊胆它是否会忽地停掉。好在上个月我们终于捡了一台别人退役下来的水冷，测试了一下还能用就给换了上去，目前来看终于是把这个问题解决了。Spectrometer问题很大，解决了一点，还有些完全没解决的问题。老板搞了间新实验室和一点新钱，所以又开始添置仪器。在经历了前一年的考验之后，我的心态倒是好了很多，反正日子还长，一点一点修嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年给了两次重要的talk。三月份第一次开March Meeting，老板指挥我们狂练两个月，最后讲出来确实挺不错。可惜的是依然是online，没有重要的social环节。十月份讲系里的Journal Club，居然是chalkboard talk的形式，加上选了一篇我们组没人熟悉的领域的文章，直到开讲前一个礼拜我的理解居然还是错的，也是耗得我身心俱疲。好消息是自从seminar恢复线下之后，我去的倒是勤了很多。Paper读的还是少，不过看在我还没准备完Oral的份上，就先放自己一马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板也不像去年那么push了，我逐渐意识到，it is the time to start self-driving。虽然满打满算在美国呆了还不到两年，但是时候像一个成熟的grad student一样独立起来了。希望明年可以把手里这篇paper发出来，帮合作者测的几个项目也快点结束。然后应该差不多要开始我的thesis项目了——虽然我现在还完全没有idea。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;今年终于读完了拖了很多年的《禅与摩托车维修艺术》，但我最喜欢的还是《漫长的告别》。这和《奇巧计程车》以及《极乐迪斯科》都形成了某种对照——做个硬汉。在飞机上读完了何伟的《江城》，写得很好，更好的是在今天而非二十年前去读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年看过最好的电影有点想选《婚姻故事》或是《真爱至上》，但选来选去最后还是选了《午夜守门人》，兰普林真是美得摄人心魄。看完了蓝白红三部曲，看完了星球大战三部正传三部前传加一部外传。《奇巧计程车》真的很好。令人激动的事情是终于看了期待已久的《兰心大剧院》和EVA终——“ さらば,全てのエヴァンゲリオン”——或许这才是我的年度电影吧。可惜的事情是错过了《梅艳芳》。原本有些遗憾，人在北美看不到《平原上的摩西》，但现在可能大家都看不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年度音乐总结不写了，反正年度歌手还是王菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打游戏方面，今年算是宫崎英高之年，一口气打通了三部老贼游戏。《黑暗之魂》自不必说，游戏地图设计的巅峰之作，每个人都应该不看攻略跑一次魂一的地图。《血源诅咒》是本人目前认为PS4上最好的游戏，鲜血与野兽，癫狂与病态，维多利亚与克苏鲁的交织，造就了这部可能无法被超越的作品。《恶魂》就比较普通了，稚嫩的早期作品，重置后视听效果无敌，但是粪作的部分一点没改。其他比较喜爱的游戏包括两部北欧战斗之旅——《地狱之刃》和《战神》，还有迷人的《凯瑟琳》。又打了一遍《博德之门3》的第一章，CRPG是真的好玩啊，真希望能早点玩到正式版。明年，我要玩到老头环老头环老头环！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年终总结的时候刚刚自豪的宣布了一下体重，今年就又完蛋了。这和下半年受伤不太能动有一定关系，但是归根结底还是我太懒。明年一定！！&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;搞对象还是蛮快乐的，就是有点伤身体。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;长大了，不许愿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的最后，祝大家武运昌隆！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021.12.28 于Boston&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Hugo &#43; Github Pages 踩坑指南</title>
        <link>https://magshadow.github.io/tech/set_up_hugo/</link>
        <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 23:20:24 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/tech/set_up_hugo/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/tech/set_up_hugo/ -&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;记录一下本人在使用Hugo + Github Pages搭建个人网站过程中的诸多困难。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;开发环境: Ubuntu 18.04 in WSL2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;安装&#34;&gt;安装&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;略&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;deploy到github-pages&#34;&gt;Deploy到Github Pages&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最初按照&lt;a href=&#34;https://gohugo.io/hosting-and-deployment/hosting-on-github/&#34;&gt;官方指南&lt;/a&gt;所讲述的方法配置了[actions-gh-pages]，放在另外一个repository&lt;a href=&#34;https://github.com/MagShadow/HugoSiteBlog&#34;&gt;HugoSiteBlog&lt;/a&gt;当中。能观察到，部署等步骤都一切正常，通过所有检查，但是进入根目录却只有404页面&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;解决方法是使用&lt;code&gt;hugo&lt;/code&gt;命令生成静态页面后（存放在&lt;code&gt;./public&lt;/code&gt;文件夹中），将该文件夹推送到个人页面仓库&lt;code&gt;username.github.io&lt;/code&gt;当中，即可正常访问。（参考：https://w01fb0ss.github.io/2020/010/ ）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;无法加载css格式&#34;&gt;无法加载CSS格式&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;使用的theme为“diary”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在本地使用&lt;code&gt;hugo server&lt;/code&gt;生成的网页格式一切正常，但是上传到github.io后不能正常显示，检查网页后发现错误如下：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;Mixed Content: The page at &#39;https://magshadow.github.io/&#39; was loaded over HTTPS, but requested an insecure stylesheet &#39;http://magshadow.github.io/scss/dark-mode.min.c0082f0b082177f6fb3768ff91439a097de49689bd26f4d49f76d94ebb81e02d.css&#39;. This request has been blocked; the content must be served over HTTPS.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;仔细检查后，将&amp;rsquo;config.toml&amp;rsquo;中的&lt;code&gt;baseURL&lt;/code&gt;由&lt;code&gt;http&lt;/code&gt;改为&lt;code&gt;https&lt;/code&gt;，即解决问题&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;wsl2无法访问本地页面&#34;&gt;WSL2无法访问本地页面&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;参考 &lt;a href=&#34;https://www.saotn.org/hugo-development-environment-in-wsl-2/&#34;&gt;https://www.saotn.org/hugo-development-environment-in-wsl-2/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;插入图像&#34;&gt;插入图像&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;使用&lt;code&gt;![image](/XX/image.jpg)&lt;/code&gt;，需将图像文件保存在&#39;/static/XX&amp;rsquo;文件夹下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自动适配网页宽度，但没有标题&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
- https://magshadow.github.io/tech/set_up_hugo/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>重返伊瓦利斯</title>
        <link>https://magshadow.github.io/about/</link>
        <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/about/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/about/ -&lt;p&gt;一个不受审查的个人空间。
施工中。&lt;/p&gt;











  


&lt;figure align=&#34;Center&#34; role=&#34;group&#34; aria-describedby=&#34;caption-337f2c34900ffa323b6656c605dcc8a0&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://magshadow.github.io/about/li_hai.png&#34; class=&#34;img-link&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/about/li_hai_hu787ccbe55dfc7396b9d75affc46623e0_1601753_700x0_resize_box_3.png&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;figcaption id=&#34;caption-337f2c34900ffa323b6656c605dcc8a0&#34;&gt;
    This is an example figure.
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
- https://magshadow.github.io/about/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>A Bostonian</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</link>
        <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/ -&lt;p&gt;在夏威夷冲浪的时候，教练问大家都是哪里来的，我自然而然地说我们是boston过来的。过了一会冲起来的时候，教练喊，look at our Bostonian!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一下子有点没反应过来。我是Bostonian了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知不觉在美帝已经待了一年半了，回答问题的习惯也都变了：从哪里来，答案不再是南京而是Boston；在哪里读的本科，答案不再是北京而是国内；以后要做什么，答案不是去读phd，而是含含糊糊的，可能会留在学术界吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦涩的感觉。确实不知不觉人生已经又走出去一大步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天独立日，想起来有烟火表演，晚上十点多开车出去，把车停在实验室，撑了伞慢慢走到查尔斯河河畔。查尔斯河那么美那么美，可我凝视它的时间少的可怜。河畔站满了人，河滨的公寓阳台上也都是人影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿着河畔走，我一边就在想上一次看烟火表演是什么时候？想来想去大概是一六年去日本在大阪看的花火大会。再想就只能想到错过的那些烟火，日本的，长沙的。但这些都不重要了，从明天起，这个问题的答案就会变成二零二一年七月四日。于波士顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烟火表演不长，二十分钟就结束了。在度过了一年半的疲惫生活之后，哪怕是一场不那么精彩的演出，也是很有意义的。一边想着，一边沿着河往回走，突然闻到了熟悉的大麻的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, welcome to Boston ^ ^&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Hawaii: Big Island / Maui</title>
        <link>https://magshadow.github.io/photos/hawaii/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/photos/hawaii/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/photos/hawaii/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/Hawaii/Maui_Kamaole_Condo.jpg&#34; alt=&#34;Kihei, Maui. By Samsung Galaxy S9.&#34;&gt;
&lt;em&gt;Kihei, Maui. By Samsung Galaxy S9.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/photos/hawaii/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>好好睡觉，别的去他妈的</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</link>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/ -&lt;p&gt;凌晨两点半，终于写完了本学期固体理论2的Term Paper。一个学年算是告一段落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从室友搬走以后，本人作息已经飘到了阿拉斯加时间，所以这一个多月以来过的极其混乱。凌晨三四点钟睡是常态，有时早晨睡到九点钟跳起来开个组会，开完再继续倒头睡到十二点。缓慢地作息回调，一个礼拜能调回去一小时，熬夜打一会游戏就一夜回到解放前。总的来说这也是过去一整年的缩影，有时在实验室有规律的作息和进度，一旦开始做实验，就开始日夜颠倒，泡在实验室里。有样品测的时候连着高强度测量，没有样品测就开始摸鱼，小事情一直拖一直拖——比如写到这里我就想起来，要找dealer要一个水冷的quote，因为打不通电话就被我抛之脑后，老板已经催了两回了，但我还是没拿到。最近两个月两个大样品测到头痛，课也不上，作业也不写，才会在学期的最后一天拼命赶term paper。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Work-Life Balance，去他妈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认的是，本人真的效率非常低。今天吃完晚饭，和老板讨论完出问题的仪器该怎么处理，便立下宏愿，今晚写完term paper必健身。半小时后发现今晚有登宝在篮网的第一场季后赛，计划立刻改变为看比赛。看完比赛意犹未尽，又上湿乎乎看了会吹三巨头和黑字母哥的贴子，心满意足了才开始继续糊弄term paper。之前写草稿和准备图的时候就一知半解，和两个懂这个的朋友讨论了，还是一知半解，遂放弃，就在一知半解中把学术垃圾生产完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一年里，我常常为此感到羞愧，并且觉得我不能获得更多的娱乐时间还是因为我自己不够自律。从客观角度来说，虽然我做的实验类型决定了必须要长时间地physically呆在实验室，但是由于很多时间在采数据，我理应可以其他的事情：上课、听报告、看paper，处理数据、写作业、处理邮件。如果我能高效地多线程工作，把这些并行的时间利用好，我可以玩得更好。而且没有硬性规定非得哪一天工作，所以按理说是更灵活的一种状态。可实际上，头昏脑胀的状态下，经常半小时工作，半小时摸鱼，中间还要转去看看仪器，调调参数采下一条曲线，有时候再去沙发上咪个二十分钟，一晚上时间过去了，却没干出来什么事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到前段时间刷豆瓣看到有人讨论北京上海出来耍的区别——一个可以说走就走，一个鸽了就罪大恶极——我才意识到，这种需要仔细规划才能过上的快乐不是正常的。当你的娱乐活动变成被计划的一部分的时候，快乐已经被先天地消减了。我开始明白为什么生活中时常有一种憋屈感：这个周末能不能出去玩，一般周一开始就要详细规划，看看这周测量什么安排，但因为实验室里的各种意外，往往得到周四周五才能最终决定。临时安排的活动更是完全不能参与，周五下午天气好好，群里喊人临时加一场野球——可我在lab做实验。这种非规划不能出游的状态是一道无形的锁：要规划的时候紧张兮兮，不是特别想去的活动一般都不去；在没有什么规划的时候，想想没什么正当理由不干活，就又出现在lab里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PhD和PhD是很不一样的。有的人每天工作，但是没有什么怨言。有的人过的很chill，小日子精精彩彩。而本人就属于那种，既想过精彩生活，又要干好多活的那种别扭小孩。如果再看看朋友圈里面的ms，那就要更自闭了：吃香的喝辣的，拿着家里的钱过日子一点不紧张，刷刷题找找工作，进了大厂就大package过生活，小厂startup有股权也很赚的那种。没事出去旅旅游，开开party，逛逛街，简而言之就是还不用承压的生活状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么活成了这个样子呢？显然有一个压力怪老板占了很大因素，本人在广播里辱骂老板次数已经足够多了，现在就儒雅随和一点，少骂两句。组里面的另一个ABC也要负很大责任，声称在家不知道干什么，除了看korean drama和看valorant直播没有别的生活，求他不来lab都做不到，堪称工贼。但显然不能把责任都推给别人。从小我以为自己是天选之子，牛逼哄哄，没有老子想做就做不到的事情，天天就想着为往圣继绝学为万世开太平。等到本科读了两三年，挨了真正有天赋的人的重锤，知道自己那点三瓜两枣的天赋也就是比上不足比下有余的时候，胃口已经改不回来了。读实验学科的phd，有点野心，没天赋，没钱，没性生活，没人爱，这是再正常不过的事情了，可我偏偏觉得这不正常，觉得惋惜，觉得委屈，觉得恶心。唯独有的，是二十大几岁了，还在打可悲的数理基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“追求”是一个很令人疑惑的东西。今天我看到别人转的一亩三分地的帖子，分享求职经验，“&amp;hellip;如果你真的热爱data这个岗位的话&amp;hellip;”我就冷笑。找工作挣个钱还热爱，挺搞笑的，直说转码不成功但是还是想挣钱，不丢人。可我又在追求什么东西呢？我也想挣钱，但是我知道我做的职业选择都和挣钱无关。虚无缥缈的“学术理想”，如果落到实处，也不过是个tenure position，能以做研究成为自己终生的工作。是，做实验真的很令人兴奋，有太多有意思有价值的东西了，可这东西，是我想做就能做的吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间借March Meeting，本科组里的alumini开了个简短的小会。当年和我同届的、碾压我几乎是全球最强本科生的jenny，也在说感觉不知道要不要继续做物理。她说自己有些迷茫，感觉做来做去也就那样，但是组里的师兄师姐都劝她继续做，因为她真的很适合做科研——她当然适合，有这种天赋的人不适合就怪了。我又想起另一个同学和我聊天时说起组里师兄的去向，说一个大兄弟，nature science正刊发了三四篇，但是phd结束不去学术界也不去工业界，拍拍屁股转行做quant去了。“大概是腻了”，我想，正刊随便发，这不就是游戏打穿了，不过如此，所以可以去做些别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有天赋的人不想做，没天赋的人做不来。这么一想，也有点苦涩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四点钟了，我决定去睡觉。连骂人都骂的狗屁不通，表明我心情并不好。现在唯一的希望就是，下个学期，不要我一知半解地迷迷糊糊瞎写term paper了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Term Paper，去他妈的。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>买车故事</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/ -&lt;p&gt;今天终于是把车买到手了，但是这几天买车过程中一次次被搞心态，现在想来也还是余波未平。正好在修仪器的时候得等着，决定写一写这笔烂账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事1：周日晚上做完组会PPT闲来无事，打开二手车网站看存下来的几辆车，显示其中某辆我很喜欢的车上周降了五百块。估算了一下觉得这个价格非常OK了，周一早上开完组会给Dealer打电话，被告知周末刚刚卖掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事2：昨天晚上决定把买车这事认真对待起来，把做梦的车通通从列表里划掉，在可选项里面框定了性价比最好的几个，并且给最心水的一辆车的dealer发了邮件。今天早上起来收到邮件说车还在，于是约了中午去试车，然后不慌不忙起床处理了会邮件，准备洗了碗就出门。洗最后一个碗的时候电话响了，告知我刚刚卖掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事3：没办法，从列表里挑了第二好的一个，打电话过去问说还在，我说我吃完饭大概一个小时后过来。路上稍微绕了点路，进门以后和dealer先闲聊了一下选车的一些问题，我还和他说了错过前面一辆车的事情。他起身帮我去拿钥匙，结果回来坐下来，看着我没说话。过了一会憋出来一句：“hey bro, maybe this is just not your day.” 十五分钟以前刚刚卖掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事4：来都来了，我说你给我再找辆同一个车型的试试呗。他在电脑上扒拉半天找了辆贵了八百块的。我试完觉得价格不是很满意，决定换另外一个dealer试另外一款车。电话打过去，sorry，你看到的那款车也卖了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事5：好在那位大哥话锋一转，说我们库存里还有一辆价格里程都一样但是颜色不一样的，你要不要来试一试？我急忙兴冲冲地跑过去试了车。试完车我一个哥们给我发消息说也要过来试试看，参谋一下，我就和dealer说我先不急着下结论，等一下我朋友。五分钟之后，进来另外一家人，也要试这辆车。当时我脸就绿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事6：等到我的好兄弟宝马哥过来，那家人也试完车了。万幸他们没有决定买，我和好兄弟上车试了一圈，觉得就这样吧，反正也很合适，别的deal再好抢不到都白搭。一拍板就直接签合同了。心态崩溃的一天终于结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后记：在签合同的时候，前面那个dealer给我发了短信，告知我刚刚试的那辆车也卖掉了。&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>打游戏不许嘻嘻哈哈</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/ -&lt;p&gt;好久没有在豆瓣上发表爹系言论了，趁着今晚结束了只狼更新的三个Boss Rush挑战，哔哔赖赖两句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一件事当然是，开除云玩家。或者说，开除云玩家和真正抄手柄打过游戏的人的同等发言资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频直播时代，主播多了，“云玩家”也多了。没有时间精力打，就看看别人的视频，云一下，也算是望真梅止渴一下。或者干脆就是没打算买没打算玩，了解一下而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这完全可以理解，我去年困在家里的时候，没条件买PS4，当时想着《最后生还者2》来年就要出了，不如把第一部云一下，后面好无缝衔接玩第二部。断断续续看了几个小时实在是没有意思，遂弃坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么云某个游戏不重要，重要的是，如果你云了一个游戏，你是否对这个游戏有发言权。我的答案当然是no。取最近一个引发巨大争议的游戏《最后生还者2》为例.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《最后生还者2》(The Last of Us 2)的第一部是PS3时期的名作，Metacritic上评分高达95，全时期排名第7；高清重制版登陆PS4之后依然获得95分高分，排名全时期第四。就是这么一部有着光辉起点的游戏，续作当然也是万众瞩目。在大家都关在家里隔离的时候发布，发售前媒体评测好评如潮，“电子游戏的奇迹”（机核语）之类的赞誉不计其数。但是发售之后在短短几个小时之内，用户评分急剧下滑，一度跌落到三分（满分十分）以下，在当时各个论坛上引发了不计其数的争吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;==============================剧透线======================================&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以究竟是发生了什么呢？第一部的男主人公Joel，在预告片里似乎会在女主人公Ellie的旅途上重新归来，但是玩家在游玩了两个小时左右，却要亲手操作本作的另一女主人公Abby亲手挥着高尔夫球杆，一杆一杆击打Joel的脑袋直至死亡，为父亲复仇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还了得？观看直播的云玩家瞬间就炸了，不管是在MC还是豆瓣，凡是能打分的地方，一分零分接踵而至，评分低到吓人——这个时候，根据奖杯统计，全世界的通关率才刚过10%，更不要提还有很多人没买没有打开游戏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么现在这个游戏评分是多少呢？MC的评分已经上升到5.7分。如果仔细看评分分布，是极为罕见的U型分布，用户评分两极分化，几乎全部集中在最高分和最低分当中。这只能说明一个很简单的道理——打了游戏的人，对这个游戏评价高，没打游戏的人，对这个游戏评价低，而且是超脱理性的低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本人当然很喜欢这个游戏。它不是完美的，前期沙盒部分节奏拖沓，敌军AI虽然有提升但是依然很蠢，甚至为了政治正确塞入脸谱化的少数族裔等等。但是这是一部1分游戏吗？显然不是，但是为什么云玩家会放大乃至点燃这种不满？很简单，因为看游戏和打游戏真的是不一样的。当你握着手柄挥打那根球杆的时候，你会被迫面对自己的愤怒。玩家当然喜欢Joel，但是设计者没有给你选项，你只能强迫自己去体验这种一杆一杆的击打之下的猛烈情绪。带着这种猛烈的愤怒，随着游戏的进行，你会逐渐抓到一个一个碎片，慢慢拼凑出故事，慢慢理解两个女主角如同镜像结构一般的轨迹，直到终局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是你永远不能体会到这种感觉，如果你是一个云玩家的话。握着手柄和恶心恐怖的感染者战斗时，心跳的加速，手柄模拟的地面的振动，都是游戏完整体验的一部分。如果你没有沉浸在那种末世的恐怖绝望当中，没有亲手扣动扳机杀死对方重要的人，你就很难理解终局时刻，两个伤痕累累的女人在海洋中拖着沉重身体的打斗，为什么会走向那样的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;========================剧透终结线===================================&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很不幸，虽然我对云玩家们不负责任的评分非常愤怒，但是我什么也做不了。我当然没办法开除他们的发言资格，在这个短平快的时代，看视频的云玩家必将成为主流。写到这里，我不禁想起来我一个朋友，人不坏，“那么普通却那么自信”的标准直男。他就是我所最厌恶的那一类云玩家——什么游戏都不打，甚至连视频通关都没有，就看看游戏区Up主的剪辑和解说，就开始头头是道的和别人讨论游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，这也是我本人做人的一个哲学：你必须体验过什么，才有对什么发言的资格。没有在山路上飙过车握着方向盘体验过横移带来的肾上腺素，如何评价开车有没有乐趣？没有卿卿我我在床上精疲力竭过，凭什么评价恋爱有没有意义？打游戏也是这样，你必须认真地玩一个游戏，才有资格对一个游戏发表评论。有时我会开玩笑说垃圾游戏原神，垃圾游戏撸啊撸，垃圾游戏王者荣耀，but I never mean that seriously. 我没有玩过，我没资格评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这个，另一个我想说的话题是游戏的艺术性。有的时候看到有些豆列写什么“第九艺术”，点进去看看觉得还挺好笑的，收集的都是一些广为人知的“艺术游戏”，比如《This is the war of mine》，比如《Cyberpunk Bartener Action: Va-11 Hall-a》。不是说这些游戏不好，这些都是很好的游戏，有着非常好的创意和主题。但是，作为一个严肃的游戏玩家，如果我们想谈论游戏的艺术性的时候，是不能够只谈论这种小品级的游戏的。一个称得上艺术品的游戏，首先要有它作为一个好游戏的重量。换句话说，3A级别、或者至少是准3A体量的作品才是我们谈论游戏艺术性的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏之所以有别电影小说音乐，在于它能结合多个要素并且让玩家真正地参与进去。这个时候不得不提回《只狼：影逝二度》。赢下TGA2019的年度游戏几乎没什么悬念的只狼，是一款将玩法和内容高度结合的杰作。扮演战国时代的独臂忍者，上天入地，在充满奇缘的苇名国死斗到尽头，那么玩法上就必须表现这种刀剑相交千钧一发的刺激感。宫崎老贼在魂类游戏的系统上做了改进，把传统的精力槽取消，改成了敌我双方都有的架势槽。这一改动不允许再像魂一样慢节奏举盾绕击，而是逼迫玩家上前拼刀打铁，一招不能错。在一次次的死亡又重生之后，看破敌人的所有变化，呼吸急促，一招一招拆解并最后击垮看似强大的敌人的时刻，玩家可以非常自然地体会到那种活在刀尖上的危险又诱人的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而小品游戏的问题，在于它能够提供的东西实在是太少了。《这是我的战争》常常令人称道的一点是让玩家面临道德选择，是活下去还是偷走好人的最后一块面包，可那其实只是几行字和一个头像而已，它并没有让你沉浸进去。与之对比，《最后生还者2》里面为了逼问仇人的下落，你要挥着水管击打毫无还手之力的护士，一下一下直到血肉模糊。你甚至还要扮演护士的朋友，目送她离开，走向那个你已经预知的她的结局。只有通过游戏性把想要表达的东西传达出去，我们才能真正严肃地谈论游戏是否可以称得上是第九艺术。再想想DND，要想体验那种奇幻冒险，你就必须提供足够重量的文本背景和足够自由的游戏系统，才撑得起角色扮演这四个字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《最后生还者2》的巨大争议之后，我和一个高中同学谈论到这个。他也很沮丧，说“这次失败之后，可能十年之内都不会有游戏公司再拿重要的游戏项目来尝试一这种肃的话题，或许我们只能玩到媚玩家的爽游戏了”。我倒没有那么沮丧，毕竟打游戏也就只是打游戏而已，不同人有不同人的需求，也没什么鄙视链之分。但我就想起，大四在上呆呆老师的游戏通论课的时候，第一节课就问我们：“你是否自认为是一个核心玩家？”我的答案当然是yes，不过这一年，会不会是我们游戏婆罗门的消亡史的开始呢？&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>献诗</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/ -&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;非常遗憾，你发布的日记《献诗》已被移除。原因: 含有激进时政或意识形态方面的内容
如你的发言近期多次被网站管理员删除，你的帐号可能会受到禁言或封禁处罚。
为确保帐号的正常使用，维护网站良好氛围，请遵守《社区指导原则》https://www.douban.com/about/guideline，谢谢你的理解与支持。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们是注定失忆的一代人&lt;br&gt;
在这片土地上&lt;br&gt;
你们的名字正在被慢慢遗忘&lt;br&gt;
被我们徒劳地忘记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞驰的列车驶过封闭的站台需要三十秒&lt;br&gt;
档案解密却要等一百年&lt;br&gt;
一百年太久了&lt;br&gt;
久得他们和我们都已经一同老去&lt;br&gt;
可你们不会变老&lt;br&gt;
你们永远活在二十岁的春天&lt;br&gt;
“那是你们的责任”&lt;br&gt;
所以你们擎起白色的大旗&lt;br&gt;
旗帜上怒目圆睁的诗，在自由的风里飘荡&lt;br&gt;
所以你们系上白色的头带&lt;br&gt;
和那些同样稚嫩的脸庞面对面&lt;br&gt;
紧张又局促地坐在那里&lt;br&gt;
所以你们立起白色的雕像&lt;br&gt;
温柔的脸迎着红太阳那灼人的目光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是你们的命运&lt;br&gt;
红旗姗姗来迟，从四面八方汹涌而至&lt;br&gt;
大喇叭撕裂夜空，冷酷又冷酷&lt;br&gt;
孤岛上的你们迷茫而绝望&lt;br&gt;
你们看见熊熊燃烧的大火&lt;br&gt;
你们看见血&lt;br&gt;
兄弟姐妹的血&lt;br&gt;
染红了衬衫浸湿了板车滴洒在土地上的血&lt;br&gt;
那是你们明亮而勇敢的血&lt;br&gt;
可是命运和钢铁一样无法阻挡&lt;br&gt;
天亮了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们从此成为失去姓名的一代人&lt;br&gt;
没有坟茔，没有墓碑，甚至&lt;br&gt;
不配成为一个数字&lt;br&gt;
一份名单不能让你们抱紧彼此&lt;br&gt;
却会让他们惊慌又暴怒&lt;br&gt;
于是写下这串名字的你，在铁窗下蹉跎了一个又一个十年&lt;br&gt;
可你平静地说&lt;br&gt;
“这是我一生的责任”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多年后我终于来到这里&lt;br&gt;
正午时分，三个暴虐的红太阳炙烤着我&lt;br&gt;
在那滚烫的砖石缝中，是否还有穿越时空的&lt;br&gt;
不甘，在挣扎&lt;br&gt;
我从广场的这头走到那头&lt;br&gt;
又从广场的那头走回这头&lt;br&gt;
泪水和汗水一同滴下，撞在褪色的砖上&lt;br&gt;
可我听不见历史的回响&lt;br&gt;
是否那紧绷的琴弦早已被他们残忍地割断？&lt;br&gt;
我抬头望去，那是他们丑陋的眼睛&lt;br&gt;
肆意地打量着我&lt;br&gt;
剥开我的皮肤&lt;br&gt;
吮吸我的血肉&lt;br&gt;
检视我内心的一切不满&lt;br&gt;
一只鹰飞过没有云的蓝色天空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我羡慕你们&lt;br&gt;
羡慕你们从不孤独，羡慕那许许多多火热的夜晚和火热的心&lt;br&gt;
我敬仰你们&lt;br&gt;
敬仰你们的勇气，敬仰你们争先站在第一排，用肉体为同伴抵抗恐怖&lt;br&gt;
我同情你们&lt;br&gt;
同情你们成为代价，成为历史的注脚&lt;br&gt;
成为他们口中轻描淡写的一场风波&lt;br&gt;
我痛恨你们&lt;br&gt;
因为你们总让我无地自容&lt;br&gt;
时时刻刻刺痛我的软弱和苟且&lt;br&gt;
让我想起，我们就这样欺骗自己&lt;br&gt;
把曾属于你们的一切拱手让出&lt;br&gt;
让给他们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，我写下这首献诗&lt;br&gt;
献给你们，也献给我们&lt;br&gt;
我们是孤独的一代人&lt;br&gt;
在这噤声的时代里，小心翼翼&lt;br&gt;
点起蜡烛，通过电波触摸遥远的彼此&lt;br&gt;
隐匿地确认一座座孤岛&lt;br&gt;
而他们居高临下，扼着我们的&lt;br&gt;
喉咙，在他们的假笑中&lt;br&gt;
明明白白地写着，“回忆有罪”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可正因为如此我们才不能成为失忆的一代人&lt;br&gt;
我们要在这忘川中逆水行舟&lt;br&gt;
要比他们活得更久&lt;br&gt;
要让尘土再次汇成山脉&lt;br&gt;
要把属于太阳的白色重新还给太阳&lt;br&gt;
因为&lt;br&gt;
这是我们的责任&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://magshadow.github.io/images/posts/duty.png&#34; alt=&#34;My Duty&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小城墓园</title>
        <link>https://magshadow.github.io/posts/cemetery/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://magshadow.github.io/posts/cemetery/</guid>
        <description>高桥凉介 https://magshadow.github.io/posts/cemetery/ -&lt;p&gt;铁锹叩击着厚重的泥土&lt;br&gt;
泥泞的小路上是冬天的晦暗&lt;br&gt;
未建好的门廊 拥挤的矮树 还有一潭死水&lt;br&gt;
艳丽的假花折了枝 躺在污秽的地上&lt;br&gt;
尖锐的乌鸦是空荡荡的园子里唯一的主人&lt;br&gt;
火光在湿漉漉的黑色碑石上流动&lt;br&gt;
明暗的脸 映在褪色的相片旁&lt;br&gt;
拎着黄纸的老人走过&lt;br&gt;
远远 有鞭炮声&lt;/p&gt;
- https://magshadow.github.io/posts/cemetery/ - Owned By 高桥凉介.</description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 