<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magshadow.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>锐评所谓“室温超导”</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/comment_on_sc/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/comment_on_sc/</guid>
      <description>最近所谓“超导”闹得沸沸扬扬，我本来不想写任何评论的，但是今早一觉醒来，又有许多人在群里或是给我发消息问我，让我觉得这个事情真的演化地越来越坏了，有必要出来正本清源一下，随便写几个评论。
 1. 目前最火热的无疑是所谓“磁悬浮”的视频。然而，无论是原作者还是华科某组在bilibili上传的热门视频，都只能说明一件事：该材料具有抗磁性。什么是抗磁性？感生磁矩的方向和外加磁场方向相反。这就是为什么视频中的材料会“貌似悬浮”。
1.1. 什么是超导材料的“完全抗磁性”？感生磁矩完全抵消外加磁场，使得材料内部的总磁场完全为零。对于Type II的超导体，允许磁感应线部分的穿过材料。围绕超导磁通会形成vortex，但是在vortex之外的区域依然是完全抗磁的。
1.2. 拍一个“磁悬浮”的视频能证明“完全抗磁性”吗？不能。磁悬浮只要你的电磁相互作用力大于材料本身的重力它就能浮。拍视频完全不能定量地证明材料内部的总磁场为0。相反，在强磁场下很多抗磁性物质都可以悬浮。比如第二天就有bilibili某up主上传了热解石墨的磁悬浮视频。 很多无良媒体和蹭热点的傻逼说出现抗磁性，这是“部分”复现了“完全抗磁性”，你这就像说石墨有导电性，“部分”复现了“超导电性”一样。 1.3. 室温抗磁性是一个很稀有的性质吗？不是。如果你打开任何一本固体物理教科书，都会告诉你满填充的原子都有抗磁性（Larmor Diamagnetism），是最最最基本的性质，只有少数物质会有顺磁性和铁磁性。最经典的例子应该是2000年的搞笑诺贝尔物理学奖，Geim把一只青蛙放进室温口径的强磁场中，也实现了磁悬浮。你能说这是一只室温常压超导的青蛙吗？ （注：此君十年后真的拿下了诺贝尔物理学奖，因为发现了石墨烯） 2. 今天中文媒体热传的“劳伦斯伯克利国家实验室”的论文复现了结果，是真的吗？不是。首先，它不是论文，它是一篇上传到预印本平台arxiv的个人手稿，在它经历同行审议正式见刊之前，他都不是一篇真正意义上的论文。最早引起轰动的韩国人的文章，也仅仅是上传到Arxiv而已。Arxiv设计的初衷是让学者可以快速分享自己的进展，因此几乎是零门槛的，只要你有一个学术机构的邮箱，或是找四个有权限的人邀请，你也可以传文章上去。每年上面民科的作品多之又多，数不胜数。
2.1. 第二，这是一篇计算工作，和实验没有半毛钱关系，因为完全说不上是“复现”。物理学归根到底是一门实验学科，计算工作只能作为预测或是补充，但不能代替实验本身。声称计算结果“复现”了超导的，通通是又坏又蠢。
2.2. 这篇工作能算是对该材料具有超导电性的支持吗？不能。这篇文章的核心结论是通过单电子DFT（很搞笑，强关联体系算单电子谱）计算得到了一个费米面附近似是而非的平带（额，带宽200 meV=2000 K，其实我也不知道作者怎么好意思说这个是平带的）。然后呢？就算能带很平，和超导有半毛钱关系吗？pairing mechanism是什么？Interaction是什么样的？这些问题通通都没有回答。
2.3. 那能不能说，这篇文章是不是至少不反对它是一个超导体？问这个问题基本上就像问，我算出来一个东西是导体，是不是不反对它是一个超导体？差不多就是这么遥远的距离吧。
3. 现在回到原作者的工作上。可以这么说，从他们写出来的文章来看，他们几乎是不懂超导的，既不懂超导理论，也不懂实验上测到什么算是超导的的证据。这也不是我一个人这么说，如果你看看U Maryland的CMT Center的推（据传一直是Das Sarma亲自开喷），他们用的词就是Naive: &amp;ldquo;if it were an undergraduate project at Maryland we would give an F!&amp;rdquo;
3.1. 韩国人的手稿2020年就投nature被拒了，他们这次雄心勃勃，卧薪尝胆，力中暴力，终于写了一篇烂中又烂的manuscript，投哪了呢？APL Materials。说实话也真的挺搞笑的，如果这玩意是真的，是可以直接买机票去斯德哥尔摩的那种成果，为什么NS不敢投，连PRL也不敢投呢？是想偷偷摸摸随便找个做材料的杂志混一混吗？（没有看不起APL的意思）只能说在这一点上他们还是输了Dias哥一手，不管有的没的先狠狠赌一把Nature再说。
3.2. 在现代科研体系下，这种小作坊土法炼钢式的科研有可能产出巨大的科学突破吗？不能说完全没有，但是这个概率就像奥本海默在点原子弹之前说，我们点了之后把世界毁灭的概率是near zero一样，聊胜于无。上一个接近这样的故事还是蓝光LED的中村修二，但是就算如此，也有另外几个组持续的研究，不断在学术会议上交流，才最终取得了突破。你如果相信自己只需要闭门修炼也能得到很牛的结果，我只能说你离科学精神还有一定的距离。
3.3. “Doing science is a meritocracy, and not a democratic process, it cannot be done by voting.”
4. 华科某组上传的复现视频，LA某garage搞出来的复现视频，你怎么看？我的看法是想蹭热点可以，离科学远点。搞科学，至少搞凝聚态物理，靠的是严谨认真的反复实验，排除一个个可能性，get the fxxking numbers，来最终确认你测到的是什么东西。靠拍视频上热搜（或者像某些学科一样开发布会），你确实火了，但是你的马也去和陈睿的马鹊桥相会了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>献诗（其二）</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi_2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi_2/</guid>
      <description>我期待我的国家是一片可以自由表达的土地，在这里，每一位国民的发言都会得到同等的善待；在这里，不同的价值、思想、信仰、政见……既相互竞争又和平共处；在这里，多数的意见和少数的意见都会得到平等的保障，特别是那些不同于当权者的政见将得到充分的尊重和保护；在这里，所有的政见都将摊在阳光下接受民众的选择，每个国民都能毫无恐惧地发表政见，决不会因发表不同政见而遭受政治迫害；我期待，我将是中国绵绵不绝的文字狱的最后一个受害者，从此之后不再有人因言获罪。——刘晓波《我没有敌人：我的最后陈述》
  诗到语言为止
失语的你我
早已被割下写诗的权力
所以 请允许我为它献上一场迟到的葬礼
献给泥土 献给齑粉 献给尘埃
献给这葬礼本身
我们用很多名字寻找它
孤岛 酒馆 讲台 或是山脉
但它仍不得不躲在假名后面
就像参加葬礼的我们
带着贴满胶布的假面
假面下双瞳泣血
愚钝者上台发言
说我们痴情
我们虐恋
我们兽交
我们生死相许
胆大者沉默不语
却在心里狠狠记下那些名字
那些等价于真金白银乌纱帽的名字
可死者在哪里？
我们只看见不灭的水晶棺
我们只看见光辉伟岸的遗像
还有那永远正确永远不死百炼成钢的舵手
他们雄赳赳气昂昂
闯入墓地
试图藏起腐朽的尸体
黑色的血 灼伤他们的脸和手
今天
或是很多个昨天
地球上的一个角落
或是很多个角落
独独除了一个角落
都在下雨
冷雨濡湿这首破碎的诗 汇成大江大河
流上干涸的高地
流向咬牙切齿的错愕的他们
这雨水洗不净他们的手和脸
因为
这是一首献给女神的诗
献给一位坚韧纯真却从未安眠的女神
所以 这注定失败的葬礼唾弃他们
他们知道 我们也知道
可是天桥上大火里铁链下石阶前 属于他们的钟声也已敲响
我们知道 他们也知道
请不要着急
到那时
我定会为你们献上一首
仇恨的诗
2023.6.3 于波士顿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚拟法庭N日游 - 续</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip_2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip_2/</guid>
      <description>书接上文：《虚拟法庭一日游》
上回说到，在NJ吃了莫名其妙的罚单，在Zoom法庭里转了一圈，交钱消灾罚单三变一。当时我觉得事情已经搞定，也没管他们最后给我留的是哪一张，但没想到这个法官随意的选择给我带来了更多的麻烦。
二月的一天，我开开心心地早下班，准备打会游戏，回家时在信箱里却发现了RMV的一封信。我寻思着registration和parking permit不是早就renew过了吗，而驾照renew还早得很，这时来信是个啥子哦！没想到一拆信就是开幕雷击，说大哥您好！您的驾照被吊销了！60天！因为你有一个“Careless/Improper Driving”的offence！谢谢！
想必各位和我当时一样十分懵逼，怎么人在家中坐，罪从天上来？仔细一看这条offence就是我在NJ吃的那条careless driving，应该就是那边法庭处理完了，把信息transfer回了麻省的RMV。可是我没超速没逆行，一个没让警车的小错，何以至于吊销60天这么狠的操作？
于是赶忙开始网上冲浪搜索相关信息，大概花了半个小时就把事情的原委搞清楚了。事情还得要从麻省RMV早年的不作为说起。多年以前，你在外州犯了事驾照给吊销了，麻省的RMV是不会管你的。据说RMV甚至看都不看一眼外州送来的相关记录的信件，就随手往档案库里一丢，这就导致许多危险司机依然在麻省逍遥法外随便开车。直到某一次一个司机酿下大祸撞死了好几个人，结果发现他麻省的驾照早已在NH被吊销，却依然可以在麻省开车。这件事引起了不小的民愤，19年的时候RMV终于在人民群众的骂声中搞起了一个半自动的处理系统，实现了对外省送来的违章记录的快速导入。
但是好景不长，大家很快发现这个半自动系统有点弱智。最明显的例子就是我吃到的这一条careless driving。在NJ、VA、NC、FL等几个州，这是一条非常轻的罪名，交警也很喜欢开。你超速可以吃一条，胡乱变道可以吃一条，甚至不小心撞了路边上的分隔栅栏也可能会吃一条。真正严肃的罪名叫reckless driving，表明你可能严重地违反了交规，例如大幅超速、酒驾醉驾毒驾等等。但是问题在于麻省的code system里既没有M81 (careless)也没有M84 (reckless)，当transfer回麻省时这两种罪名都会被归到一个类似于&amp;quot;like to endanger others&amp;quot;的重罪上，which will 狠狠地扣了你的驾照。
这么弱智的事情在2020年的时候就已经被NBC所报道了。在他们调查的500多个案例中，只有14个最终被证明是正确的suspension。甚至还有个老姐吃到了suspension以后十分懵逼，查来查去最终查到源头是自己十五年前在FL吃的一张非常minor的超速罚单。NBC取的标题是《The Mass. RMV Issued Hundreds of Invalid Suspensions. It Doesn&amp;rsquo;t Plan To Stop.》，紧接着下一年还有一份报道《Mass. Lawmaker Files Bill To Stop ‘Nightmare&#39; License Suspensions》。只可惜它说的太对了，不然我也不会到2023年还要再遭遇一回这么离奇的事情。
那该怎么办呢？继续上网搜索，发现有些律所专门就写了文章评析这类案件。大概流程是先向RMV提出申请做hearing，在hearing之后如果不满意结果则需要向Board of Appeal提交一个case来进行仲裁。律所和Reddit上都说RMV的hearing基本上屁用没有，都还得走appeal的流程。我差一点点就要点下按钮花钱找律所帮忙了，不过想了想凡事重在体验，不如还是先自己试一试。
RMV的hearing依然是virtual的，甚至用的是电话而不是zoom。在hearing前我十分紧张，不知道该如何同不讲理的RMV工作人员battle。我甚至还写了一份情真意切的statement，告诉他们这个问题非常离谱并且由来已久，已经被NBC和律所报道多次，请你们好好想想，给咱把这莫名其妙的罪名卸了！（注：润色这个statement还是本人第一次使用ChatGPT）等电话的时候站了坐坐了站，不知道该说些什么。没想到电话一响，对面的老姐上来就说，你这情况，小意思了！咱老鼻子熟悉了！我搞了50多个case了都你这款的！我喜出望外，说那你能给我把这suspension去了不？老姐嘿嘿一笑，不行，咱们没这权限，你还是得去交appeal，得等他们下一个order of removal咱才能合法合规地处理你的case。我又小心翼翼地问，那board of appeal的hearing我是不是得找个律师啊？老姐又嘿嘿一笑，不用！他们都是忽悠你的！完全没必要！
做完这个hearing，悬着的心下来了一大半，接下来就是漫长的等待流程。从收到RMV的吊销驾照通知到开hearing过了一周，等RMV给我寄appeal表格又是一周。二月底寄出了appeal后（还痛失五十块钱处理费+邮费！）一直处于焦急的等待状态，每天看信箱有没有寄来新的hearing通知。一直到上周三的晚上，滞留纽约在陪护小武的时候，打完游戏一看手机，board of appeal给我发了个邮件说大哥你好！你的case我们看过了！我们开了内部的讨论会，给你把这弱智suspension给annul了！你也不用来跟我们开hearing，直接回去找RMV吧！我心说好在这通知不是纸质的，不然我人不在家还真就错过了。于是今天又和RMV打电话开hearing，接了电话老姐也不说话，就说你等一下，就开始噼里啪啦狂敲键盘，过了几分钟跟我说好了哥，你的case结束了！立刻马上就能开车了！
终于，在兜兜转转了这么久之后，我又能重新开车了。虽然我的suspension是个完全错误的decision，但是RMV的信件上专门指出，即使你要hearing/appeal，在此期间依然不能开车，否则将被视为felony！所以从2月17号开始，我就老老实实地一次也没碰过车。小武在就小武开，小武不在就要么骑车要么打车。最麻烦的事情是上上个周末去纽约玩，小武突发阑尾炎做了个手术没法开车，我也没有办法违法开车，我俩只好大眼瞪小眼滞留纽约。朋友问了一圈，差点就要把我室友摇来纽约接人了，最后好在小武恢复的比较快，宾馆躺了一礼拜后还是由她开回去了。今天重新获得驾车权利，60天已经过去了一大半。期间因只能打车造成的经济和时间损失，我只能说是不计其数。
本人现在感想就是，你们搞法制社会搞得很好，但是下回还是动动脑子吧。虽然事情是有惊无险地解决了（让我们看看这个系列还会不会有续二！），但是真的让人精疲力尽。我有计划等忙完手里这一阵，给state senator写个信反应一下，虽然效果估计聊胜于无，但还是准备尝试一下。如果有比较懂美国law/policy或者有过类似经历的朋友欢迎联系我，给我一些小小的指南。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚拟法庭一日游</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/virtual_court_trip/</guid>
      <description>今天为了处理之前在NJ吃到的一个莫名其妙的ticket，上了一回Zoom法庭，实在是大涨见识，别开生面，决定在此做一个简单的记录，想到哪写到哪，仅供一乐。
  我自己的Case没啥可说的，开Uhaul的时候后面有警车打闪灯但是没鸣笛。我愣了一下没有siren要不要让，大概半分钟到一分钟，警车超过去把我pull停了。警察是个傻逼白男，趾高气昂地给我教育了一番，然后刷刷刷开了5张ticket——没有move over，没有pull over，careless driving（说我乱变道？），然后外加车子没有registration和insurance（这两个甚至一开始都没找我要registration和insurance card）。然后他想了想好像uhaul不会没有，也太离谱了，就问我要，于是把后面两张给删掉了。后来上网一搜，NJ的警察是臭名昭著的，就喜欢一天到晚给你找麻烦。
  然后就是上庭，一开始发传单说是要回NJ上庭，但是后来又改为Zoom。一开始有律师给我发广告，我开始还想着要不要找个他们代劳，后来一看反正也不用大老远跑一趟，就这点屁事，不如自己亲自体验一番。大概流程和网上说的差不多，进去先和prosecutor谈，给你一个plea offer，认一两个然后dismiss剩下的。然后plea了以后就和法官走个流程。认罪认罚，交钱了事。不plea guilty的话就得battle了。
  今天的procecutor是全场态度最差的一个人，迟来不说，说话一顿一顿的，但是别人以为她说完了开始说话，她就会巨不高兴然后开始说don&amp;rsquo;t interupt me。在我的case里，一开始我还想和她解释一下发生了什么，但是显然她并没有兴趣听，上来就说给你dismiss两个，你要不要这个plea offer？我心说这和我之前网上online plea的不是一模一样吗，为啥不干脆给我直接accept了非要让我再进来一趟？不过我表现的很开心说sure sure i will accept it.
  等到了judge那边发现不太对，法官说你有4个，plea guilty for 2 of them。我说不对啊我刚和prosecutor谈完是留一个dimiss两个，法官说我这里看就是4个，还把一张小纸条伸到摄像头前面来给我看。我说那我再和prosecutor确认一下。切回到prosecutor room之后她一开始根本不听，上来就是the court is absolutely right, you have four。我就和她说我一开始有5个但是有两个当场就划掉了，summon上面就是三个。她迟疑了一下问我original court在哪，然后就开始翻材料，接着就像变了一个人一样，和和气气地和我说 you are very kind, yes you are absolutely right, you only have three&amp;hellip;呵呵。
  然后就再回去见一次法官，这回就没啥问题，直接plea guilty for one，然后交钱走人。但是法官说话实在是太快了，快的像机关枪一样，感觉读一些文本条例的时候根本就不是想让人听完，而是按流程她必须读完。等到和人交流的时候会稍微慢一点，但是还是super hard，所以我最后也没听清楚到底有没有罚分——应该是没有的，因为我没有听到points这个词，并且罚款增加了。这应该就是常见情形，即认一个稍微高一点的罚款但是不计分，这样来年保险不会大涨。全弄完之后就进payment room，一个慈祥的老奶奶搁那慢悠悠地收钱，收完以后就结束了，网上立刻能查到ticket clear了。
  说完了我的事情，再说说我观察到的东西。我一开始想，是不是上法庭好歹尊重一点，换个衬衫，但是太懒就没换。等进到Zoom里面一看，好家伙，绝大多数人就拿个手机，穿个背心或者短袖搁那晃来晃去，除了律师都没几个人用的是电脑，好几个人是一边开车一边上庭，还有个老哥带着安全帽，看起来是在打灰。好多人明显是第一次用，不知道怎么设置，也有用的是小孩的手机的。负责的工作人员倒是非常和善，一个个地确认姓名，再告诉他们应该干些什么。
  律师的优先级比较高，不管是prosecutor还是法官都是优先和带了律师的或者由律师代理的人谈。不过很遗憾没有听到任何一个真正的法庭辩论，凡是提这个的似乎都说有新的discovery之类的东西，要求延后。大部分case法官都同意，只有一个老哥说他的client今天刚刚跟他说有新的discovery所以他还需要至少一个月才能把它处理完，法官就很不乐意说这踏马都去年九月的case了，拖了这么久才给你，意思是还想继续拖？然后两人拉拉扯扯选了一个时间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一天</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/one_day/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/one_day/</guid>
      <description>讲Talk，吃三明治，睡午觉，听Talk，整理数据，处理邮件，下班，骑车回家，和小武一起去吃乌冬面，去Wholefoods买瓜，开车回去上班，车窗打开，听《河流》，吹吹夏夜晚风。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>太空漫游2001</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/2021_a_space_odyssey/</guid>
      <description>年龄越大，写年终总结就越像便秘。首先得打开过往的篇目认真检阅一下要涵盖哪些内容，再扒拉扒拉看看今年看了玩了哪些东西，最后稀里糊涂凑成一文了事。总而言之，就是被生活拿着碎龙骨不停地按趴，终于失去了文学闯作的能力。但无论如此，还是要交上这么一篇，以图诸君一乐。
   今年去过的地方倒还真是不少：除了长居的波士顿，还去了Providence，Hawaii / Maui，San Francisco，New Haven，纽约，DC，还要加上明日启程的水牛城、雪城之旅，还算是比较丰富的一年。夏天在一片混乱中匆匆忙忙飞去了夏威夷度假两月，本以为就将会是本年度最后的出行。没想到啊没想到，搞着搞着又多出了纽约之行，纽约之行的后续就是又去了DC，又加上了明天的Road Trip。我只能说是世事难料！
二月份终于买了属于自己的车，虽然不是什么Dream Car，但终于还是！像一个立派的大人了！不过，因为住的离学校不远，不常开车通勤，里程真的开的很少，最远不过开去过纽约。大部分时间本人开车的主要任务不是买菜就是接送机场，现在Logan开回学校要拐几个弯我都能记得一清二楚。本来规划着要趁road trip好好跑一跑，没想到就在出发前被某人直接干上高速路牌，现在还躺在拖车公司没法动弹呢。只能明年再好好跑一跑它了！
六月的时候搬了家，离开学校宿舍，也换了新的室友（虽然还是校友以及系友就是了）。大客厅，大沙发，大电视，大钢琴（虽然不弹），大茶几，最重要的是不贵。真的太爽了！可是太穷了，买不起房，就只能每个月给资本家滋滋滋送钱的样子。
随着疫苗的铺开，人员流动终于也开始了。二月份时王老逼从JHU一路开车来boston，顺带揪上了了在Yale的兄弟，大家在毕业之后终于第一次相见。出差去SF时，见到了峻哥，但时间太紧甚至没能见到峻嫂。八月份，在国内等了一年半的帆帆终于拿到签证得以重回波士顿，西岸肥佬哥终于不鸽一次，也从LA飞来，430白给群得以在波士顿重聚——除了一个仍然龟缩在UCSD的自闭怪。九月，高中时的好朋友姚小姐搬来波士顿工作，当年省队的两个学长沈狗和小阳痿也飞来boston敲了我一顿饭。大家来来往往，我又仿佛回到了在北京的第一个学期，似乎每个周末都要会见旧时的朋友。虽然复归平常已是不可能的事情，但如今也未尝不算是一个Brave New World。
  学业嘛，可以说是一事无成。总共只有春季学期上了一门无关紧要也无甚内容的固体物理课，秋季学期本想不上课把Oral一鼓作气给拿下，没想到拖啊拖，一直拖到最后也没有来得及准备。和我一届的哥们和我说他准备推迟一学期，我一听：还有这等好事？那我也就开开心心一起延期了。
上半年发出了本组建组以来的一篇Paper——当然也是目前为止唯一的paper。本人作为划水二作时而心中有愧，时而十分坦荡。我白捡的一作文章在审稿三个多月后得到了还不错的意见，但是补数据一事拖了茫茫久。五月份一块十分有希望的样品在就快要测完之时忽地原地爆炸，使我一度天旋地转不知我究竟犯了什么罪过。自夏威夷回来以后，又测了师兄新做的几块样品，但都不太理想。我们最后的希望留在了合作者曾经的一块好样品上，可是因为时间太久，样品的inhomogeneity也让整个测量无功而返。最后，老板决定就这样吧，把已有的数据拾掇拾掇又交了回去。前两天看到审稿意见已经回到了编辑手里，是发是拒，应该快有个定数了。
这一年还是在无尽地修仪器中度过。换了两次压缩机都出了问题，第二次还是厂商拍着胸脯说给你们换了我们很成熟的设计，绝对不会出事！好，两个月后就炸了。好在还有一台备用机可以用，要不然这年都过不好了。水冷也是问题重重，当年设计时老板不知要多留些功率，性能稍一下降，我们就得提心吊胆它是否会忽地停掉。好在上个月我们终于捡了一台别人退役下来的水冷，测试了一下还能用就给换了上去，目前来看终于是把这个问题解决了。Spectrometer问题很大，解决了一点，还有些完全没解决的问题。老板搞了间新实验室和一点新钱，所以又开始添置仪器。在经历了前一年的考验之后，我的心态倒是好了很多，反正日子还长，一点一点修嘛。
今年给了两次重要的talk。三月份第一次开March Meeting，老板指挥我们狂练两个月，最后讲出来确实挺不错。可惜的是依然是online，没有重要的social环节。十月份讲系里的Journal Club，居然是chalkboard talk的形式，加上选了一篇我们组没人熟悉的领域的文章，直到开讲前一个礼拜我的理解居然还是错的，也是耗得我身心俱疲。好消息是自从seminar恢复线下之后，我去的倒是勤了很多。Paper读的还是少，不过看在我还没准备完Oral的份上，就先放自己一马。
老板也不像去年那么push了，我逐渐意识到，it is the time to start self-driving。虽然满打满算在美国呆了还不到两年，但是时候像一个成熟的grad student一样独立起来了。希望明年可以把手里这篇paper发出来，帮合作者测的几个项目也快点结束。然后应该差不多要开始我的thesis项目了——虽然我现在还完全没有idea。
  今年终于读完了拖了很多年的《禅与摩托车维修艺术》，但我最喜欢的还是《漫长的告别》。这和《奇巧计程车》以及《极乐迪斯科》都形成了某种对照——做个硬汉。在飞机上读完了何伟的《江城》，写得很好，更好的是在今天而非二十年前去读。
今年看过最好的电影有点想选《婚姻故事》或是《真爱至上》，但选来选去最后还是选了《午夜守门人》，兰普林真是美得摄人心魄。看完了蓝白红三部曲，看完了星球大战三部正传三部前传加一部外传。《奇巧计程车》真的很好。令人激动的事情是终于看了期待已久的《兰心大剧院》和EVA终——“ さらば,全てのエヴァンゲリオン”——或许这才是我的年度电影吧。可惜的事情是错过了《梅艳芳》。原本有些遗憾，人在北美看不到《平原上的摩西》，但现在可能大家都看不到了。
年度音乐总结不写了，反正年度歌手还是王菲。
打游戏方面，今年算是宫崎英高之年，一口气打通了三部老贼游戏。《黑暗之魂》自不必说，游戏地图设计的巅峰之作，每个人都应该不看攻略跑一次魂一的地图。《血源诅咒》是本人目前认为PS4上最好的游戏，鲜血与野兽，癫狂与病态，维多利亚与克苏鲁的交织，造就了这部可能无法被超越的作品。《恶魂》就比较普通了，稚嫩的早期作品，重置后视听效果无敌，但是粪作的部分一点没改。其他比较喜爱的游戏包括两部北欧战斗之旅——《地狱之刃》和《战神》，还有迷人的《凯瑟琳》。又打了一遍《博德之门3》的第一章，CRPG是真的好玩啊，真希望能早点玩到正式版。明年，我要玩到老头环老头环老头环！！！
去年年终总结的时候刚刚自豪的宣布了一下体重，今年就又完蛋了。这和下半年受伤不太能动有一定关系，但是归根结底还是我太懒。明年一定！！
  搞对象还是蛮快乐的，就是有点伤身体。
  长大了，不许愿了。
最后的最后，祝大家武运昌隆！
2021.12.28 于Boston</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Bostonian</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/a_bostonian/</guid>
      <description>在夏威夷冲浪的时候，教练问大家都是哪里来的，我自然而然地说我们是boston过来的。过了一会冲起来的时候，教练喊，look at our Bostonian!
我一下子有点没反应过来。我是Bostonian了吗？
不知不觉在美帝已经待了一年半了，回答问题的习惯也都变了：从哪里来，答案不再是南京而是Boston；在哪里读的本科，答案不再是北京而是国内；以后要做什么，答案不是去读phd，而是含含糊糊的，可能会留在学术界吧。
苦涩的感觉。确实不知不觉人生已经又走出去一大步了。
今天独立日，想起来有烟火表演，晚上十点多开车出去，把车停在实验室，撑了伞慢慢走到查尔斯河河畔。查尔斯河那么美那么美，可我凝视它的时间少的可怜。河畔站满了人，河滨的公寓阳台上也都是人影。
沿着河畔走，我一边就在想上一次看烟火表演是什么时候？想来想去大概是一六年去日本在大阪看的花火大会。再想就只能想到错过的那些烟火，日本的，长沙的。但这些都不重要了，从明天起，这个问题的答案就会变成二零二一年七月四日。于波士顿。
烟火表演不长，二十分钟就结束了。在度过了一年半的疲惫生活之后，哪怕是一场不那么精彩的演出，也是很有意义的。一边想着，一边沿着河往回走，突然闻到了熟悉的大麻的味道。
Well, welcome to Boston ^ ^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好好睡觉，别的去他妈的</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/sleep_good/</guid>
      <description>凌晨两点半，终于写完了本学期固体理论2的Term Paper。一个学年算是告一段落了。
自从室友搬走以后，本人作息已经飘到了阿拉斯加时间，所以这一个多月以来过的极其混乱。凌晨三四点钟睡是常态，有时早晨睡到九点钟跳起来开个组会，开完再继续倒头睡到十二点。缓慢地作息回调，一个礼拜能调回去一小时，熬夜打一会游戏就一夜回到解放前。总的来说这也是过去一整年的缩影，有时在实验室有规律的作息和进度，一旦开始做实验，就开始日夜颠倒，泡在实验室里。有样品测的时候连着高强度测量，没有样品测就开始摸鱼，小事情一直拖一直拖——比如写到这里我就想起来，要找dealer要一个水冷的quote，因为打不通电话就被我抛之脑后，老板已经催了两回了，但我还是没拿到。最近两个月两个大样品测到头痛，课也不上，作业也不写，才会在学期的最后一天拼命赶term paper。
Work-Life Balance，去他妈的。
不可否认的是，本人真的效率非常低。今天吃完晚饭，和老板讨论完出问题的仪器该怎么处理，便立下宏愿，今晚写完term paper必健身。半小时后发现今晚有登宝在篮网的第一场季后赛，计划立刻改变为看比赛。看完比赛意犹未尽，又上湿乎乎看了会吹三巨头和黑字母哥的贴子，心满意足了才开始继续糊弄term paper。之前写草稿和准备图的时候就一知半解，和两个懂这个的朋友讨论了，还是一知半解，遂放弃，就在一知半解中把学术垃圾生产完了。
在过去一年里，我常常为此感到羞愧，并且觉得我不能获得更多的娱乐时间还是因为我自己不够自律。从客观角度来说，虽然我做的实验类型决定了必须要长时间地physically呆在实验室，但是由于很多时间在采数据，我理应可以其他的事情：上课、听报告、看paper，处理数据、写作业、处理邮件。如果我能高效地多线程工作，把这些并行的时间利用好，我可以玩得更好。而且没有硬性规定非得哪一天工作，所以按理说是更灵活的一种状态。可实际上，头昏脑胀的状态下，经常半小时工作，半小时摸鱼，中间还要转去看看仪器，调调参数采下一条曲线，有时候再去沙发上咪个二十分钟，一晚上时间过去了，却没干出来什么事情。
直到前段时间刷豆瓣看到有人讨论北京上海出来耍的区别——一个可以说走就走，一个鸽了就罪大恶极——我才意识到，这种需要仔细规划才能过上的快乐不是正常的。当你的娱乐活动变成被计划的一部分的时候，快乐已经被先天地消减了。我开始明白为什么生活中时常有一种憋屈感：这个周末能不能出去玩，一般周一开始就要详细规划，看看这周测量什么安排，但因为实验室里的各种意外，往往得到周四周五才能最终决定。临时安排的活动更是完全不能参与，周五下午天气好好，群里喊人临时加一场野球——可我在lab做实验。这种非规划不能出游的状态是一道无形的锁：要规划的时候紧张兮兮，不是特别想去的活动一般都不去；在没有什么规划的时候，想想没什么正当理由不干活，就又出现在lab里了。
PhD和PhD是很不一样的。有的人每天工作，但是没有什么怨言。有的人过的很chill，小日子精精彩彩。而本人就属于那种，既想过精彩生活，又要干好多活的那种别扭小孩。如果再看看朋友圈里面的ms，那就要更自闭了：吃香的喝辣的，拿着家里的钱过日子一点不紧张，刷刷题找找工作，进了大厂就大package过生活，小厂startup有股权也很赚的那种。没事出去旅旅游，开开party，逛逛街，简而言之就是还不用承压的生活状态。
为什么活成了这个样子呢？显然有一个压力怪老板占了很大因素，本人在广播里辱骂老板次数已经足够多了，现在就儒雅随和一点，少骂两句。组里面的另一个ABC也要负很大责任，声称在家不知道干什么，除了看korean drama和看valorant直播没有别的生活，求他不来lab都做不到，堪称工贼。但显然不能把责任都推给别人。从小我以为自己是天选之子，牛逼哄哄，没有老子想做就做不到的事情，天天就想着为往圣继绝学为万世开太平。等到本科读了两三年，挨了真正有天赋的人的重锤，知道自己那点三瓜两枣的天赋也就是比上不足比下有余的时候，胃口已经改不回来了。读实验学科的phd，有点野心，没天赋，没钱，没性生活，没人爱，这是再正常不过的事情了，可我偏偏觉得这不正常，觉得惋惜，觉得委屈，觉得恶心。唯独有的，是二十大几岁了，还在打可悲的数理基础。
“追求”是一个很令人疑惑的东西。今天我看到别人转的一亩三分地的帖子，分享求职经验，“&amp;hellip;如果你真的热爱data这个岗位的话&amp;hellip;”我就冷笑。找工作挣个钱还热爱，挺搞笑的，直说转码不成功但是还是想挣钱，不丢人。可我又在追求什么东西呢？我也想挣钱，但是我知道我做的职业选择都和挣钱无关。虚无缥缈的“学术理想”，如果落到实处，也不过是个tenure position，能以做研究成为自己终生的工作。是，做实验真的很令人兴奋，有太多有意思有价值的东西了，可这东西，是我想做就能做的吗?
前段时间借March Meeting，本科组里的alumini开了个简短的小会。当年和我同届的、碾压我几乎是全球最强本科生的jenny，也在说感觉不知道要不要继续做物理。她说自己有些迷茫，感觉做来做去也就那样，但是组里的师兄师姐都劝她继续做，因为她真的很适合做科研——她当然适合，有这种天赋的人不适合就怪了。我又想起另一个同学和我聊天时说起组里师兄的去向，说一个大兄弟，nature science正刊发了三四篇，但是phd结束不去学术界也不去工业界，拍拍屁股转行做quant去了。“大概是腻了”，我想，正刊随便发，这不就是游戏打穿了，不过如此，所以可以去做些别的。
有天赋的人不想做，没天赋的人做不来。这么一想，也有点苦涩。
四点钟了，我决定去睡觉。连骂人都骂的狗屁不通，表明我心情并不好。现在唯一的希望就是，下个学期，不要我一知半解地迷迷糊糊瞎写term paper了。
Term Paper，去他妈的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买车故事</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/story_of_purchasing_car/</guid>
      <description>今天终于是把车买到手了，但是这几天买车过程中一次次被搞心态，现在想来也还是余波未平。正好在修仪器的时候得等着，决定写一写这笔烂账。
故事1：周日晚上做完组会PPT闲来无事，打开二手车网站看存下来的几辆车，显示其中某辆我很喜欢的车上周降了五百块。估算了一下觉得这个价格非常OK了，周一早上开完组会给Dealer打电话，被告知周末刚刚卖掉。
故事2：昨天晚上决定把买车这事认真对待起来，把做梦的车通通从列表里划掉，在可选项里面框定了性价比最好的几个，并且给最心水的一辆车的dealer发了邮件。今天早上起来收到邮件说车还在，于是约了中午去试车，然后不慌不忙起床处理了会邮件，准备洗了碗就出门。洗最后一个碗的时候电话响了，告知我刚刚卖掉了。
故事3：没办法，从列表里挑了第二好的一个，打电话过去问说还在，我说我吃完饭大概一个小时后过来。路上稍微绕了点路，进门以后和dealer先闲聊了一下选车的一些问题，我还和他说了错过前面一辆车的事情。他起身帮我去拿钥匙，结果回来坐下来，看着我没说话。过了一会憋出来一句：“hey bro, maybe this is just not your day.” 十五分钟以前刚刚卖掉。
故事4：来都来了，我说你给我再找辆同一个车型的试试呗。他在电脑上扒拉半天找了辆贵了八百块的。我试完觉得价格不是很满意，决定换另外一个dealer试另外一款车。电话打过去，sorry，你看到的那款车也卖了。
故事5：好在那位大哥话锋一转，说我们库存里还有一辆价格里程都一样但是颜色不一样的，你要不要来试一试？我急忙兴冲冲地跑过去试了车。试完车我一个哥们给我发消息说也要过来试试看，参谋一下，我就和dealer说我先不急着下结论，等一下我朋友。五分钟之后，进来另外一家人，也要试这辆车。当时我脸就绿了。
故事6：等到我的好兄弟宝马哥过来，那家人也试完车了。万幸他们没有决定买，我和好兄弟上车试了一圈，觉得就这样吧，反正也很合适，别的deal再好抢不到都白搭。一拍板就直接签合同了。心态崩溃的一天终于结束了。
后记：在签合同的时候，前面那个dealer给我发了短信，告知我刚刚试的那辆车也卖掉了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打游戏不许嘻嘻哈哈</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/game_no_xixihaha/</guid>
      <description>好久没有在豆瓣上发表爹系言论了，趁着今晚结束了只狼更新的三个Boss Rush挑战，哔哔赖赖两句。
第一件事当然是，开除云玩家。或者说，开除云玩家和真正抄手柄打过游戏的人的同等发言资格。
视频直播时代，主播多了，“云玩家”也多了。没有时间精力打，就看看别人的视频，云一下，也算是望真梅止渴一下。或者干脆就是没打算买没打算玩，了解一下而已。
这完全可以理解，我去年困在家里的时候，没条件买PS4，当时想着《最后生还者2》来年就要出了，不如把第一部云一下，后面好无缝衔接玩第二部。断断续续看了几个小时实在是没有意思，遂弃坑。
为什么云某个游戏不重要，重要的是，如果你云了一个游戏，你是否对这个游戏有发言权。我的答案当然是no。取最近一个引发巨大争议的游戏《最后生还者2》为例.
《最后生还者2》(The Last of Us 2)的第一部是PS3时期的名作，Metacritic上评分高达95，全时期排名第7；高清重制版登陆PS4之后依然获得95分高分，排名全时期第四。就是这么一部有着光辉起点的游戏，续作当然也是万众瞩目。在大家都关在家里隔离的时候发布，发售前媒体评测好评如潮，“电子游戏的奇迹”（机核语）之类的赞誉不计其数。但是发售之后在短短几个小时之内，用户评分急剧下滑，一度跌落到三分（满分十分）以下，在当时各个论坛上引发了不计其数的争吵。
==============================剧透线======================================
所以究竟是发生了什么呢？第一部的男主人公Joel，在预告片里似乎会在女主人公Ellie的旅途上重新归来，但是玩家在游玩了两个小时左右，却要亲手操作本作的另一女主人公Abby亲手挥着高尔夫球杆，一杆一杆击打Joel的脑袋直至死亡，为父亲复仇。
这还了得？观看直播的云玩家瞬间就炸了，不管是在MC还是豆瓣，凡是能打分的地方，一分零分接踵而至，评分低到吓人——这个时候，根据奖杯统计，全世界的通关率才刚过10%，更不要提还有很多人没买没有打开游戏了。
那么现在这个游戏评分是多少呢？MC的评分已经上升到5.7分。如果仔细看评分分布，是极为罕见的U型分布，用户评分两极分化，几乎全部集中在最高分和最低分当中。这只能说明一个很简单的道理——打了游戏的人，对这个游戏评价高，没打游戏的人，对这个游戏评价低，而且是超脱理性的低。
我本人当然很喜欢这个游戏。它不是完美的，前期沙盒部分节奏拖沓，敌军AI虽然有提升但是依然很蠢，甚至为了政治正确塞入脸谱化的少数族裔等等。但是这是一部1分游戏吗？显然不是，但是为什么云玩家会放大乃至点燃这种不满？很简单，因为看游戏和打游戏真的是不一样的。当你握着手柄挥打那根球杆的时候，你会被迫面对自己的愤怒。玩家当然喜欢Joel，但是设计者没有给你选项，你只能强迫自己去体验这种一杆一杆的击打之下的猛烈情绪。带着这种猛烈的愤怒，随着游戏的进行，你会逐渐抓到一个一个碎片，慢慢拼凑出故事，慢慢理解两个女主角如同镜像结构一般的轨迹，直到终局。
但是你永远不能体会到这种感觉，如果你是一个云玩家的话。握着手柄和恶心恐怖的感染者战斗时，心跳的加速，手柄模拟的地面的振动，都是游戏完整体验的一部分。如果你没有沉浸在那种末世的恐怖绝望当中，没有亲手扣动扳机杀死对方重要的人，你就很难理解终局时刻，两个伤痕累累的女人在海洋中拖着沉重身体的打斗，为什么会走向那样的结局。
========================剧透终结线===================================
很不幸，虽然我对云玩家们不负责任的评分非常愤怒，但是我什么也做不了。我当然没办法开除他们的发言资格，在这个短平快的时代，看视频的云玩家必将成为主流。写到这里，我不禁想起来我一个朋友，人不坏，“那么普通却那么自信”的标准直男。他就是我所最厌恶的那一类云玩家——什么游戏都不打，甚至连视频通关都没有，就看看游戏区Up主的剪辑和解说，就开始头头是道的和别人讨论游戏。
说到底，这也是我本人做人的一个哲学：你必须体验过什么，才有对什么发言的资格。没有在山路上飙过车握着方向盘体验过横移带来的肾上腺素，如何评价开车有没有乐趣？没有卿卿我我在床上精疲力竭过，凭什么评价恋爱有没有意义？打游戏也是这样，你必须认真地玩一个游戏，才有资格对一个游戏发表评论。有时我会开玩笑说垃圾游戏原神，垃圾游戏撸啊撸，垃圾游戏王者荣耀，but I never mean that seriously. 我没有玩过，我没资格评论。
说到这个，另一个我想说的话题是游戏的艺术性。有的时候看到有些豆列写什么“第九艺术”，点进去看看觉得还挺好笑的，收集的都是一些广为人知的“艺术游戏”，比如《This is the war of mine》，比如《Cyberpunk Bartener Action: Va-11 Hall-a》。不是说这些游戏不好，这些都是很好的游戏，有着非常好的创意和主题。但是，作为一个严肃的游戏玩家，如果我们想谈论游戏的艺术性的时候，是不能够只谈论这种小品级的游戏的。一个称得上艺术品的游戏，首先要有它作为一个好游戏的重量。换句话说，3A级别、或者至少是准3A体量的作品才是我们谈论游戏艺术性的起点。
游戏之所以有别电影小说音乐，在于它能结合多个要素并且让玩家真正地参与进去。这个时候不得不提回《只狼：影逝二度》。赢下TGA2019的年度游戏几乎没什么悬念的只狼，是一款将玩法和内容高度结合的杰作。扮演战国时代的独臂忍者，上天入地，在充满奇缘的苇名国死斗到尽头，那么玩法上就必须表现这种刀剑相交千钧一发的刺激感。宫崎老贼在魂类游戏的系统上做了改进，把传统的精力槽取消，改成了敌我双方都有的架势槽。这一改动不允许再像魂一样慢节奏举盾绕击，而是逼迫玩家上前拼刀打铁，一招不能错。在一次次的死亡又重生之后，看破敌人的所有变化，呼吸急促，一招一招拆解并最后击垮看似强大的敌人的时刻，玩家可以非常自然地体会到那种活在刀尖上的危险又诱人的魅力。
而小品游戏的问题，在于它能够提供的东西实在是太少了。《这是我的战争》常常令人称道的一点是让玩家面临道德选择，是活下去还是偷走好人的最后一块面包，可那其实只是几行字和一个头像而已，它并没有让你沉浸进去。与之对比，《最后生还者2》里面为了逼问仇人的下落，你要挥着水管击打毫无还手之力的护士，一下一下直到血肉模糊。你甚至还要扮演护士的朋友，目送她离开，走向那个你已经预知的她的结局。只有通过游戏性把想要表达的东西传达出去，我们才能真正严肃地谈论游戏是否可以称得上是第九艺术。再想想DND，要想体验那种奇幻冒险，你就必须提供足够重量的文本背景和足够自由的游戏系统，才撑得起角色扮演这四个字。
《最后生还者2》的巨大争议之后，我和一个高中同学谈论到这个。他也很沮丧，说“这次失败之后，可能十年之内都不会有游戏公司再拿重要的游戏项目来尝试一这种肃的话题，或许我们只能玩到媚玩家的爽游戏了”。我倒没有那么沮丧，毕竟打游戏也就只是打游戏而已，不同人有不同人的需求，也没什么鄙视链之分。但我就想起，大四在上呆呆老师的游戏通论课的时候，第一节课就问我们：“你是否自认为是一个核心玩家？”我的答案当然是yes，不过这一年，会不会是我们游戏婆罗门的消亡史的开始呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>献诗</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/xian_shi/</guid>
      <description>非常遗憾，你发布的日记《献诗》已被移除。原因: 含有激进时政或意识形态方面的内容 如你的发言近期多次被网站管理员删除，你的帐号可能会受到禁言或封禁处罚。 为确保帐号的正常使用，维护网站良好氛围，请遵守《社区指导原则》https://www.douban.com/about/guideline，谢谢你的理解与支持。
 我们是注定失忆的一代人
在这片土地上
你们的名字正在被慢慢遗忘
被我们徒劳地忘记
飞驰的列车驶过封闭的站台需要三十秒
档案解密却要等一百年
一百年太久了
久得他们和我们都已经一同老去
可你们不会变老
你们永远活在二十岁的春天
“那是你们的责任”
所以你们擎起白色的大旗
旗帜上怒目圆睁的诗，在自由的风里飘荡
所以你们系上白色的头带
和那些同样稚嫩的脸庞面对面
紧张又局促地坐在那里
所以你们立起白色的雕像
温柔的脸迎着红太阳那灼人的目光
那是你们的命运
红旗姗姗来迟，从四面八方汹涌而至
大喇叭撕裂夜空，冷酷又冷酷
孤岛上的你们迷茫而绝望
你们看见熊熊燃烧的大火
你们看见血
兄弟姐妹的血
染红了衬衫浸湿了板车滴洒在土地上的血
那是你们明亮而勇敢的血
可是命运和钢铁一样无法阻挡
天亮了
你们从此成为失去姓名的一代人
没有坟茔，没有墓碑，甚至
不配成为一个数字
一份名单不能让你们抱紧彼此
却会让他们惊慌又暴怒
于是写下这串名字的你，在铁窗下蹉跎了一个又一个十年
可你平静地说
“这是我一生的责任”
许多年后我终于来到这里
正午时分，三个暴虐的红太阳炙烤着我
在那滚烫的砖石缝中，是否还有穿越时空的
不甘，在挣扎
我从广场的这头走到那头
又从广场的那头走回这头
泪水和汗水一同滴下，撞在褪色的砖上
可我听不见历史的回响
是否那紧绷的琴弦早已被他们残忍地割断？
我抬头望去，那是他们丑陋的眼睛
肆意地打量着我
剥开我的皮肤
吮吸我的血肉
检视我内心的一切不满
一只鹰飞过没有云的蓝色天空
我羡慕你们
羡慕你们从不孤独，羡慕那许许多多火热的夜晚和火热的心
我敬仰你们
敬仰你们的勇气，敬仰你们争先站在第一排，用肉体为同伴抵抗恐怖
我同情你们
同情你们成为代价，成为历史的注脚
成为他们口中轻描淡写的一场风波
我痛恨你们
因为你们总让我无地自容
时时刻刻刺痛我的软弱和苟且
让我想起，我们就这样欺骗自己
把曾属于你们的一切拱手让出</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小城墓园</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/cemetery/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/cemetery/</guid>
      <description>铁锹叩击着厚重的泥土
泥泞的小路上是冬天的晦暗
未建好的门廊 拥挤的矮树 还有一潭死水
艳丽的假花折了枝 躺在污秽的地上
尖锐的乌鸦是空荡荡的园子里唯一的主人
火光在湿漉漉的黑色碑石上流动
明暗的脸 映在褪色的相片旁
拎着黄纸的老人走过
远远 有鞭炮声</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喝酒父子兵</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/father/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/father/</guid>
      <description>今天是老爹的五十四岁生日。
从早上开始我就在琢磨要给老爹带点啥回去当礼物。带条烟不合适，我爹戒烟十三年了，只在逢年过节跟兄弟姐妹几个连襟吃饭的时候才会抽上几根。想拎瓶好酒，但是想想自己口袋里那几个钱，飞天茅台买不起也抢不到，要是就拎瓶小二回去也太寒酸。螃蟹就更别提了，周末连吃了两天红膏蟹，估计也正腻着呢。
想来想去，索性也不准备整啥了。等老爹回家，我一开门，厚着脸皮跟他说，今天你过生日，咱爷俩喝两杯？
老爹倒是很爽快，从柜子里面翻出来放了十多年的茅台王子。瓶盖一拧开，厚重的酒香就飘出来。我把杯子拿过来，也不客气，两边倒齐。老爹问我今晚准备喝多少？我头也没抬，跟你平起平坐。
说完这句话，我自己也笑了。
很久以来，和老爹喝酒平起平坐就是我一个不大不小的愿望。我爹对我喝酒一直很宽容，根据他的描述，我第一次喝酒时还躺在摇篮里的时候。那时候我妈看了什么育儿书，小孩子要尝各种各样的味道，美其名曰“培养味觉”。我家当时住的还是平房，摇篮就放在饭桌旁边，我爹吃饭的时候倒杯白酒喝，我妈就也就拿筷子沾点塞我嘴里。后来到了小学，跟着我爹参加各种各样的饭局，席上也都会跟着混上一口两口。再大些出去玩，在夜市上面和我一起拿啤酒当水喝。印象深刻的是有一回在他同事的婚礼上，他拉着另外一个同事说，我儿子都比你能喝，还让我和他比酒量。那个同事摆摆手，落荒而逃。
等我再大些，开始野起来以后，我爹倒是开始管我了。初三的夏天，和同学一起在外面参加数学夏令营，中间有场考试，考完之后在学校外面的烧烤摊吃夜宵，我带头拎了半打啤酒，“庆祝一下”。结果不知道被哪个旁边桌的学生家长拍了照片发到家长群里，我爹眼睛尖看到了桌上的啤酒瓶，等我回去把我臭骂一顿。上了高中，各种婚礼年会参加的也少了，也就失去了和老爹一起喝酒的机会。
高中毕业考上摆大，老爹很是高兴，摆席宴请多年的老朋友、老同事，几家玩的好的同学也一起。大人嘛，这种时候总是会劝刚刚成年的小朋友“学着喝点”。同学大多不能喝，我倒是一点不客气，逮着机会喝了好些茅台国窖五粮液梦之蓝。我爹已经不管我了，但是我妈还是非常生气，每喝一杯都要叫我少喝点。等上了大学，一年到头不回家，只有过年的时候回老家，才会再和老爹一起喝酒。但是碍于我妈的干涉，我还是不能喝的太多。
有一回过年去我表哥家吃饭。表哥已经早早结婚带了俩娃，是个小中年男人了。午饭时刻他和他爹忙前忙后，都没来得及吃上饭。等我们其他亲戚吃完准备出去玩的时候，他和他爹就对坐下来，开瓶酒，就着桌上还热腾的饭菜，爷俩一起喝酒。当时我爹看到了，就跟我说，等你大学毕业，我们也可以这样痛快地一起喝。
这个夏天刚回家那会，因为要让我练车，所以出去吃饭总是我开车，我只能被迫滴酒不沾。而到了今天，因为种种原因阴差阳错没有去成波士顿，因此终于陪我爹过上了一次生日，也终于得偿所愿可以和老爹“平起平坐”地喝上一回。
吃饭的时候，老爹显然也很开心。聊了半天，又神神秘秘地跟我说，他还藏着不少好酒呢，等要是哪天签证下来，可以再开瓶正儿八经的飞天茅台庆祝一下。听到这里，我又有点失落，如果签证下来，那么在接下来的很多年里，我都不会再有机会和老爹像这样坐在家里对坐小酌了。
汪曾祺曾写《多年父子成兄弟》，我本来也想用这么个标题，但是想想也有些言过其实。和老爹虽然很聊得来，从中东局势聊到中美冲突，从技术突破聊到政治风波，但是毕竟还没有到真的无话不说的地步——毕竟我还不能把我那一地鸡毛的混乱感情史拿出去和老爹分享。
我敲敲脑袋，试图另找一个我理想的父亲形象来作标题。想来想去，我也只想起94年魔岩三杰在红磡那场演唱会的开始，何勇唱完《钟鼓楼》以后介绍乐器演奏——“三弦演奏，我的父亲，何玉笙”——那个中国摇滚史上最温情的时刻。我爹虽然也是学物理的，但是他早已金盆洗手脱离苦海，发文章父子兵也是不太可能了。那么，剩下来我们能做的，也只有一起喝酒罢了。是有此题。
说实话，有的时候我挺羡慕我爹的。五十几岁的中年男人，事业平平顺顺，和朋友一起合伙开的小公司，业务不好不坏，不能大富贵，但过个中产小日子还是没有问题的。家里几套小房子，也没有什么房贷要背，闲暇时还炒炒股。虽然时而身体有些小毛病——比如明天就要去看牙——但是整个人还是很硬朗的，两天去游一次泳，几乎是风雨无阻。每天吃过晚饭，不是看球就是看电影，有时陪我妈一起去江边上散散步。老人身体也很好，住在二叔家里，每周打一次视频电话，其乐融融。儿子也还算有出息，这些年没花家里什么钱，除了今年的签证问题以外一路顺顺利利，几乎也没怎么让他操过心——总之，已经过了下班以后要熄了火独自坐在车里抽一根烟的阶段了。
从小我也就和我爹比较亲而和我妈矛盾不断。老爹管我是只管大方针，有些小细节睁只眼闭只眼，提醒一句也就过去了。有时候实在有点过分了，发火，就在我脑袋上“叮毛栗子”。也有些时候会趁我妈不在的时候单独和我谈心，严肃地说些道理。我离家上大学前，我爹给我塞了张纸条，“责任、诚信、善良、正直、宽容、感恩”，权当是对我最重要的嘱托。
写到这里，我不由得问自己：三十年后，你能让你儿子对你也像你对你爹一样满意吗？我不是很有信心。虽然我爹有时有些粗鄙有些倔有些自大，但是作为他的儿子，我实在不能再从他的身上挑出些什么不足。就像我刚上高中的时候，他很严肃地跟我说，“你爹是南大毕业的，儿子不能比老子差；但是你们家一没关系二出不起点招的一百万，一切全靠你自己努力”——或许这就是他给我的最好的教育了。有这么一个爹，我很幸运，我很满足。
流水账式的回忆一写就停不下来，那么还是停笔于此吧。虽然他看不到这篇文章，我还是要在最后的最后祝他生日快乐，五十五岁，依然生猛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>几堵墙和几个吻</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/walls_and_kisses/</guid>
      <description>几个联想与几个回忆。
柏林三部曲  Though nothing will drive them away 尽管我们无缘相见 We can beat them,just for one day 但我们仍然可以向命运抗衡
 “容我这么说吧，我那时候和歌手Antonia Maass有点暧昧。她是专辑的女声歌手。我们走出了录音室，你可以从控制室看到柏林墙，看到很多碎砖石，你还能看到守卫和瞭望炮塔。正对着窗户下面，我们接了个吻。被David看见了，说，‘这就是第二节’。”
 Standing, by the wall 我们站得笔直 紧贴高墙 And the guns, shot above our heads 头顶上空划过一声声枪响 And we kissed, as though nothing could fall 而我们亲吻 仿佛一切都不会坠落
 “也许就因为要成全她，一个大都市倾覆了” 从浅水湾饭店过去一截子路，空中飞跨着一座桥梁，桥那边是山，桥这边是一堵灰砖砌成的墙壁，拦住了这边的山。柳原靠在墙上，流苏也就靠在墙上。一眼看上去，那堵墙极高极高，望不见边。墙是冷而粗糙，死的颜色。她的脸，托在墙上，反衬着，也变了样——红嘴唇、水眼睛、有血、有肉、有思想的一张脸。柳原看着她道：“这堵墙，不知为什么使我想起地老天荒那一类的话。&amp;hellip;&amp;hellip;有一天，我们的文明整个的毁掉了，什么都完了——烧完了、炸完了、坍完了，也许还剩下这堵墙。流苏，如果我们那时候在这墙根底下遇见了&amp;hellip;&amp;hellip;流苏，也许你会对我有一点真心，也许我会对你有一点真心。”
“我想被完完全全地爱一次，一次就够” 火灾过去后，绿子显得疲惫不堪，她身体有气无力，目光呆滞地望着远方的天空，几乎不再开口了。
“累了？”我问。
“不是累，”绿子说，“只是好久都没这么放松身体了，呼地一下子。”
我看看绿子的眼睛，绿子也看看我的眼睛。我搂过她的肩，吻住她的嘴。绿子只是肩头稍微抖动了一下，旋即软绵绵地闭上眼睛。约有五六秒，我们悄无声息地对着嘴唇，初秋的阳光把她眼睫毛映在脸颊上，看上去在微微发颤。
那是一个温柔而安稳的吻，一个不知其归宿的吻。假如我们不在午后的阳光中坐在晾衣台上喝着啤酒观看火灾的话，那天我恐怕不至于吻绿子，而这一心情恐怕绿子也是相同的。我们从晾衣台上久久地望着光闪闪的房脊、烟和红脑袋蜻蜓，心情不由变得温煦、亲密起来，在无意中想以某种形式将其存留下来，于是我们接了吻。就是这种类型的吻。当然，正像所有的接吻一样，我们的接吻也不是说不包含某种危险。
“地下丝绒” 月亮，倒映在河面上。
“转眼就结束了呢。”
天使说。
&amp;ldquo;嗯，我看起来会不会怪怪地啊？&amp;rdquo;
“电影吗？”
“嗯，怪吧？”
“不是&amp;hellip;&amp;hellip;”
我正想说很美啊，可喉咙干涩，发不出声音。沿河小道上有个装着跷跷板和秋千地小公园。我们俩并排坐在秋千上，秋千晃动发出地嘎吱声比吉米·佩吉地吉他旋律听上去更令我遐想连篇。
“矢崎同学，我总觉得你像哪个人，今天总算知道了。”
“谁？”
“中原中也。”
我的脑子一片混乱，中原中也到底是何许人也，一时半会想不起来。有这么一号演员么？从来没人说我长得像演员，这才想起他是个诗人，一个早逝的诗人。
“我说。”
我强忍着快要裂开的胸口，决定说出一直想说的话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和一位年轻网友的讨论</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/discussion_with_a_young_man/</guid>
      <description> 按：和持有相反观点但明显逻辑能力不足的人的讨论是有价值的吗？我认为是有的。虽然不期待能够扭转Ta的观点，但是在观点的交流中，一是能找到自己思维中的漏洞，二是可以给中间派以影响。因此，我摘录该段讨论在此，欢迎大家提出意见。
 前情提要如下图。讨论中真名隐去，Z即指代该网友，C和D为乱入的其他网友：
Z：爸妈能赚钱也是他们投胎有本事，真心爱国的话，手段装逼点我也认了哈哈哈哈， 毕竟港独都是连大学都考不上的穷光蛋学渣
D：@Z 爸妈靠着阿共割了人民的钱，他们这些废物当然只能爱国了
C：@Z 多少领导人都说过：要先富带动后富。
Z：人家爸妈的智商和能力能靠阿共赚大钱，遗传到自己孩子身上也差不到哪里去，最悲哀的就是，那些开豪车的富二代比你聪明比你勤奋比你有信仰，就算什么也不如你也站在巨人的肩膀上永远划分在&amp;quot;富人&amp;quot;中，而你只能在网上酸酸别人是废物。究竟谁是废物，真的很难说吧。
D：@Z 哈哈哈哈哈 你去的什么垃圾大学，你说我是废物，你说他们比我聪明勤奋有信仰！？聪明勤奋就给我回国高考，去你🐎的加拿带混日子
 编者注：Z个人资料显示为University of Lincoln，经查询在2018TIMES英国大学综合排名中排名高达54名，在QS世界大学排名中高达801-1000名；D来自牛津大学。谁是废物，一目了然。
 我：@Z 你如果是靠着阿共仔剥削群众获得了现在的生活地位，说这种话我还可以理解为你只是没良心；如果你也是被剥削的群众还能说出这种话为人家洗地，那我只能很遗憾地觉得你是又蠢又坏了。不妨看看这个wiki，看看太子党网络，扪心自问一下我们的党究竟是一个为人民的党还是一个世袭统治的家族：太子党(中国共产党)
Z：我家的日子越过越好，我也眼见着中国人越来越富啊，要是阿共越剥削我们我们日子越好的话，那随便剥吧。至于太子党，兄dei，别老盯着老习一个不放啊，我们老胡明显就是个草根，咋了，任人唯贤，老习确实干得不错，爸妈太有出息还是错了?中国确实挺多贪官的，不过我们人口基数这么大，要真的算贪官比例，怎么也是倒数的哈哈哈哈哈
我：你看，你又发表了一个不负责任的言论。给你找个资料：清廉指数（英语：Corruption Perceptions Index，缩写：CPI[1]）或译作腐败感知指数、清廉指数、清廉印象指数等，是透明国际自1995年起每年发布的评估，就世界各国民众对于当地腐败状况的主观感知程度予以评估及排名[2][3]。 19年的最新排名里， 180个国家和地区里，中国排87名，而你所看不起的台湾排31，香港排第14，万恶的资本主义敌人美国排22。 论及贪腐，我看中国没什么自信的空间。
我：我直接给你选出来念一念吧 免得你连维基都看不懂：习近平是习仲勋之子，俞正声是俞启威之子，王岐山是姚依林的女婿，薄熙来是薄一波之子，曾庆红是曾山之子。 这还是只算了常委里的。
Z：@我 很是尴尬，他们的爸爸我 一个也没听说过 ，不过我知道很多都是红二代，所以红二代又怎样???不是政绩漂亮就行了嘛？中国人的日子确实就是越来越好了嘛！有啥可反驳的??
D：@Z 日子越过越好是必然结果好吗？世界经济发展生产力水平提升，中国有人口红利自然如此。你觉得这几年的房价物价真的是越过越好？naive！
Z：@D emmmm看来你家是过得不好的那个了，行吧行吧，我说的是总体日子越来越好，不排除有一些倒霉的越过越差。物价虽然在涨，不过努力工作的话工资涨得也很快。
Z：@我 我滴妈呀，我们政府腐败成这样，咋我们日子越过越好了呢，好奇怪呀！诶对了各国民众的主观判断就能显示一国的贪腐程度啊，我们的14亿人口不知道这个数据的样本容量是多少啊，是不是&amp;quot;一不小心&amp;quot;调查了100个吃瓜群众就得出结论了啊哈哈哈哈哈
我：@Z 是统计数据更可信还是你自己的感觉更可信？你觉得大家的生活“都”越来越好，是你看到了自己的生活圈子里生活越来越好，还是看到新闻联播里说大家越来越好？你和环卫工人快递小哥外卖小哥聊过天吗？你知道城中村的生活是怎么样的吗？你知道“清理低端人口”的时候毁掉了多少人的生活吗？你看不到，你就知道歌舞升平。我可以理解你出了国远离了这片土地上的人所以不敏感，但是当别人跟你说了你还要装作不知道，那就是没良心。
Z：你问我统计数据可信还是不完全统计得到的主观臆断可信???哥你是认真的嘛？我出国也就1年好吗，不过我不看新闻联播已经好多年了，滑稽的是最近大陆的事都是从台湾媒体那里知道的。你偏要把拆违章建筑说成清理低端人口，啥听风就是雨的坏习惯啊！还有你去了解一下环卫工人快递外卖小哥的工资再来这边为他们鸣不平好吗!!!他们的工资真的挺高的，特别是快递小哥!!!
我：清理低端人口这个事情你还要洗地吗？你能去认真地了解一下在北京那些天都发生了什么吗？你能明白运动式治理对人权造成了怎样的践踏吗？那个冬天我就在北京，我为一夜之间失去了住所的陌生人捐了钱，我看到了他们的悲惨遭遇。 我不明白为什么你可以视而不见还得意洋洋。 他们干的是脏活累活，是不会在互联网上光鲜亮丽的那一批人，于是我们的政府不把他们当人，于是你也不把他们当人。轻描淡写的“拆违”二字就把他们的厄运一笔带过。 如果不是没有办法，谁愿意举家住在没有保障每天提心吊胆的违建里？谁不想有个安全敞亮的家？ 这就是你所说的“我们人民的日子越过越好”？
我：你口口声声说自己爱国，可是其实你根本不关心这片土地上发生了什么。 律师被打压你不关心，记者媒体被噤声你不关心，人民在寒风中流离失所你不关心，为了北京的蓝天不让河北人烧煤取暖你不关心，NGO成员被消失被管控你不关心，猪瘟给养殖户带来的损失没有政府部门出来负责你不关心，疫苗给家长带来的无穷的后顾之忧你不关心。 你关心的就是光鲜亮丽的表面，关心的是法拉利车队上的那面小国旗。你根本不热爱这里的人民，还把那些真正爱这片土地真正做事的人看作是阻碍我们中国梦的异见分子。你还是在梦里爱国去吧。
Z：我觉得你可能不知道什么叫宏观调控，流离失所是一时的，被迫离开的人口大家都是同情的，但是为了一个城市能够健康得长期发展，该管还是得管管吧，因为违章建筑便宜所以在违章建筑里住着可以维持在大城市的开销，这个逻辑乍一听没毛病，仔细想想tm违章建筑他就是违章建筑啊。另外这些&amp;quot;低端人口&amp;quot;外流会给周边城市注入血液，减小地区之间发展的不平衡，这也已经体现了呀，不光北京，上海也有拆违章这个事啊。
我：你的态度果然和我预想的一模一样。 这些人对你来说都不是活生生的人，只不过是一个统计数字而已。 宏观调控是你的目标，不是你今天领导下指示明天就要把人家屋子拆了让人家无家可归的理由。管当然要管，但是当年是谁纵容这些违章建筑产生的？自己的责任不想管，只想着完成那个指标那个数字，这样的政府真的是为人民考虑的吗？还是说，住在二环四合院里的人算人，那些住不起高楼大厦的人就不算人了？
Z：你真逗，你咋知道我不关心，但是关心这些事情和调侃一句开豪车也能爱国有个鸡毛关系啊，你以为你仇仇富，反反共就是爱国了?刚刚我看了你主页你丫是个大陆人，大陆人你他妈在fb上跟我吵个毛线啊，浪费我这么多时间，我以为是个港独台毒对大陆一知半解在这边乱黑，我靠原来是友军
我：你可以去读一读bobo在本组置顶的那一条。你现在觉得自己生活光鲜体面可以“同情”那些被迫离开的“低端人口”，只不过是他们垫起了你的生活而已。赵弹不会因为你曾经为他们辩护而对你网开一面。你现在不试图维护你的同胞的生活，那么将来你被赵弹橄榄的时候也不会有人为你说一句话的。
Z：别说了 我只是不想在fb上骂老共，翻墙回国慢慢骂，你说的这些我在内网上可一个没少骂好吧，当初老习改宪法，我还在微博上@了好多官博骂了
我： 坐在家里上微博也可以声称自己为爱国做实事了？ 你为真正的弱势群体有效地发过声吗？你关心过他们的生活他们的命运吗？你除了动动手指还能想出别的方法吗？我确实错怪你了，你不是没良心，你真的只是naive。希望你能多想想吧。
 说到最后，我真的无可奈何地笑了。自顾自地把我认作是“友军”，说自己会翻墙回去骂老共，艾特好多官博骂人就认为自己是爱国的。
什么样的人才是爱国的？这个问题值得每个人思考。像本文中的Z，又或者是开法拉利聚众骂CNMB的小留们，大概都只是表面爱国分子。这片土地上那么多的苦难，是要我们回到地面去一个问题一个问题解决的。纯师愿意留在这片土地上承担风险实在令我动容。他是真正的爱国者。
最后，把对话中提到的勃勃的那段话摘在下面，提醒每一个自以为已经做成了人上人的人。
 以前我去超市，商店，饭馆，看见年轻的收银员和服务员，我都庆幸自己考上了大学，避免成为和他们一样没有出息的人。一种安全感和优越感油然而生。现在我才明白，只有当这些收银员和服务员都能过上体面生活的时候，我们才真正的能有安全感。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逻辑问题二则</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/two_logic_questions/</guid>
      <description>中午饭后和母亲又产生了争执，现摘录两个讨论中遇到的问题，或许也是当今墙内语境下的常见逻辑问题。有些脱力。
1. “眼见不为实”  我：“在同等智力水平条件下，是否可以承认，能看到十种不同消息来源的人，比只能看到一种消息来源的人得出正确判断的可能性更大？”
母：“你知不知道有句话叫‘眼见不为实’？可能我们看到的消息都是假的。”
 没有人能保证一个消息绝对不是假的，但是它总有可能是真的，或者至少partly是真的。但是一条消息的真假对于所有读到消息的人来说是一样的，只要它包含真实的成分，智力正常的人既可以通过多条消息进行交叉对比，以还原事情的（部分）真相。
退一步说，就算消息都有可能是完全假的，无论如何一个单一消息来源的人嘲笑能看到不同消息来源的人——在当前语境下，可以特指仅能看到境内媒体的人和既能看到境内媒体又能看到不被允许在境内存在的声音的人——认为其不能获取正确信息这件事本身就是可笑的，因为境内媒体显然也被包含在了后者的消息来源当中。
可现实是怎样呢？只能看到境内媒体的人，居然可以理直气壮地嘲笑别人是被洗了脑。如果你告诉他，境内媒体已经被强力管控，是一种Propaganda，他的回复必定是“你怎么知道境外的报道不是Propaganda呢？”
一个从未看过境外媒体报道的人可以信心满满地确认，不允许存在的报道都是境外势力的Propaganda，这可真是太文化自信了。
2. 先入为主的判断  我：“目前这个问题，所有的分析都从台湾发生的杀人案开始讲起，认为这是推动修例的开端。但是这次之所以会引起港人如此大的不满，可能事情还要从铜锣湾书店事件开始。”
母：“我不知道铜锣湾书店是什么事情，但我觉得这不是主要矛盾。”
 每个人都可以对某件事情有自己的判断，但是这个判断应当是建立在获得了足够多的事实的基础上。当只知道一件事情的一部分时却坚定自己认识了这件事情的真相，别人提出的任何观点都可以用“不重要”来反驳时，这个人其实已经落入了自己先入为主的思维陷阱里。
更糟糕的事情是，没有条件的时候我们可以理解，看不到除了官方钦定的信息之外的东西是能力不足；可如果条件放在你面前，别人给你指了路告诉你那里有东西值得去看，还要捂上耳朵我不听我不听，这只能说是一种悲哀。
一个稍有正常判断能力的人都会预见到，在如此强力的Censorship及防火长城的双重作用下，必然有很多信息被隐藏了。但如今让我喘不过气来的事情是，很多人连这样基本的判断能力都没有。之前美国有一个报道，留学生当中还是有很大比例的人只用微信和国内交流，依然也只看国内新闻。就算今天那堵有形的墙拆掉了，那堵无形的墙可能也要再高高矗立一两代人之久。
 或许我也不该如此悲观，至少不可以说他们是没有希望的。列宁曾经批判那些不愿加入“落后”工会的德国左派：
 害怕这种“反动性”，企图避开它、跳过它，是最愚蠢的，因为这无异于是害怕无产阶级先锋队的作用，即训练、启发、教育工人阶级和农民中最落后的阶层和群众并吸引他们来参加新生活。&amp;hellip;&amp;hellip;因为共产党人的全部任务，就是要善于说服落后分子，善于在他们中间进行工作，而不是臆想出一些幼稚的“左的”口号同他们隔离开来。
 既然我们想为改变这糟糕的世界做些什么，就不能绕开“教育群众”这件事。或许很艰难，或许会被误解，或许会觉得徒劳无功，但这是我们义无反顾的责任。
不能逃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>离歌</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/li_ge/</guid>
      <description>他们说，“知道真相的人，有义务把真相传递下去”。
 中午十二点，我从阴森幽暗的纪念堂走出来。走过冰棺，外面是残酷的烈日。
太阳照在广场上。土地是滚烫的。
这土地的温度从未消失。
我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。我用手触摸广场上那些沉默的石柱，上面是大灯、广播喇叭、摄像头、摄像头、摄像头和摄像头。鸟儿从头顶飞过，太阳威严地照射着广场上来来去去的人群，游客只好蜷缩在路灯狭窄的阴影下，彷徨地喧嚣着。
我从广场的这一头走到那一头，又从广场的那一头走回这一头。
我仿佛正在走回历史。
我站在广场中央，烈日炙烤着我，汗水和泪水一同止不住地涌出。我努力地捕捉那些穿越了时空的声音，抗议、争吵、对话、绝食——曾经大家都是龙的传人，但如今魔龙发出了令人战栗的怒吼，广场上却只剩下抱着盒子的老太，“老冰棍两块一根”，无力地回荡在空中。
鲁迅说，人和人的悲欢并不相通。我相信。维多利亚的烛光，传遍世界的普利策照片，还有绝食的他他他他，时至今日也沦为了被反复解构的icon式的记忆。可我还是要回到这个广场，我要试图去理解，理解他们，理解那些和我来自不同时空同样学校同样年纪的年轻人。我要去理解他们走出学校的勇气，去理解他们竖起雕像的勇气，理解他们争先坐在第一排的勇气，理解他们跳入时代狂流的勇气。
他们被“他们”安排了种种罪名，他们的名声都臭了。有的已经不再提起他们的青春，有的还在徒劳地奔走。他们都老了。但这不重要，我想要理解他们的青春。
他们曾经年轻过。
 五年前，我们可以在作文里若无其事地写下“广场上穿着花格子衬衫的姑娘与履带缝隙里沾着泥土的蝴蝶结发夹”，今日我却只能在丑陋的白色凉亭里，看“他们”用2019年的最新科技扫过每一个人的身体，再用戴着白手套的手一张张地翻阅我包里的门票、明信片、草稿纸、哲学书，仿佛书里藏着能让时光倒流的神秘力量。我站在那里，仿佛身体被劈开，皮肤被一点点地剥离下来。白手套不耐烦地挥了挥，我随即被丢到一旁，看着下一个可疑的背包被打开，被抽离，被强奸。
那一刻我明白，虽然我已经对民族主义概念下的国家、对怒其不争哀其不幸的国民失去了大部分的信心，但我更不愿意看到人这样屈辱地活着，不要看到人浑浑噩噩地当着奴隶还高唱赞歌。
我要努力。尽我可能地努力。我要去学习斗争的方法，我要去思考究竟哪些是我力所能及今日就能做的，哪些是我力有不能及但努力也要做的，哪些是真正重要、要知其不可而为之的。
我是个疯子、胆小鬼和爱说大话的骗子。但我们怎能在苦难面前别过脸去？
2019.5.28 于绝望中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新世纪福音废物</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/evangelion/</guid>
      <description>我其实一直很疑惑，“自卑”是怎样的一种感情。
从小到大，我似乎不记得有什么类似的体验。硬要说有，也还真有那么几次似是而非的经历。小学的时候搞数学竞赛和计算机竞赛，有一回考的差了，王校长把我们班几个人拎到教室外面站成一排，挨个训了一顿，然后对着我说“看来你就是个千年老二了”（因为我计算机已经考了二等奖，那次数学竞赛大概也是二等奖）；后来又有一回，另一个老师让我做一道题，我站在台上站了很久还是做不出来，他就请一个我平日觉得水平很一般的同学上来给我演示了做法，非常简单，可是我就是死活想不出来；又后来还有一次秋游前的模拟考，我考的太烂，在春游的大巴车上，班主任就拎着我面车门思过。或许这就是小学为数不多的不开心时刻了。不过细想起来，这些也都不是自卑，不过是有些丢脸，面上无光罢了。
到了初中，大家还是一起搞计算机奥赛。班上几个比较厉害的，小学时候就高我一筹，于是课间就经常围着讨论一些beyond my ability的东西。最初我是有些格格不入的感觉，但是也没什么，埋头学了一年半，也就慢慢能够赶上来大部队了。尖子生的部分，很快明白自己力有不能及，也就放弃了。高中的日子或许是人生最顺利的部分，刚上高中就考了校内物理竞赛班选拔的第一名，此后虽有波折，但大体是一帆风顺的来到了中关村。
人生中离自卑最近的一次，或许是刚上大学那会追一个“真·白富美”。人家愿意带我一起玩，但是我很快意识到消费水平上的巨大差距，进而发现见识、谈吐、眼界上都有很大的差距。当时顿生“自惭形秽”之感，挣扎了几个月，以人家有了高富帅男友而高中。不过这种自惭形秽感并没有很快消散，在那之后一段时间还常常会有“我不配”之感。再后来我痛下苦心，花了不少时间把高中专注念书而忽略的那些东西一点一点地补回来了。再后来无论面对什么样的女孩子，哪怕是上海的富家大小姐，也不觉得人比我有什么特殊之处了。
回首种种，这些感情说到底也不是自卑，不是自我否定：被当众“羞辱”了，就下次努力找回场子；比不过同龄人，不过是peer pressure罢了，认清事实告诉自己不是天下第一很难，但也不是不能活下去；配不上人家，要么放手找个势均力敌的对手，要么就努力成为配的上的人。
为什么会有人因为某些地方不如别人，就要自卑自弃呢？
我是真的不明白。我是真的很想明白。
这也是我缺乏和他人共情的能力的一个表现吧。
 想起来，之前一个关系很好的学长和我聊天，一段关于EVA和废物的讨论很有趣，深得我心。
Z：“话说，XX买了一个明日香的手办。EVA有什么好看的？他和我说&amp;hellip;$$当你觉得自己是废物的时候就觉得好看了。$$”
我：“一点没错。”
Z：“我推荐雷蒙德卡佛的诗集。”
&amp;hellip;&amp;hellip;
Z：“去他妈的新年聚餐，老子在办公室看EVA。”
我：“成长。”
我：“看到shinji哭喊 逃げ駄目だ 的时候，你就能体会，为什么废物喜欢看。”
我：“当你已经觉得自己是个废物的时候，再看看shinji在明日香的病床前打手冲的样子。”
 一切会好起来的。
加持在战场边缘的鼓励，美里最后的吻。
我们也可以的，在心之壁把彼此分隔的世界里，不那么光荣地活着。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平成最後の夏</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/last_summer_of_heisei/</guid>
      <description>だけどいつか気付くでしょう その背中には 遥か未来めざすための 羽根があること
但是总有一天会发觉到吧 就在你的背后 有为了前往遥远的未来而萌发的 羽翼存在着
 这是一个月前遗留下来的标题了。
彼时的我心态糟糕透顶，想要写点什么，却只能写下破碎的字符和无意义的句子，终于是无法忍受自己的无能为力，一怒选择自闭。关闭了朋友圈，退出了电脑和手机上的知乎、豆瓣和微博，试图用最激烈的方式对抗焦虑。
很遗憾，这当然是没有用的。
但我确实也已发现，我整个人已经在这个碎片化的时代里渐渐腐烂，再也写不出流畅完整的文字。这也不能只怪罪于时代，因为这样的堕落也是我的自我选择：每天早上醒来刷刷手机，中午吃完饭先上会网再午睡，晚上总是一边和朋友吹牛一边浪费着时光。规划再也不能完成，也放弃了每日记录工作情况的习惯。于是就日复一日地堕落下去。
只是，不能写文章事小，不能想问题事大。暑假开始的时候在飞机上看《禅与摩托车维修艺术》，“肖陶扩”就已经该让我意识到这一点。可直到最近，看到高研院的孔良老师写博客，要我们做“思想的长征”，我才突然惊醒。那篇短文有如惊雷炸响在我的耳旁。
太糟了。
光是看到别人提这个问题，我就已经意识到我的状态有多么的糟糕。无法完整地写一篇短文，无法坐下来一项项地解决任务清单上的事情，乃至无法思考人生、未来与世界，这些问题的本质都是一样的：我没办法将自己的精神集中起来，它每日涣散在安逸的生活里，像一个无所事事的败家子。而我那糟糕的生活方式，无疑又加剧了这一点，于是便整日变着法子消磨着时间，全然不顾紧迫而残酷的现实。
 写到这里，已经无法再继续集中精神，只好起身去洗了个澡，再回来继续写。
上次敲下这个标题是八月底，那时的我仍在洛杉矶燥热的夏天里百无聊赖，可我前几日回家时北京已冷得像深秋。所幸南京仍然还留着夏天的尾巴，此时此刻还有烦人的蚊子从电脑屏幕上爬过，让我可以勉勉强强写完这一篇夏末的回忆。
九月初是CSST的一系列活动，Poster、Final Pre、大会、晚宴，一项一项的日程让我猝不及防，然后在某日戛然而止；暑期的科研工作出现了一点点曙光，却在最后的时刻被自己否认，接着就是一拖再拖，恐怕要被我拖到再无下文为止；回了国，马不停蹄地投入课业和科研中，还接下了新的合作项目——于是，在日历上安排满满的日程，逐条写下学期的众多任务，可到目前为止也只有在高铁上看完的两部电影算是推进了计划；回家前的最后一个星期，第三次也是最后一次参加奖学金答辩，再一次拿到了国奖。然后回家，开始一个残酷的申请季。
人生有失有得是常态，因此对于我这些并不很小的失败我也已见怪不怪。令我惊讶且不安的是，对于成功，我的反应越来越淡，甚至连国奖也无法给予我精神上足够的刺激——这是真实的苦恼，可几乎没有人可以设身处地地理解我。三年三次高额奖学金答辩，第一年仅仅是侥幸入围了答辩就已让我开心了一礼拜；第二年意气风发，拿下全年级综排第一，毫无悬念地拿下国奖，也让我接下来的几天兴奋不已；可到了今年，答辩之前就基本知道自己能稳拿国奖，所以无论是答辩还是最终的结果公布的时刻，都只是很平静地笑一笑，一个小时后就一切如常。
成功的阈值被调得太高了，我想。三年，不，从小学四五年级起至今已是十二年的努力，让我一步步从“众人”中逐渐显出来，从小地方的小学，走到最好的初中、最好的高中、最好的大学，我始终以最优秀的学生（诚实地说，最优秀学生的几分之一，但几不太多）的身份离开。外人看来这当然是好事，但对我来说未必。每走一步，我就感觉少了一分退路，标记“失败”的那条基准线离自己越来越近；另一方面，糖果越来越少，也越来越难从生活中尝到甜味了。这样的轨迹还能保持到何时呢？下一次，走到将要去的graduate school，面对整个世界上最聪明的脑袋，我还能做到吗？做不到的话，我要如何面对自己的失败呢？
我不知道。
曾博可以把人生之一切不如意归因于高考的失败，归因于没有复读，所以他可以说“我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我没有&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我不能&amp;hellip;我是傻逼。”我呢？我能怪罪于谁？怪我前二十二年的成长环境里的人都太温柔，没有给我以残酷人生的教育吗？当我因为只能成为一个不那么优秀的人而崩溃的时候，又有谁能把我从这思维的陷阱中拯救出来呢?
 这是平成最后的夏天，也是我最后最后的暑假了。下一年的夏天，主题是毕业与出发；再下一年，或许就不再会有暑假的概念了，做一个研究生，日复一日地工作，直到挣得那个象征着无上光荣的“Doctor of Philosophy”。
这是平成最后的夏天，是一个风起云涌的时刻。下一年，下一年世界还会是这样吗？中国的经济会好转还是会更坏？中美关系是会和解还是会更糟？大时代的小人物，也可以提前感知到风吹草动。大家都在问，“这个世界会好吗？”
这是平成最后的夏天，这是最好的夏天，这是最坏的夏天，这是绝望的时代，这是希望的时代。
因为，我有98%的概率被生活打败，可我会变得更强。
阪神线甲子园站：“98%的高中生球员在这里被打败，然后变得更强。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逃げだちゃ駄目だ</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/shinji/</guid>
      <description>葛城，真实与你同在。
不要犹豫，继续前进。
    第四或者第五遍重温EVA。
有了很多不一样的感觉。最初留下印象的，是绫波，是“不要再说自己除此之外一无所有，道别的时候也不要说さようなら这样伤感的话”，是暴走的初号机与自爆地零号机。时隔两年多再看，注意到的却是葛城和加持。大概也就是这两年的时间，心态上真正地从一个小孩子转变为一个成年人了。
我长久地咀嚼着美里所说“该活着的是具有生存意志的人”。她自己又是怎么做的呢？从第二次冲击中活下来，从怨恨到加入NERV，毫不畏惧地面对使徒来袭，一直到最终死在人类的手中，她大概一直是在努力地活着，没有一次逃避。
加持或许是我真正想成为的人了——放浪不羁却又英勇无前，为真实愿舍生做孤胆英雄，在美里面前又成熟温柔如父。
他们都是努力活着的普通人，他们不是pilot，没有驾驶EVA的能力，但他们在这样的乱世中都做着勇敢的事情。勇敢地承认过去的冲动与幼稚，成熟地重逢、做爱、又分离，平静地面对生与死。
于是想起我高中毕业时送给别人的话，“勇敢去爱，努力去幸福”。因为自己做不到，所以要喊出来。
我也想做这样的人。
  但这个故事的主角毕竟还是Ikari Shinji。
如果要让我用一句话去概括这个故事，那就是shinji和自己的自我厌弃相斗争的过程。真嗣总是躲在自己的随身听里，重复着“逃げだめだ”和“助けて”这两句完全意义相反的话。说来也是奇怪，在几年前我还完全没有体会过无力感的时候，记住的是“救救我吧”；而到了常常吃力难熬的今日，想着的却是“不能逃避”。
Shinji们是背负着命运的人。被选中做驾驶员，让一个十四岁的孩子擎住整个人类的生死存亡，他做不到，他也不想做到。让他一次次坐上初号机的，是受伤的绫波，是倒下的明日香，是对敬畏又怨恨的父亲的认可与渴望。他真的认识到他肩上的重量了吗？
又想到自己。有时会觉得自己是“天选之子”，必能成就一番大事业。但相应的，我是否有勇气背负起和能力相称的运命呢？
  来美一个多月，心态发生了相当大的变化。
在国内的时候总觉得事情太多，一件压着一件，在美帝只要专注做科研就好了，两个月的时间什么都不用烦，还可以合理安排时间——想象总是美好的。项目组的杂七杂八的活动和任务，出远门、联系老师等等杂事，即将到来的托福、选校、申请，同样占据了大量的时间。
自己所期望的工作模式“白天专心工作，晚上时间自由安排”也往往无法达到。白天总会因为种种原因无法专心工作（或者这只是自己能力不足的借口吧），为此晚上就不得不延长工作时间；如果某一天真的可以高效工作一整个白天，往往晚上吃完饭已经接近八点，又会精疲力竭什么事情都不想做，最终腐烂在宿舍床上。
总告诉自己要努力，却不知道该如何努力。可以早早从床上跳起来到办公室开始读代码Debug跑服务器，却不能阻止自己在下午望着电脑屏幕出神，不想调代码、不想读文献、不想做分析。和这样的迷茫感斗争已经一年多了，无论是在北大或是来美帝之后，结局却每每是失败。日子也只好是得过且过，周末再加加班，每周组会也能按部就班地推进些进度。
母上上个礼拜发了封信来，大意是申请前地最后这三四个月要适当地紧张起来，心态要和当年准备竞赛前的那几个月相匹配，不要让前三年的努力付诸东流。说着是很简单，但那时的我是真正被逼上了绝路。四月与初恋女友分手，六月份学竞赛的好友纷纷签约清北，唯有我一无所有。所以那个暑假里，我四处奔波，白天上课晚上刷题，还自己买书看。万幸的是，我做到了。
今日的我却是大不一样了。哪怕申请形势并不乐观，哪怕自己手里的项目进度相当惨淡，也再找不回过去那种“Victory or Nothing”的决绝。总在考虑退路，失学了怎么办，申不到好学校好方向怎么办，博士读不下去怎么办，发不了文章毕不了业怎么办。怎么办怎么办怎么办，我又没有活过一遍，我怎么知道该怎么办？
  这周坐飞机的时候，起飞前突然告知某部件有故障需维修，我突然想到，如果哪天坐飞机坐火车突然没了，我留在这世上的last words应该是什么呢？
坐在飞机上我就开始思考这个问题。想到的都是些遗憾：一是没有好好读书好好工作，还没在学术上留下什么痕迹，没有完成自己的Great Expectation；二是对父母太过冷漠，十八岁前吵了太多的架以至于今日都不能心平气和的交流。满意的是曾经对自己许下的诺言大多还都曾做到，不说谎，不后悔，不放弃。
想着想着，这又回到了“我们为了什么而活着”这个问题上来。上个月和舍友实验室的朋友一起去了次Church，他在向我解释基督教的核心教义的时候跟我说，不管你学什么专业，从事什么工作，你总会常常需要思考“为何而活”这样的终极问题。他是对的，但我对我自己的答案却愈来愈信心不足。黄昆在英国求学时给好友杨振宁的信里豪情万丈地写到，“中国有我们和没我们，make a difference”，我常试图用这句话来勉励自己，却又不能很坚定自我。
老郭说的对，“归根到底你是带着使命感走上这条路的”，可我又何德何能敢以此自许呢？
  很久很久没有认真地写过东西，文字已经退化到自己都难以忍受的地步了。
就这样吧。
“逃げだちゃ駄目だ”。与君共勉。
2018.8.18 于洛杉矶</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
