<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diary on 高桥凉介</title>
    <link>https://magshadow.github.io/tags/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on 高桥凉介</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Owned By 高桥凉介.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magshadow.github.io/tags/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hawaii: Big Island / Maui</title>
      <link>https://magshadow.github.io/photos/hawaii/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/photos/hawaii/</guid>
      <description>  Kihei, Maui   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嫖客的忧伤</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/piao_ke_de_you_shang/</guid>
      <description>拆开包裹，是新买的裤子。你擦擦手，套上试试大小。想着要不要去拿条皮带。
不必了。内侧有条腰带，可以直接系上。一个似曾相识的设计。
你的心跳停了一拍。
你是那样地猴急，进门就扑倒在沙发上。一只手扯掉细细的皮带，你却没法扯下那窄窄的牛仔裤。她咯咯地笑。她的手拉着你触摸到内侧，一条腰带系着结，一个你从未见过的设计。
你后来再也没有解过这样或那样的腰带。
因为你再也没有一颗心可以用来付嫖资了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二离歌</title>
      <link>https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magshadow.github.io/posts/di_er_li_ge/</guid>
      <description>前尘隔海。
离家的前夜，蜷在椅子上的我，对着屏幕幽幽地出神。房间里没有一丝别的光亮，手机震了又震，我却充耳不闻，脑海里只回荡着这四个字。
前尘隔海。
再过大概三十六个小时，飞机从跑道上呼啸而起之后，前尘往事于我，就真的要遗失在大洋的此岸了。
 这是第二次的别离。
我已经很难回想起一五年九月四日凌晨的心情。十八岁出门远行，难免有些飘着粉红泡泡的美好幻想。翻看那天写下的前现代青春伤痕文学，不能说是无病呻吟，但抒情成分还是远远大过真心——“最要紧的是，我们首先要善良，其次要诚实，最重要的是永远不要相互遗忘。”拿着毕业时说的漂亮话，进行一些不痛不痒的自我剖析，写几件生活中的小事，再许下一些有点幼稚也有点可爱的愿望。真的很可爱。
但那大概不算一次真正的告别。毕业多年以后，我终于可以很肯定地说，高中三年，没有真正的输赢胜败，亦没有真正的爱恨情仇。高中生的世界就只有那么大，我又是那种一点点小事都要搞出很隆重的仪式感来的人，于是一切都有些虚张声势的意味。在毕业典礼上的泪水是真实的第一滴泪；但毕业后某次去KTV，我拿着话筒向好哥们“托付”某个女孩，却多半得算是刻奇表演。离家的前一夜，抱着电脑敲下破碎的文字时，也并没有想清楚什么是告别又为何要告别。把文章贴在QQ空间之后，第二天在火车上果然收到了某人发来的消息，大概才是那篇文章最大的意义吧。
这一次，我又要走了。巧合的是，那个夏天里我要告别两个女孩，在这个夏天我仍要告别两个女孩。但这次进步的地方是，我知道我还没有能够告别。
最近一段时间，总有些细碎的东西在撩拨我的神经。茶颜悦色在武汉扩张的新闻，菜单上的小炒黄牛肉，收拾行李时小心翼翼装进箱子里的那条领带，还有郑重其事叠好的信，都让某些假装藏起来的记忆隐隐作痛。在长江边上散步的时候，天气渐冷，风也刺骨起来，却使那些波光粼粼金光闪闪的画面更加清晰。每每想到那些被我辜负的情深意切，往日的美好时光就变得残酷起来，令我愈发的无地自容。
前几天，有人问我，分手以后喜欢的女孩类型有没有变得完全相反。我说，也没有，分手以后我主要还是生我自己的气。
我明白，这是对我的清算，它已经开始并将长久地持续下去。我还会记得那些亲吻、拥抱、体温和眼泪。或许不会终结，或许结束在某天。Some day, but not today.
 未能告别不代表生活不能继续。形式上的离歌总可以被奏响。写不清楚自己究竟在想些什么，那就再写点漂亮话吧。
刚上大学的时候，学校搞了个新生训练营，里面有个环节是要大家写下自己对四年大学生活的期待。机缘巧合，我的这张愿望卡没有交上去，于是毕业的时候我又有机会打开它。字写得歪歪扭扭，甚至连Caltech和Stanford都拼错了（最后果然也没申到），但我还是可以很自信地说，我做到了。
四年前的那篇日志的末尾，我也给自己许了个愿望。如今再看，虽然充满了中二的气息，但在北京的四年里，我做到了。并且今天，我还愿意把它再次放在本篇的结尾，希望博士毕业的时候（当然首先要能毕业）再看，我还是能自豪地说，在波士顿的日子里，我也做到了。
 还有不到五个小时天就要亮了，我也要离开这里了，这个熟悉的房间，熟悉的小书桌。在未来，要做一个温柔善良的人，要做一个光明磊落的人，要做一个值得他人信赖的人，要做一个有梦想有追求的人，要做一个耐得住寂寞的人。
 2020.1.20 于南京家中</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
